【自殺之後，我遇見死神小姐】

人生道路上，總唔會一帆風順，而有人會選擇自殺，去了結自己嘅人生。

咁你有無諗過，嗰啲自殺嘅人，死咗之後會去邊到？

天堂？

地獄？

答案係兩者皆否。

自殺嘅人，既唔會上天堂，亦唔會落地獄。佢哋嘅靈魂會留喺人間，每日都重覆住自殺嘅情景，作為輕視自己生命嘅代價。

呢個情景，稱之為——自殺輪迴。

自殺輪迴並唔會有終結嘅一日，自殺者需要永遠承受自殺嘅痛苦，無投胎嘅機會，始終不能解脫。

除非……

還清生前所有罪孽為止。

－－－－－－－－－－－－－－－－－

唔……

頭好痛……

我打開雙眼，映入眼前嘅係一大片蔚藍嘅天空。我坐起身，望下周圍嘅環境，呢到係大廈嘅天台。

發生咗咩事……呢到係邊到……唔！當我一回想，額頭突然痛起嚟。

『你醒喇？』一把女性聲音由我後面傳出，我轉頭一望，喺我眼前係一個身穿黑色低胸連身裙嘅啡髮少女，打扮十分性感，翹起腳飄浮喺空中。

「呢到係……」

我撳住額頭，嘗試去回想返發生咩事……但係咩都記唔起……並唔係記唔起點解自己會喺到，而係一切一切……都好似記唔起一樣……

黑衣少女瞇起雙眼望住我，似乎佢係唯一可以解答到我嘅人。

「發生咩事……同埋妳係邊個？」

『啊哈！你重好意思問發生咩事？』黑衣少女掛起意味深長嘅笑容。

「吓？」

『你呢……』

『已。經。死。咗。喇』

「我死咗……？我係點死㗎？」我再試圖回想返發生咩事，但依舊毫無印象，點諗都諗唔起。

我試下搣自己塊臉，如果我係活人嘅話應該會有感覺。

但係我毫無感覺。

『你真係想知？』黑衣少女飄過來我面前，距離唔夠十厘米，臉上淡淡嘅黑色眼影，微粉嘅臉頰，鮮紅色嘅嘴唇，一一映入眼前。明明喺我眼前嘅係一副傾國傾城嘅臉貌，但我卻感到股陰冷嘅寒意。

佢指一指地下，嘴角上翹，講：『聽實喇……』

『你。就。喺。呢。座。大。廈。跳。落。去。自。殺。死』

我聽完之後，只能呆木若雞站在原地。

我有一刻未能相信佢嘅話，繼續嘗試去回想，但係記唔起任何事情。點解我會自殺，發生過咩事，甚至我係一個點樣嘅人，我嘅名字……通通我都記唔起，就好似被人洗走哂記憶一樣。

況且，眼前呢個黑衣少女並唔係普通人，佢既能道出我已死嘅事實，又咁啱喺我隔離出現，似乎並唔係故弄玄虛。

至少佢到依家仍然腳不掂地就係最好嘅證明。

「咁妳係死神定天使？妳係嚟帶我走？」我問。

『啊哈！死神、天使，抑或惡魔都無所謂，反正都係一個叫法。』黑衣少女向我嗤之以鼻，然後後退飄回上空，『既然你清楚依家自己嘅立場，咁我問你啊！你覺得，自殺死嘅人應該上天堂地落地獄呢？』

黑衣少女掛起意味深長嘅笑容，似乎好期待我嘅回答。

以耶教來講，自殺係一種唔容許嘅事，因為自殺就即係違背自然，剝奪性命嘅行為，至少已經犯下謀殺罪，如此罪大惡極嘅罪行，應該落地獄先啱。

但係一個人上天堂定落地獄並唔應該係以單單一件事嚟判斷。比喻說有個人曾經殺過人，但佢曾經救過好多人，做過好多善事，甚至功大於過，佢重應該因為殺過一個人而要落地獄。

又或者，如果有個垂死嘅病人，每天承受住劇烈嘅痛苦，而且命不久矣，咁最後點都係死，自殺令自己早啲解脫嘅話，唔通又係一種罪？

判斷係上天堂定落地獄，並唔應該睇單單自殺呢件事，而係睇一個人一生嘅功德而論，就好似以前啲道佛傳說，閻王會睇每位死者嘅一生功德，再判斷死者使唔使落地獄受罪。

既然係咁，我又應該屬於邊種人？

二揀一答案。一條簡單嘅問題，可能係純粹用嚟考下我，亦有機會係我答邊個選擇，我就會去邊到。

但係我而家嘅失憶狀態，莫過我嘅一生，連我細個有無踩死一隻螞蟻都不得而知。既然係咁，唯有憑直覺揀個我覺得最接近嘅答案。

「地獄。」

反正做人唔好咁自負好。

當我答完，黑衣少女微微一笑，揮動食指。

「咁即係天堂？」

當我滿心期待，以為有得上天堂，見下所謂嘅伊甸園時，黑衣少女突然大笑起嚟，重要係大聲嘅恥笑。

佢嘅恥笑令我感到面紅耳赤，真係想搵窿瓹。

黑衣少女笑完後，飄上空中，一臉冷笑地道：『你就想！好似你啲咁嘅人想上天堂？答案係兩者皆否呀！既不上天堂，亦不落地獄，而係——』

黑衣少女神情突然認真起來，

『進入自殺輪迴，每日重覆自殺嘅情景，永遠承受自殺嘅痛苦。』

自殺輪迴……？當我聽到呢四隻字時，我重未明白到個意思，但當我將個情景幻想出嚟，先明白其可怕性……如果我係跳樓死，即係我每日都要由咁高嘅大廈天台跳落去，一定好痛……我並唔知道自己嘅死狀係點，好彩嘅話就爆頭粉身碎骨死，唔好彩嘅話吊住半條人命痛苦地死去……

黑衣少女見我驚青嘅樣，露出玩味嘅笑容。

『呢個係對自殺者嘅懲罰，身為帶罪之人，為咗逃避罪孽而自殺，從你自殺開始呢，就要永無休止承受自殺嘅痛楚。呢個係對自殺者嘅懲罰，同生前嘅功德毫無關係，除非……』

「除非咩嘢？」我急不及待去問。

『除非……你贖去自己嘅罪孽。』

黑衣少女舉起「七」嘅手勢，咬起嘴唇，

『救贖七個自殺嘅人。』

「救贖……？」我問。

『有七個人同你一樣自殺而死，佢哋死後心願未了，而你要去救贖佢哋，當完成到第七個嘅時候，你就可以恢復記憶，脫離自殺輪迴。』

「點樣救贖？」

『佢哋同你一樣都係自殺者，所以死後都會進入自殺輪迴，進行永無止境嘅自殺。不過如果你願意去救贖哂佢哋既話，唔單止可以令佢哋等到救贖，脫離自殺輪迴，而你亦可以贖去你嘅罪孽，一同脫離自殺輪迴。』

聽落唔係咩刁鑽事情，但我腦海中仍然有個疑問。

「點解大家同為自殺者，我需要去救贖佢哋，而佢哋只需要等我嘅救贖？」

黑衣少女皺起眉頭，露出猶如見到蛆蟲一樣嘅厭惡嘅表情，低沉地講咗句：

『依家你無選擇權，你只可揀去將七個人救贖，又或者日日喺到跳樓。』

黑衣少女嘅表情有啲可怕，似乎我無選擇嘅權利。

「好好好……咁救贖嘅意思即係點？」

『既然話佢哋心願未了，咁救贖就梗係幫佢哋達成願望，令佢哋對世上再無依掛。』

滿足佢哋嘅願望，似乎係不得了嘅麻煩事，不過事到如今，我都無拒絕嘅權利，只好跟隨住佢嘅意思去做。

「好，咁我而家要點做？」

『我會同你講佢哋魂魄所在嘅地點，你過去自然會知。』

黑衣少女好似魔術師咁食指空揮打圈，然後指過來，我感覺到原本虛無縹緲嘅身體開始有種實質嘅感覺，感受到大氣嘅溫度，感受到微風吹碰皮膚嘅感覺。我搣下自己塊臉，果然有感覺，係真正嘅身體！

黑衣少女左手抱胸，右手撐頭一邊思考一邊道：『啊哈……睇下先，第一個自殺者，好近……就喺呢到附近一棟大廈樓下。好喇！即將要去救贖第一個自殺者啦！』

除咗我之外，重有七個自殺嘅人，佢哋都有著唔同嘅故事，唔同嘅自殺理由。

第一個自殺者，究竟係一個點嘅人？

『出發喇，自殺者。喺救贖七個自殺者同時，好好反思一下人生。』

『直至你還清所有罪孽為止。』

大家好，今次係轉咗嚟Lihkg之後第一次po文，今次純粹打下輕鬆小品，如果重有讀者認得我不妨say個hi

如果鐘意呢篇文，可以留下正皮，或者like下個fb page，緊貼最新資訊
另外方便讀者追文，亦上載到紙言
紙言：
fb page：

留名 吸血鬼個故好正

巴打 估唔到重有人記得吸血鬼

ROSEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEE

Hi dylan巴打

我記得有個故又係差唔多setup 係自殺輪迴佢仲自殺咗三次 記唔記得？

無睇過

自推下

Lm

謝支持

做咩失蹤咁耐

返學多野做，旅下行，結果無時間打
呢個學期無野做，可以慢慢打

2

我依照住死神小姐嘅指示前往目的地。

因為唔知黑衣少女嘅真正身份，所以叫住佢死神小姐先。佢個樣既唔似和善嘅天使，又唔似無惡不作嘅魔鬼，似乎死神對佢嚟講係最恰當嘅暱稱。

目的地係呢條街道某棟唐樓樓下。

街道有點殘舊，兩旁都係舊式唐樓建築同店鋪，舊式街道嘅建設，有啲雜物喺街道旁，係典型嘅舊式街道設計。呢到鳥無人煙，無咩特別，得幾間店鋪做緊生意，同埋有幾個阿婆阿伯喺街道上。

突然，我感覺到有股吸引力，嘗試呼喚我去某一個地方，我順應住嗰道引力，沿住街道繼續前進。

行到某條街道，嗰股引力就消失咗。喺我眼前嘅係空無一人嘅街道，街道上一間店鋪都無開，只有幾架貨櫃車泊咗喺馬路。

除咗離我不遠處有個少女企咗喺某棟大廈下。

我感覺到，呢個少女係我要搵嘅人。

少女紮起秀亮長髮，身穿白恤衫同格仔裙，胸前打個蝴蝶結，再外搭件深藍色冷衫，一雙高筒白襪，係典型嘅中學校服嘅服式。

望住少女嘅打扮，我不自覺就靠近。佢有一對水汪汪嘅雙眼，皮膚白滑得嚟有少少瑕疵，有青春嘅感覺得嚟又有種清純氣質，可愛之餘瘦削嘅臉頰同身型令人萌生憐愛感，如同鄰家女孩一樣。

有如此美貌嘅少女，單靠樣貌應該可以得到好多嘢，朋友、追求者、錢，無一會缺少。

呢種女仔根本就唔似會係自殺嘅人，

如果我無睇到佢嘅眼神嘅話。

雖然死神小姐無講過自殺者嘅外貌，但憑我直覺我肯定，佢就係第一個自殺者。

既然遇到自殺者，下一步我應該點做好呢？我心裡卟通卟通跳起來，要同一個唔認識嘅自殺者講嘢有種尷尬嘅感覺，特別眼前嘅係一位外貌不俗嘅少女。

死就死啦！

我慢慢走到去少女面前，而佢都好似察覺到我嘅接近，同我對視一眼之後，視線又從我身上移走，望向街道風景，彷彿當見唔到我咁。

係喎！而家我係人，佢係鬼，正常人應該係睇唔到鬼，所以佢都以為我睇到佢。

我向佢揮一揮手，嘗試引起佢反應。但無反應，於是我又係佢面前撻手指，佢都係無反應。

「Hello！小姐。」我直接叫佢，連續叫咗幾聲，到第四聲時佢終於肯轉過頭望我。

佢定格咁望住我，眼神充滿住疑惑，於是我再叫多句：「小姐，我叫妳呀，唔好望風景住。」

「你……見到我？」佢訝異地望住我。

「係呀，我見到妳呀。」

「你係……咩人？」

「我係嚟救贖妳嘅人。」

「……救贖？」

「嗯，救贖。」

我講完呢句之後，少女呆咗呆，然後突然眼泛淚光，好似想喊咁嘅樣。

「喂！等等！唔好喊住，我係咪講咗啲咩錯嘅嘢？」

少女搖頭，雙手抹去眼淚。

「無嘢，我只係無諗過真係會存在。」

「咩真係會存在？」

「天使……」少女笑道，「我一直相信，如果世界上有天使，佢一定會幫助有需要嘅人。」

「啊……」我急忙揮手道，「我並唔係天使嚟。」

「咁……你係……？」

「我……無咩特別身份，純粹係嚟幫妳嘅人！」

「點解你會嚟幫我嘅？」少女歪頭問。

「呃……無咩點解，人死咗之後總會有放唔低嘅嘢，而我就係嚟負責幫妳完滿心願，令妳對呢個世上再無牽無掛。妳有無咩心願，或者有咩嘢係放唔低，可以同我講，我會幫妳了結去。」

「吓！你咁一時間問我……」少女將手指放喺下巴到思考，「我都唔知我有咩心願……有咩想做……」

令人頭痛了，最熟悉當事人嘅人莫過於當事人，如果連佢都唔清楚自己嘅心願，點幫佢完成心願呢？

唯一嘅方法……瞭解佢嘅過去，同自殺原因，或者可以俾我知道佢嘅心願。

今次題材比較冷門，算係個新挑戰
如果有人睇嘅話，不妨留個言或正皮，俾我知道有人睇緊

留名追故

已正評
會唔會有甜家

咩都要甜

你想點甜法

皮已正

利申試過suicide attempt 入廠

絲打依家安好嗎

紅巴
叫做好返啲咁

等緊你個故

願巴打一切安好
雖然篇文係講自殺，但自己都唔希望見到有人自殺
因為自殺出現意味住一定有啲悲劇發生緊
希望篇文唔會勾起你啲唔開心嘅嘢啦

多謝絲打
連登有愛呀

題材好似幾特別
有冇得加甜
我要睇同死神搞嘢

lm

呢個題材 幾好bo 留個名先

杳？？

Btw 幾好睇 評已正

樓主好耐無見已正皮

無得搞

謝指教同支持

上次有睇吸血鬼，留名跟進下先

謝巴打支持

好期待

題材幾有趣，留名等睇故

多謝支持

自推一下

「如果……唔介意嘅話，我想更加瞭解關於更多妳嘅事，妳介唔介意話畀我知？」

「啊？感覺上你好似溝女咁。」少女笑道。

「唔係呀！我唔係講笑㗎！我係為咗完成妳嘅心願而嚟，如果幫唔到妳完成最後嘅心願，我就會一直跟住妳。」

「咁呀……」少女低頭思索，「真係一定要講？」

「我純粹想嚟幫妳，並無惡意。但如果呢刻妳唔想講嘅，可以唔講都得，我唔會逼妳！」

我都唔知點解我會講啲咁矛盾嘅說話，明明我係想嚟幫佢，先知多啲有關佢嘅事，但見佢唔想講，我又唔忍心難為佢。

「我知喇！同你講都無所謂嘅，不過企喺條街到講好似好奇怪，無咩氣氛咁……」少女說完，突然笑起來，「哈哈！但係我好似已經死咗，都唔會有人見到㗎啦！」

「無所謂，妳想嘅話去邊到都得。」

「咁呀……」少女靈機一觸，「我……想去附近嘅商場！」

「附近嘅商場？」

「係呀！我會帶妳去行㗎！天使先生。」

「哈哈！都話我唔係天使！」我尷尬地說。

「咁我唔叫你天使先生，應該叫你咩好？」

「啊……」我自己都唔知自己叫咩名，「我都唔知應該點叫我好……」

「既然係咁，咁我就叫你天使先生喇！你咁好人嚟幫我，對我嚟講已經如同天使一樣。」

「真係無妳乎，妳鐘意叫我天使先生就天使先生啦！」

「係嘅！天使先生。」

喺呢一剎那，少女展露出燦爛嘅笑容，我心頭突然一緊。既然佢選擇咗自殺，咁佢一定有啲好痛苦嘅經歷，點解佢重可以咁開心咁笑？

我重以為，我去救贖自殺者，佢哋只會以負面嘅心情去講述令佢絕望到要自殺嘅生前經歷，或者以解脫嘅心情去講述自殺嘅緣由，而唔係好似少女咁，以燦爛笑容訴說想去其他地方玩。

呢個笑容背後，究竟隱藏咗啲咩嘅痛苦……

「天使先生可唔可以拖住我行？」少女低頭，就好似一個羞澀嘅少女向我伸出手。

「無問題。」

望見佢開心嘅神情，同佢自殺者嘅身份兩者對比，我感到心酸嘅感覺，萌生出想盡可能滿足佢嘅情感，手就好自然放在佢手上，握緊少女嘅手……

咦？點解我握到佢隻手嘅？

明明佢係鬼魂，我係人，我應該掂唔到佢。雖然掌心並無傳來溫度，但我望住眼前呢雙互相握緊嘅手，卻係確確實實握住佢隻手……

唔通我可以接觸到鬼魂？或者作為救贖自殺者嘅人，呢個係死神小姐特賦畀我嘅體質，不過我已經唔覺得驚訝，反正從醒嗰刻遇到嘅所有嘢已經唔出奇。

「妳叫咩名呀？」我問。

「我叫Cathy呀。」

「Cathy，我叫……」正當我想自我介紹時，我先記起我連自己叫咩名都唔知。

「你係天使先生嘛！」Cathy水靈雙眼望住我，然後會心一笑。

「係……我係天使先生。」我苦笑道。

天使先生……我只不過係個同妳一樣，都係自殺者，點會配得起呢個稱號呀！

不過，如果呢個世界上真係有天使嘅話，Cathy嘅眼神就唔會蘊含咁深嘅憂郁感。

除非天使嘅存在唔係為人類帶嚟幸福。

儘管如此，我希望今日可以暫時成為Cathy嘅天使。

3

Cathy帶我去到附近商場。

「估唔到竟然重有機會嚟呢到。」

眼前係一棟普通嘅屋苑商場，但Cathy神情感嘆地望住呢棟商場。大概我都理解到Cathy嘅感受，呢棟商場對佢嚟講應該存在住某種回憶，無諗過自殺死後竟然有機會再嚟多呢到一次，無奈依家已經唔係活著之人，而係流浪街頭嘅亡魂。

進入商場時，我由玻璃門嘅反射隱約睇到我嘅容貌同身型。我係一個頭髮中長且稍微凌亂，著住白恤衫同牛仔褲，身型瘦長，約莫一米七五嘅少年。呢次係我死後第一次見到自己嘅臉貌，睇落個樣都幾靚仔呀！睇樣嘅話最多都係二十歲左右。

我望向倒影嘅身旁，Cathy嘅倒影並無喺玻璃映射出嚟。

「你平時成日嚟呢到？」我問。

「嗯，以前放學之後成日嚟。」

一瞬間，Cathy眼神中流露絲毫悲傷。

「咁我哋去邊？喺到行下，定係搵個位坐低，食過飯？」

「啊……天使先生，我已經死咗，掂唔到任何嘢，點會食到飯呢？你睇！」

Cathy近距離企喺個男人面前，向佢不斷做鬼臉，等男人穿過去，跟住又行到個女人後面，將上半身由個女人到穿出嚟扮連體嬰，之後周圍喺人群間攻擊無視防禦力咁穿插，又穿牆飛天。

鬼魂狀態嘅Cathy可以穿透任何物質，同埋飄浮喺空中。

玩完一輪後，Cathy返嚟我面前，擺出一副得意洋洋嘅笑臉。眼前呢位少女，就如同普通少女一樣，毫無特別。

雖然望住佢玩得咁開心，但我感到一股心酸，因為以自己嘅死開玩笑實在令人開心唔起來。

不過我掩飾住自己嘅情緒，強行撐起歡笑道。

「係喎……蠢咗添！」

「你唔覺得好得意咩，可以咁穿嚟穿去，自由地飛，真係好神奇！天使先生想唔想試下呀？」Cathy喺我頭頂氹氹轉。

「免喇。」我笑著舉起手掌，不過我諗總有一日我都應該做到，「我哋去邊好？」

「啊！天使先生，有個地方我想去下，順便等我介紹畀你睇有咩玩！」Cathy拖住我嘅手行。

雖然去玩好似偏離目的，但如果可以令Cathy開心嘅話，至少可以滿足佢小小心願。

我感受到旁人異樣嘅目光，喺我眼中，我係被Cathy拖住入去，不過喺其他人眼中，我係自己舉起手以奇怪嘅步姿行入去，就好似弱智咁。

算啦！反正我嘅存在本身就唔正常，同埋我只要做好自己任務就得，再做更多唔正常嘅事都無咩大不了。

Cathy拉咗我去一個地方，係冒險樂園，入面有好多形形式式，閃閃發光嘅機，Cathy望住啲機好似好興奮。

「入面好多機我都想玩呀！」

「咁去玩啦……啊！好似要唱咗錢先。」

正想行過去唱錢時，我諗起一個問題：我身上有錢咩？我「復活」之後，只係連帶身上嘅衫褲鞋襪，好似無其他物品……

但我依然反射性摸一摸褲袋，摸到有件硬物，於是拎出嚟睇，係個黑色嘅皮夾銀包，入邊重有五百蚊添！我諗係死神小姐特登準備畀我掛。

我去代幣處換咗五十個代幣，拎住一袋代幣行到Cathy面前。

「你想玩咩呀？」

Cathy指向氣墊球機：「我想玩呢個！天使先生同我打呀！」

「但係妳都掂唔嘢，點打氣墊球？」

「係喎！哈哈！」Cathy苦笑地𢯎頭，「都唔記得自己死咗添！」

聽到佢呢句，我靜咗落嚟。

Cathy周圍望，又指向另一部機：「咁玩呢個呀！」

係啪啪機。

好奇怪，明明我無哂記憶，咩都記唔起，但我一望到冒險樂園同啲機，我又會突然記返起。

我坐喺啪啪機前面，入咗四個代幣，屏幕上顯示選擇角色名單。

「妳就咁睇住我玩？」

「嗯，我想睇住妳玩。」

揀好角色之後，就開始第一個遊戲，係串串燒。明明咩記憶都無，但我對呢隻遊戲竟然有印象。

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪……一連串啪啪啪聲響起，不過係我打落去啲制時發出嘅啪啪聲。

過咗無幾耐之後，螢幕顯示出呢四隻字：

全員出局。

「哈哈！乜你咁渣㗎！先玩到第八關！」Cathy指住我恥笑。

「妳好勁咩？」我不忿地說。

「我嘅話起碼玩到十六關！你真係渣㗎！」Cathy挺起胸膛，擺起得意咩咩嘅嘴臉講，我只好黑起嘴臉，強忍佢對我嘅恥笑。

明明我第一次玩，玩到第八關都算咁上下啦！唔使咁恥笑我呀！

不過我並無將呢句話講出嚟，因為我心裡明白到，我並唔係真係第一次玩呢隻遊戲，我生前有接觸過都唔出奇。

我企起身，問：「其實，妳咁樣睇住我玩，會開心咩？」

睇睇吓又幾好睇喎衰鬼

幾得意，留名

今次篇文係我第一次用全廣東話打
有啲廣東話嘅正字我未必好瞭解
如果有錯不妨提一提點

幾好睇

多謝幾位讀者支持

一定唔止
仲有一堆CD ROM

斷仔

題材真係幾吸引
留名比個支持先

好似幾正 留個名先

留名

希望係啦
以上某部份故事係參考身邊人改編而成

曾經想自殺既人留名

正評留名

巴打現在安好嗎

睇完呢個故 覺得係時候要去做義工幫下人

個女仔成個感覺都好似我

做義工係幾好
之前我得閒都有去做下
最近開始無做

希望個女仔唔會真係完全似妳啦 係都幾大鑊

岩岩諗住更 但掛住出門行山唔記得左

「開心㗎！」Cathy不斷大力點頭，「望住天使先生打機幾開心呀！特別係你fail嗰陣！」

我明白了，Cathy一定係個生性頑劣嘅女仔。

不過如果佢開心嘅話，我做小丑都無咩所謂，因為我嘅目的就係為咗救贖佢。

「妳以前成日嚟玩㗎？」我問。

「以前……哈哈！係呀！以前成日嚟呢到玩㗎，雖然通常唔係我嘅主意……」Cathy講嘢好似有點支支吾吾。

「唔係自己主意？」我好奇追問。

「係呀……」Cathy窒咗窒，然後繼續講，「通常都係人哋想玩，我先跟住去玩咋，其實我好少自己嚟呢啲地方。」

「喔，原來係咁。」總覺得佢好似有啲嘢想隱瞞。

之後佢拉住我去玩其他機，有籃球機、保齡球機、跳舞機、太鼓……Cathy全程企喺我隔離，正確啲嚟講係浮喺我隔離，雙手托住下巴，時而捧腹大笑，時而指點我玩。

玩完一大輪，代幣都用得七七八八，至於Cathy依然喺隔離繼續恥笑我。

「天使先生，你真係渣到不得了，打咩機咁渣㗎！」

「唔識打嘛！」當然呢個係藉口，事實上雖然我無玩過呢啲遊戲機嘅記憶，但我第一眼就知嗰啲遊戲機係點玩。

「你同我個男朋友有啲似，又係打機好屎！」

「男朋友……？」

「係呀，我以前成日陪佢嚟過呢到玩，但佢同你一樣，都係玩極都一塌糊塗。」

「係呀？我仲以為得我一個咁渣添！」Cathy第一次提到佢男朋友，令我腦海產生疑問，「咁妳男朋友而家點？」

Cathy呆咗呆，收起笑容道：「我都唔知……我已經再無面目去見佢。」

我感覺到，呢句話背後有種沉重嘅感覺……甚至，呢樣嘢會唔會同佢自殺嘅原因有關係？

唔通Cathy係為情自殺？

我感覺到，如果清楚成件事嘅話，可能會幫佢解開心願！

「點解妳會再無面目再見佢？」雖然繼續問落去可能會挑起佢唔開心嘅回憶，但要幫佢，就要知道佢過去發生咩事。

Cathy垂低頭緩緩地道：「好似我咁嘅人，邊會有資格呀……」

氣氛突然變得如冰一樣僵硬，我感覺到呢句話當中，Cathy承受住多少嘅委屈同痛苦。

本來應該係陪Cathy玩，但無諗過一下子令到個對話變到咁沉重，令我亦唔忍心追問落去。

大家都無出聲，尷尬地企喺原地。

過咗陣，Cathy又笑住咁抬起頭，指住另一部機，「我想去夾公仔，夾嗰隻狗狗呀！」

我諗依家重未係合適機會，暫時唔適合繼續挑起佢傷疤。

我哋行到夾公仔機，入埋最後嘅代幣之後，開始操縱搖控捍去移動鐵爪。

「我想要嗰狗狗！」Cathy指住箱內最大嗰隻狗狗，差唔多有半個人咁高。

「咁大隻，有可能夾到咩？」

「啊……咁嗰隻呢？」Cathy指住同一款式，不過體型較細小嘅狗狗公仔。

「有啲難度，不過試下。」我打起十二分精神，準備夾公仔。

通常夾公仔機個鐵爪嘅設計係明顯有問題，設計到夾唔實啲公仔，無咁易俾人夾到公仔，特別係頭身大嘅公仔就更加唔使講，根本無可能夾到。

我小心翼翼將鐵爪移到狗狗公仔上面，然後撳掣！

唔唔唔——鐵爪慢慢向下落，然後夾住咗狗狗公仔嘅身。

「夾住咗呀！」Cathy興奮地說。

通常夾就唔難，上返去個下會出事。

唔唔唔——鐵爪慢慢上升，狗狗公仔開始搖搖欲墜，就嚟跌落嚟咁。

「一定要夾到，一定要夾到呀！」

我自己都被Cathy嘅興奮情緒影響到，目不轉睛望住隻公仔。

公仔差唔多移到個窿上面個下，公仔忽然從鐵爪跌咗落嚟，跌喺個窿嘅側邊，並無跌入窿。

「都估到無咁順利㗎啦！」我搖頭嘆息。

正當我打算轉身走人時，忽然聽到Cathy嘅大叫聲。我回頭一望，原來其他細公仔頂住咗隻狗狗公仔，狗狗公仔喺個窿側邊搖搖欲墜。

過咗幾秒，狗狗公仔奇蹟地跌咗入個窿。

「哇哇哇！好yeah！」Cathy開心都成個人跳起，直接飄上天花板，連個頭都唔見埋。

我將狗狗公仔遞到Cathy面前，說：「呢隻就係你嘅狗狗。」

Cathy眼睛圓碌咁望住個公仔，十足十細路女一樣。

「好多謝你呀！天使先生，估唔到真係夾到呢隻狗狗！你可唔可以暫時保我託管住先呀？因為你睇——」Cathy雙手穿透個公仔，苦笑道，「我拎唔到佢呀！」

明明佢係笑住，但我覺得好心酸，好憂傷。

自殺嘅人，唔係應該對世界毫無眷戀，甚至生存帶嚟嘅空虛同絕望超越死亡帶嚟嘅恐懼，先有勇氣去自殺咩？

既然係咁，點解妳仲要眼前一切，掛起咁歡容嘅笑容？

就算笑容多麼虛假，無法掩蓋心底裡嘅痛苦都好，妳嘅臉依然強行撐起笑容。

妳究竟係抱住點樣嘅心情自殺？

Cathy，我想知。

cathy

去咗邊行

即使心裡已經傷痕纍纍，依然強打精神偽裝無事

青山 勁大霧

自推:

宜家無左呢個想法嚕

咁就好
要努力向前

無睇頁數入黎追故
估唔到第三頁就live左
新讀者留底正皮 聽日再黎

Live
聽日再追

多謝你

4

去完冒險樂園之後，Cathy話想去睇戲，所以我哋去咗戲院。

事實上，作為鬼魂嘅Cathy可以自由穿透物質，而旁人唔會見到佢嘅身影，聽到佢嘅聲音，所以睇霸王戲對佢來講無難度。

不過我就唔同，雖然我已經死去，但而家嘅我係有人類嘅軀體。作為一個人，我係要乖乖遵守人嘅規則，而且Cathy都想感受睇戲嘅感覺，所以我我哋去到售票處，乘乘買咗兩張飛。

買完飛，我拎住兩張飛去查票處，職員見我一個人但畀兩張飛佢，用疑惑嘅眼神望住我。

「我諗住用兩張凳，瞓喺到睇戲。」我解釋道，至於Cathy又玩穿透遊戲，喺到用手指插個職員個鼻窿。

Cathy喺到周圍飛，裙下春光隨意飄揚，搞到我有啲唔好意思。

正當我想叫停佢時，我意外地望到啲嘢……

職員撕咗票尾後，我就同Cathy兩個進入戲院，靜靜等待電影開始放映。

Cathy乖乖坐喺我隔離，不過實際上佢唔係真係坐緊，而係飄浮咗喺到，因為佢根本掂唔到任何嘢，佢個位嘅坐墊都係我拉落嚟。

喺開映之前，突然有個人坐在喺落Cathy個位，穿透咗佢嘅身體，同Cathy重疊起來。

「會唔會有人坐㗎？」嗰個人隔離個人問佢。

「唔會啦！電影都開始啦，真係有人坐咪叫佢坐去第二到囉，反正大把位！」

Cathy轉過頭望住我，露出無奈嘅樣。而家啲人，連基本嘅自律性同禮貌都無。

「唔該。」我向隔離個人說。

「吓？做乜？」隔離個人回應我，佢一頭金髮，露出不屑嘅表情，外表似係MK仔。

「你坐錯位，呢個位有人。」

「吓？你叫你個fd坐去你另一邊嘅隔籬咪得，反正嗰個位無人。」

「總之呢個位唔係你，唔該你坐返自己個位。」我加重語氣。

「我係都要坐呢個位，點呀？」MK語氣亦變得更挑釁。

「如果你唔走嘅話，唔好怪我唔客氣。」我企起身俯視住佢，MK仔開始慌張起嚟。

「使唔使咁呀？周圍又唔係無位……」MK仔本身露出慌張嘅表情，跟住突然笑起嚟，「電影就嚟開始，都重未有人喎……你係被人放飛機，定係你買嚟畀你個FF女友㗎？」

「你講夠未？你最好即刻離開呢個位，坐返自己個位，如果唔係我對你唔客氣。」

我心裡冒起怒火，雖然Cathy只係一個其他人見唔到嘅鬼，但佢係活生生嘅存在！

我狠狠地睥住MK仔，心裡嘅怒氣從眼神爆發出嚟。

「唔坐咪唔坐，好巴閉咩！」MK仔不屑咁返去自己本身個位。

終於可以安靜地睇個戲。

就算周圍嘅人當我發癲，以為我同空氣講嘢都好，都無所謂，因為我知道Cathy係同其他人一樣，有思想有感情嘅存在。

MK仔走咗之後，Cathy轉過頭，

「其實佢坐喺到對我都無影響啫，我可以穿過佢，或者坐其他位㗎嘛。況且我只不過係隻鬼，又唔係真係坐喺到，其實連飛都唔應該買。」

「但係我就係純粹唔gur，就算無人見到妳，掂唔到嘢都好，妳都係人，我唔容許有人做侮辱妳嘅行為。」

「多謝你，天使先生，你果然係個好好嘅gentleman。」Cathy露出嘲弄嘅笑容，「不過男人老狗攬住隻公仔睇戲好似有啲變態！」

「妳！明明我係幫妳拎住咋！信唔信我扔咗佢？」

「我相信天使先生唔會咁做嘅！」Cathy一臉從容地講。

「妳真係……睇戲喇！」我被佢激到無氣。

燈光開始變得昏暗，電影即將開始。今次我哋睇嘅係驚慄鬼片，Cathy又要驚但又話想睇，而我對鬼片無咩感覺，可能生前嘅我唔驚呢啲嘢。

我哋專心至致睇戲。

播到中途驚嚇位，Cathy幾次嚇到尖叫出嚟，合上眼睛但又留一絲眼隙去昅下個螢幕。

「好恐怖呀……天使先生，我好驚呀……」

「驚妳又睇。」

「唔……！」Cathy驚到淚水喺眼眶打轉。

見到佢咁驚青嘅樣，就有種想保護佢嘅感覺。

我不自覺就將手搭喺Cathy隻手上面，佢先係震咗震，然後愕然望過來，之後展露甜絲絲嘅笑容，羞答答咁垂低頭。

唔知點解，我心裡有種慌亂嘅感覺。

或者出於憐憫，又或者出於錯覺，但我好似有種被Cathy吸引住嘅感覺。

主角鷹該識cathy啦

可能就係佢男朋友
Btw新讀留名

呢七個人係因為佢死?
sorry for ff too much😂

點解咁快沉 出面啲故真係唔係特別吸引

cathy係比人強姦 所以覺得冇面見男朋友 所以自殺？

呢個故吸引到嘅地方係對死亡之後嘅世界
真心幾吸引
正已評

推

無計啦 無名 文又唔多 又未到正題
希望遲啲可以吸引更多讀者啦

Push

push
樂園之塔第二季？

而我一直搭住Cathy隻手，直到電影完場。

電影完場，播緊片尾鳴謝，周圍嘅人陸續離開，剩低我同Cathy兩個。

望到仍然搭喺Cathy手上嘅手，我竟然感到怕羞，不由自主想縮開。

「唔緊要，天使先生捉住我嘅手嘅話，我會安心啲。」

同最初嚟商場拖Cathy嗰陣唔同，今次我企起身，鼓起勇氣拖住Cathy嘅手離開電影院。

我都唔明白，點解會有要鼓起勇氣，同埋緊張嘅感覺。

5

返到商場。

喺鏡入邊，只會見到我伸出手嘅怪異姿勢，彷彿拖緊一個FF出嚟嘅女友，比毒撚更毒。旁人用住疑惑嘅眼光望住我，喺佢哋眼中，我係一個行為怪異嘅人，伸出手扮拖緊手，又同空氣講嘢，就好似痴線佬一樣。

但只有我先知道，Cathy係真正嘅存在。

Cathy喺我後方，拖住我嘅手，低住頭行。我轉過頭，只見佢獨自傻笑，又有種愁眉苦臉嘅感覺，但一見我盯住佢，就即刻回過神。

「妳重有無地方想去？」我問。

「嗯……我想去海旁到行下，睇吓日落。」

「日落……」原來而家已經開始天黑。

我拖住佢嘅手，離開商場，行去附近海旁。

我同Cathy之間嘅約會對Cathy嚟講究竟代表咩，佢最後嘅心願係咩？

我睇唔透。

海旁附近比較少人，鹹鹹嘅海風吹過嚟，淡藍色嘅天空掛起由金漸紅嘅霞彩，金黃色的夕陽散發耀明嘅光芒，可惜混濁嘅海水映射唔到咁靚嘅景象。

「日落好靚呀！我好耐未試過睇日落喇！」Cathy感嘆地說。

「係，我都係第一次睇咁靚嘅日落。」

「天使先生無睇過日落㗎？」Cathy驚訝地問。

「唔知，或者有，但我唔記得咗。」

我同Cathy挨住岸邊圍欄，觀賞如此美景，任由海水嘅鹹味道飄入鼻中，任由海風輕輕打喺臉上。

「如果，可以既話，我想日日都睇到咁靚嘅日落。」Cathy展露平淡嘅笑容。

既然係咁，點解妳要自殺，放棄妳嘅生命？

「狗狗！」Cathy伸出雙手，作狀抱狗狗公仔，我亦將狗狗放喺圍欄上面。

「狗狗，我哋一齊睇日落呀！」佢仍然好歡容咁笑。

「媽媽雖然抱唔到你，但你要生生性性呀！」Cathy作狀輕撫狗狗。

「以後爸爸會照顧你，你要好好咁聽爸爸話呀！」

點解妳重可以咁開心咗咁笑？

「記住呀狗狗！爸爸，你都……」Cathy轉過頭，但無再繼續講落去，而係愕然咁望住我。

「天使先生……你點解要喊……？」

原來眼淚不知不覺間滴咗落嚟。

「天使先生，我係咪有咩做錯咗，搞到你唔開心呀……？」

我將臉上淚痕抹去。

「點解妳要勉強自己？」

「咩勉強自己？」Cathy唔明白咁問。

「點解妳要強行撐起笑容，表現到一副好歡樂，好有希望嘅樣？如果妳係真心想笑，點解妳眼神中又蘊含住悲傷嘅感覺？」

Cathy聽完我嘅話，收起笑容，沉默地企喺我面前。

「既然係自殺，點解又要一副依依不捨，留戀世間嘅樣？既然係自殺，唔係應該對世間完全絕望，毫無留戀咩？」

至今Cathy嘅行為我完全不能理解。

Cathy視線從我雙眼移開，轉頭望向海邊。

「天使先生，你覺得點解人會自殺……？」

點解人會自殺？即使作為自殺者嘅我，但喺失去記憶情況下，根本體會唔到嗰方面嘅感覺。

但係短短幾個鐘內，我思考過呢方面嘅事——人點解要自殺？

因為壓力太大，因為事業失敗，因為失戀，因為生活走頭無路，因為唔死嘅話會有更悲慘嘅下場……呢啲都係諸如此類嘅理由，驅使一個人自殺。但係，人對生無戀，對死亦會懼，自殺並唔係一件簡單嘅事，要自殺必須先克服死亡。

「因為絕望，當對世間完全無希望，失去生存意義，生存所帶嚟嘅空虛感令自己連死都唔驚嗰陣，就會決定自殺。」

呢個係我嘅答案。

Cathy聽完後，展露微笑。

「我……喺呢個世界上有好多嘢想做，想好似啱啱咁去打機睇戲，想偶爾觀賞下周圍美麗嘅風景，想好似細路女咁同公仔玩下煮飯仔……我並無對世界感到絕望，反而反而我有好多嘢想做，我嘅笑容並唔係強行歡笑，而係發自內心嘅笑容，可以嘅話，我都想繼續做自己鐘意做嘅事。」

「既然係咁，點解要自殺？」

「自殺，唔係因為我對世界絕望，」

「而係世界無畀過希望我。」

巴打唔會有身同感受嘅感覺吧

之前會
而家好返啲

毒撚欠缺自信姐

btw 你個故好正

世界冇比希望自己 係咩意思？ 唔係好明 唔知有冇試過 應該冇？

俾人欺凌？

有無嘗試改變下
改變自己或者改變心態令自己多點自信

不過我覺得活得舒服活得開心就夠

即係 等更文啦

這也是一件悲慘的事情

我一時間未明白到Cathy話中含義，但下一秒，Cathy轉身面對住我，將冷衫除咗，再將校服嘅鈕扣解開。

「妳做咩……」我即刻叫停佢。

當佢除咗佢件校服時，我感到驚呆，原因唔係因為佢突然喺我面前除衫，

而係Cathy身上滿佈一條又一條嘅傷疤。

「呢啲係……！」

「我被繼父虐打嘅痕跡。」

我對眼前嘅景象感到十分震驚。

「我係喺單親家庭出世，淨係得媽媽無爸爸，阿媽以前出去玩，意外地有咗我，連經手人係邊個都唔知。後來阿媽帶咗個男人返嚟做我繼父，我一開始好開心，終於有個阿爸，但後尾先發現佢係個人渣。當佢唔開心或者飲醉酒嗰陣會搵我出氣，當我係出氣桶，打我，踢我。有一日，母親唔喺屋企時，佢走過嚟除咗我啲衫……侵犯咗我！」

Cathy拉起佢條裙，喺戲院時我唔小心昅到Cathy裙底，但睇唔清係咩痕跡，而依家我睇得一清二楚，喺大腿內側，係一道又一道既煙頭痕。

「阿媽一直坐視不理，任由我被個人渣搞……就咁樣一直到升中學，屋企無錢，佢哋為咗錢，竟然迫我去做援交幫佢哋賺錢。我不斷咁被唔同嘅陌生男人搞，一路被人搞，一路賺錢畀我嘅人渣父母！試過被人好粗暴咁對待，被人搞完之後覺得自己好污漕……我每一日都受盡呢啲折磨，好辛苦，好絕望，曾經諗過死咗去算，脫離呢個地獄。但我腦海中仍抱住僅餘一絲希望，堅信會好似童話白馬王子救白雪公主咁，我都會有個白馬王子嚟救我，將我從地獄拉出嚟，攬住我，同我講『妳已經無事喇』。」

Cathy開始哽咽。

「直到一年前，我識咗個男仔，佢對我好好，好錫我，呢次係我第一次感受到愛。佢令我感受到未曾感受過嘅愛，令我覺得佢可以將我從痛苦不堪嘅地獄拯救出嚟，我終於唔受再受苦。但原來，原來現實中並唔存在童話。有一日，我做援交嘅事被曝光，至此之後所有人都以奇異嘅眼神望住我，男嘅會用色情嘅目光望我，而女嘅就會用鄙視嘅目光，佢哋不斷用言語攻擊我，排斥我。嗰時，我重以為呢個世界上至少重有一個人會企喺我身旁。」

啱啱起身就有文

繼續加油

個故之前係咪出過

無呀

Cathy合上眼睛，深呼吸一口氣，然後張開眼。

「但原來係錯，當佢知道事實之後，佢無去理解我，重要……強姦咗我！」

一滴又一滴眼淚，早就從Cathy臉上缺堤而下。

「嗰刻我先明白，所有希望都係我癡心妄想，現實係殘酷，並唔存在童話。從一開始好似我咁嘅人，就無資格得到其他人嘅愛，其他人知道我嘅嘢之後，只會用有色目光去對待我。我都想好似個普通人咁平平凡凡地生活，做自己想做嘅事，被人所愛護住。就算被呢個殘酷嘅現實折磨到痛苦不堪，我都有嘗試去掙扎，去堅強咁撐落去！但係，唔係我對世界失去希望，而係世界無畀過希望我！就算我心中抱有希望，換嚟嘅係一次又一次嘅絕望！」

「我已經好攰，再撐唔到落去，與其係一次又一次嘅絕望，倒不如死咗去，告別呢個殘酷嘅世界……但係，但係……就算係咁，我都無放棄過自己嘅希望，直到呢一刻，我都想去見一見同我無緣嘅世界……」

「想去真正咁去被人愛一次。」

Cathy雙手掩面，崩潰嘅眼淚奪眶而出。

夕陽嘅身影已經消失，留下昏暗嘅天空，就如失去希望一樣，彷彿控訴世界嘅不公，然而微絲細雨早就已經散落於大地，滴在我心。

呢個係Cathy真正嘅心聲。

出身於絕望之境中，於悲慘嘅人生中極力掙扎，換來傷痕累累嘅身心都好，直到最後一刻，佢都無放棄過自己嘅希望，就算世界無畀過希望佢都好。

但係，佢已經攰，無法再同呢個世界周旋，無法再一次從絕望中掙扎。或者，或者放棄，對佢來講係最好嘅選擇，可以從地獄中解脫，唔需要再受任何痛苦。

至少對佢嚟講係真正嘅幸福。

未體會過絕望都唔會知咩叫希望

睇嚟呢啲題材唔係好岩大家口味咁

唔係丫

come on, Rose

好心酸

繼續啦

機會係留比有機會既人
第一次見到可能覺得句野好笑
但諗多幾諗係好sad but true

聽日更

岩岩第一眼都想笑

Lm 幾吸引幾好睇

臨訓推

留名先
都幾好睇 好耐冇睇過呢啲故

沒有希望就沒有失望

可是每個人心裡面總有希望 就算多麼絕望也好

自殺唔係先係痛苦既開始咩 又放唔低唔走 又咩都做唔到

文啊

早晨

人好難先去到絕望 我老豆香左 都未有呢個感覺

希望你唔會有啦

點解係痛苦嘅開始

我行上前，幫佢披返上校服，然後將佢擁入懷中，任由佢嘅眼淚沾濕我嘅胸膛。Cathy流下嘅唔係悲傷嘅眼淚，而係一次又一次絕望，已經再無力氣行落去，失去希望嘅眼淚。

或者，呢個世界就係咁現實，咁唔公平。有人身處幸福之中但唔識珍惜，只會埋怨一切，有人身處絕望之境但如同螻蟻一樣去掙扎，懷抱有朝一日可以脫離困境嘅諗法，就算機會多麼渺茫。

但從來無人為螞蟻可憐，人類見到螞蟻只會毫不猶豫去踩佢，無論佢哋幾慘都好，因為只要唔關自己事，就無必要去理解其他人感受，隨意傷害他人，無論係Cathy嘅母親、同學和男朋友。

如果人與人之間可以多一點關心，多一點體諒，或者Cathy就唔會選擇自殺。

Cathy自殺嘅原因，係因為世界一次又一次賜予絕望畀呢個堅持住希望嘅少女。

眼淚忍唔住，一滴一滴滴喺Cathy嘅膊頭上。

「天使先生，做咩喊呀？好似我呢啲人，你唔需要喊喎……」

「天使先生，其實我無諗過講出來，搞到你喊好對唔住……」

「天使先生……」

甚至連做人最基本嘅價值觀，都慢慢被絕望而扭曲。

世界畀到妳嘅，就只有絕望，而沒其他。

既然世界無畀到希望妳，就由我給予妳希望。

我雙手搭住Cathy膊頭，堅定地望住Cathy嘅臉龐，

「就算世界上無人愛妳，至少呢刻，妳眼前有個人愛妳。」

Cathy緩緩抬起頭，紅腫而淚汪汪嘅雙眼同我嘅雙眼對視住。

喺我心中，對Cathy有兩種感覺，包括對佢嘅憐愛之情，同另一股莫名嘅愛意，連我自己都唔知點解會有呢種感覺。

我好清楚，我係愛上咗呢個女仔。

我明白，無論係我定係佢都係已死之人，我哋發展嘅感情，都係唔會有將來，但我希望可以將我最後嘅感情，確確實實傳到佢心扉之中。

Cathy嘴巴顫抖，緩緩吐出一句，

「天使先生，你係安慰我咋嘛……」

「我係認真，由我第一眼見到妳，我就深深被妳吸引，我有種好想保護妳，疼錫妳嘅感覺，我不知不覺就愛上妳。」

「無可能……無可能……我身體早已被人沾污得骯髒不堪，已經無資格去被愛，天使先生點會鐘意好似我咁嘅人？」

「如果真心鐘意一個人，係唔會介意有無俾人沾污。況且，妳好純潔，就好似妳嘅名一樣，世界上再無人比妳更加純潔。」

Cathy用無法相信嘅眼神望住我。

「你點解會知……」

「Cathy，係解純潔嘅意思。妳嘅心，好純潔，係最高貴嘅靈魂。」

我唔知點解我會知Cathy呢個名嘅涵義，突然間就喺我腦海浮現出來。

Cathy泣笑起來，眼淚又不停流下。

「呢個英文名，代表住我對我自己嘅一絲幻想……我真係厚面皮，竟然幫自己改個咁嘅英文名……」

「呢個英文名並唔係幻想，妳已經確確實實做到。」

「多謝你，多謝你……無論你係講真定安慰我，都多謝你……」

我輕撫Cathy嘅頭，雙眼同佢對視，佢臉頰泛起兩抹紅暈。

「我係講真。」

Cathy翹住我條頸，然後突然就錫咗落嚟！

嘴唇傳嚟軟軟嘅觸感，臉頰被佢濕潤嘅臉沾濕，嘴唇混和淡淡嘅香味同鹹鹹嘅淚水味。

既香又鹹嘅味道，正代表住Cathy嘅一生，擁有比其他人渴望幸福嘅純潔，但一生受罪，無法享受甘甜嘅幸福。

Cathy好慘
睇到個心乸住乸住咁
Btw 新入黎睇呢個故 好好睇啊
絲打繼續加油啊

世界令我失望~~~~~~~

第一個任務完成 成功還了一個少女既心願

佢移開嘴唇，與我對視。

「多謝你，天使先生，你已經完成我嘅心願。」滿臉眼淚嘅Cathy，展現前所未見嘅燦爛笑容。

我感受到，呢個係真摯嘅笑容，臉頰滴落嚟嘅眼淚，就如晨曦嘅露水一樣，迎接新嘅夕陽，新嘅希望。

突然，我有種力量被抽走嘅感覺，身子一剎那突然感到軟弱無力。我感覺到，好似有種違和感咁。

「天使……先生？」

違和感好快就消失，但眼前又出現另一樣嘢——

Cathy身體亮起金黃色嘅光芒，然後飄上空中。

我伸出手捉住Cathy嘅手。

「Cathy！」我叫道。

Cathy先愣了愣，先係既悲又喜，最後露出安慰嘅笑容。

「如果可以嘅話，我都想同你一齊，但睇嚟我要離開喇！」Cathy另一隻手指住圍欄上面嘅狗狗公仔，「你就當佢係我，要好好咁錫佢，唔準拋棄佢呀！」

我感覺到手中嘅感覺開始消失，Cathy嘅身體開始化作光點，消散喺空氣中。我趁住最後嘅時間，講出我最後嘅說話。

「妳要記住，希望，係永遠都存在！重有，如果有下世，妳唔好周圍識男仔，因為我一定會要硬妳！」

「嗯，一言為定！」

最後一滴淚水滴落來，但未觸碰到我嘅臉頰，就化為光點消失。

Cathy身體化作光點完全消失，我嘅臉頰再感受唔到濕潤嘅感覺，嘴唇再感受唔到嘴唇嘅香味同淚水嘅鹹味。

金色嘅光芒，象徵住歷經受難後，終於得到嘅幸福。

天空雲彩漸漸飄散，剩低嘅，

只有逝者嘅思念，以及最後的希望。

你肯定呢篇係輕鬆小品?

算係啦

點解嘅 想知原因

push

pish

6

晚上，一間餐廳。

「點呀？死神小姐，唔好喺到咁無聊玩餐具。」我一邊咀嚼，一邊說。

『啊哈！我係嚟睇下你點啫！』死神小姐單手托住頭，另一隻手拎住支叉喺到轉。

「妳咁樣玩，周圍啲人只會見到有把叉同有把刀喺檯到自己轉，佢哋會以為有鬼。」以我常理推測，周圍嘅人應該見唔到死神小姐先啱。

『我可以任意調校自己嘅透明度，我鐘意見到就見到，見唔到就見唔到。』佢咁講，我諗周圍嘅人應該見到死神小姐。

我拎起檯頭上嘅熱好立克，慢慢品嘗。Z我發覺自己係好鐘意飲好立克，當侍應問我飲咩時，我毫不猶豫叫咗好立克，好立克應該係我生前鐘意飲嘅嘢。

「妳嚟搵我做咩？咁快要到下個目標喇？」

『係呀！你而家先成功幫咗第一個人達成心願咋！之後重有六個人呀！』死神小姐舉起「六」嘅手勢，『天使先生。』

「乜妳睇到我哋發生嘅事？」我激動到將口入面嘅好立克噴出來，死神小姐被我噴到滿臉都係。

死神小姐顫抖住，強行歡笑拎起紙巾抹臉。

「Sor！我無心……」

我懷住內疚之意跟死神小姐道歉，但望住眼前情景，令我心中不禁油然而生，死神小姐滿臉白色液體，有啲沿住輪廓慢慢流落嚟，由於死神小姐係著黑色低胸連身裙，所以好立克就直接滴喺佢嘅肌膚上。

「我真係無心……」

死神小姐粒聲唔出咁抹臉，而我感覺到我點著咗炸彈嘅引線。

「呃……係咪要話畀我知第二個人喺邊？」

『你食屎啦！』

哐啷！檯上碗碟發出震動聲，死神小姐將支叉插咗落檯。

『我個妝化咗好耐㗎！依家被你噴一噴咩都無啦！』

死神小姐狠狠地睥住我，但其實而家佢個樣都好靚，我實在睇唔出佢化妝同無化有咩分別。都好，至少好過化妝前後判若二人。

「我唔係特登噴妳，唔好嬲喇！」我安慰道。

『哼！』

雖然有啲內疚感，不過心入邊係幾爽，平時串哄哄，而家被我噴到一臉都係，好有征服感。

『第二個目標嘅地點，我聽日會講畀你聽，你聽日先搵喇，今日你就休息吓。』死神小姐少有地露出和善嘅笑容。

「我又唔會有其他嘢做，而家搵都無所謂喇。」

『呢段時間唔係俾你做其他嘢，而係俾你重整下心情。你心裡面應該有好多諗法，我想你自己消化一下，同埋唔好影響搵下個目標時嘅情緒。』

「好多諗法……」腦海浮現起Cathy嘅笑臉，「的確係。」

『如果你抱持依家嘅心態，係幫唔到其他嘅自殺者。』死神小姐突然認真起來，『並唔係嗰個自殺者都好似Cathy，單純地賜予希望就能夠幫佢哋達成心願。其他自殺者嘅心願會真係確確實實要做啲實在嘅事，當中有啲心願將會好難……甚至幾乎無可能去達成。你抱持住依家呢種半桶水嘅心態一定幫唔到佢哋。』

我諗咗好耐點解好立克係白色 原來我又調轉咗柯華田同佢

同埋唔係串串貢咩

又好似係

早晨一推

1030堂

硬

唔知正字係咪咁寫
但讀音係讀「硬」

螺絲

賤爭幾時出文

失蹤人口

食硬

要硬咪姐係要梗

梗讀「緊」

呢球入「硬」啦
想表達呢個意思

因為通常聽返既事或故都好 十隻有十一隻鬼自殺後都放唔低 但又一定會有限制有好多野都做唔到 好多野要靠人幫

咁自殺應該係對個世界無留鏈先嘅 放唔低嗰啲就叫一時衝動

我明巴打想講邊類型嘅人
有唔少故事都會從呢個角度出發
去帶出自殺其實係一件好傻嘅事
會令人後悔

但我想從另一個角度出發
其實自殺係咪真係唔岩？
生存對人黎講一定係幸福嗎？
黎緊唔同嘅自殺者 希望令巴打可以有唔同嘅睇法

傳說中既生不如死

「無可能達成心願……？」

『係，你遲啲就會明白，並唔係單純畀希望去達成佢哋心願，更多更多，佢哋嘅心願同塵世有關。你將要做嘅係實實在在嘅嘢去為佢哋達成心願，而唔係亂咁畀假希望人。』死神小姐指嘅係我同Cathy嘅事。

「我無畀假希望佢，所有言語都係出自我嘅真心。」

『真心還真心，做唔做到就另一回事。你已經死咗，無論你之後向佢哋承諾咩都好，你都無可能做得到。』

「但係，但係至少我可以開解到佢哋嘅心情。」

『做唔到嘅承諾就等同謊言，如果你係真心想承諾，就應該喺未死嘅時候就咁做，而唔係等到死咗之後先識咁做。』

「如果我生前識識Cathy，我一定會幫佢！唔會俾佢咁難過，咁絕望。」我敢斷定嘅原因，係因為假如我同Cathy係識嘅話，佢第一眼就認得我。

死神小姐沉思幾秒後，『係呀……咁你就即管繼續去幫埋剩低嗰六個人喇，用你自己嘅辦法。』

死神小姐飄起來，『聽日我會再搵你，我走先，拜拜！』

一息間，死神小姐已經喺我眼前消失。

死神小姐嘅話語，我當然明白。嚟緊我將面對嘅係更困難嘅挑戰，單純對自殺者唸經並唔足夠，不過就算幫佢哋完成心願都好，我都想用我嘅言語去解開佢哋心中嘅枷鎖……

或者咁樣可以令我思考到人生嘅意義，以此去面對我自殺嘅真相。

我食完飯，埋咗單之後，我發現咗一個重要嘅問題。

我今晚去邊到睏呢？

死神小姐

好耐之前睇過呢套野

文文文

好睇

7

而家我喺酒店某間房嘅床，死神小姐雖然畀咗個銀包我，但同Cathy嘅約會中，我已經用得七七八八，計埋入住酒店嘅錢，我已經變得一文不剩。

死神小姐，喺唔喺到？

無人應，睇嚟聽日開始可以食剩菜同瞓街。

我沖咗個涼，然後睏喺床上，回想死神小姐講過嘅話。

自殺者因為唔同嘅原因而自殺，有好多人係因為一時衝動而自殺，但亦有人唔係一時衝動，而係因為其他原因而自殺。

有人為贖罪而自殺，
有人係為咗承諾而自殺，
有人想脫離痛苦而自殺。

就好似Cathy咁。

自殺嘅理由有千百萬種，每個自殺者必有其痛苦之處。

並唔係個個自殺者，都可以賜予希望去了結心願。如果得嘅話，佢哋就唔會自殺。

救贖自殺者並唔係容易嘅事，Cathy嘅例子亦只係偶然。

我感覺到嚟緊我面對嘅自殺者，會更加棘手。

甚至，其實我都係一個咁麻煩，咁棘手嘅自殺者，只係而家嘅我失咗憶，所以唔知道。

究竟我係一個點樣嘅人？

望住天花，我不自覺就合上沉重嘅眼皮，漸漸進入夢鄉中。

天台上。

「唔好……唔好呀！」有個人喺我眼前大叫，眼前映像十分模糊，我看唔清佢個模樣。

「……對唔住……」

「唔好咁做呀！」佢往我衝過來。

「再見！」

之後眼前只見天藍色嘅天空，重有……

『醒喇！』

我一開眼，就見到死神小姐嘅臉貼到我臉前。

正皮支持

佢係背向落地？

加速
一個月後再入嚟

「哇！嚇死我咩！」我當堂嚇咗跳。

『你睇下而家幾點？』死神小姐叉住腰問。

我揉揉眼睛，望望房間嘅鐘，「依家先十一點啫……」

『十一點啦？你仲睏？而家要搵下一個自殺者喇！』

我整理好自己後，就出發到下個目的地。喺出發之前，我問死神小姐：「係喎，我無哂錢喇，可唔可以再變啲錢畀我呀？」

死神小姐皺起眉頭，不滿地說：『有無搞錯呀？明明畀咗五百蚊你，你一日就使哂？』

「有咩計呀，香港樣樣嘢都要錢㗎嘛，睇戲又要錢，食飯又要錢，物價又貴，特別酒店錢燒得重勁，妳又無畀地方我住，我又完全唔識人，只可以住酒店。」

『真係麻煩……』死神小姐又做變魔法手勢，『得喇，今次畀咗一千蚊你，你慳啲使呀！今次使哂就唔畀你㗎喇！』

「收到。」其實我覺得一千蚊都唔會夠，不過袋住先。

我跟隨死神小姐嘅指示，去到目的地。今次目的地係人來人往嘅街道。同之前一樣，去到嘅時侯會感受到股拉力，將我牽引到某處。

到某個位置後，拉力消失，但我周圍仍有唔少人。目標人物並唔顯眼，我雖然見到鬼，但喺我眼中鬼同人一樣無分別，所以我分辨唔到邊個係人，邊個係鬼，睇嚟我要搵一搵司棋姐幫手。

我觀察咗陣，大部份人都會好快經過呢段路，但唯獨有個人企喺原地無郁過。嗰個人係同我差唔多年紀嘅少年，佢戴住冷帽，著灰色運動衛衣同窄腳運動褲，個樣有少少似後生版嘅吳彥祖，佢插住衫袋，遙望馬路，似乎思考緊某些事情。

我穿插人群，行到佢隔離。

Cathy果段情節大路D，不過情節唔係問題，個人認為角色互動同情感描寫先最重要，期待之後情節更出色。

描述絕望沒關係，但希望絕望的盡頭看得到希望。

畢竟，現實生活已經夠苦了。

惡魔奶爸

多謝提議
嚟緊嘅情節都可能都會比較現實
但 絕望到盡頭會係希望 亦係其中一個我想描述嘅道理

我覺得照你之前咁作就ok啦

你生到成個harry仆街咁就唔好叫彥祖啦

咩黎

之後情節都一早定好哂 應該唔會有轉變

我穿插人群，行到佢隔離。

經過上次經驗，我明白到直接叫佢哋嘅話，作為鬼嘅佢哋係唔會咁快意識到，所以今次我決定用個快啲令佢哋意識到嘅方法。

我拍一拍佢膊頭，佢即刻轉過頭。

「Hello！」

「你係……？」佢表情有些微驚訝，反應唔算太誇張。

「我係……」

我應該講自己係咩好呢？無理由又叫自己天使先生，眼前呢個係男人，一陣佢「天使先生」咁叫我，真係打冷震。

而且「天使先生」係我同Cathy嘅回憶。

「我係係嚟引導你嘅人，我見得到你嘅存在。」

少年聽到我嘅話後並無特別震驚嘅感覺，反而反問我：「你好……引導者先生，我喺到等咗好耐，你係咪嚟帶我走？」

「算係，不過作為自殺者嘅你，本應係要墮入自殺輪迴，留喺到每日重覆自殺嘅場景。而我係嚟幫你達成你最後嘅心願，令你可以安心咁離開呢個世界。」今次我亦唔轉彎抹角，決定單刀直入，將從死神小姐聽返來嘅嘢搬字過紙講返畀少年聽。

少年點頭回應，我繼續說：「為此，我想瞭解你自殺嘅原因，同埋有無咩嘢喺心中放唔低。」

「無問題，我會將我嘅事一一講畀你聽。」少年微笑地說。

佢個微笑並唔虛假，係從心而發嘅安心笑容，並無怨恨任何事物，並無絕望嘅感覺，彷彿早已放下世界一切，準備去迎接生命最後嘅時刻。

喺佢身上，我感受唔到悲傷嘅情緒，係一種與Cathy截然不同嘅感覺。

鑒於喺大街到同空氣講嘢嘅行為極為怪異，所以我同少年去附近較少人嘅公園到。

「都係呢到比較舒服，以前細過成日嚟呢到玩。」

「嗯。」

「引導者先生，係咪想聽下我嘅背景同自殺原因？」

「嗯，咁樣先可以幫你更快搵出你未完了嘅心願。」

「無問題。我叫阿立，一個平平無奇嘅中學生，外貌好平凡，性格好平凡，生活好平凡，係個咩都好平凡嘅人，無特別過人之處嘅人。」雖然阿立自嘲平凡，但至少佢個樣其實唔差，大約中上。

「咁點解你要自殺？」我問。

「因為癌症，我半年前被驗到有血癌，半年嚟我一直接受各種化療，但病程並無好轉，更加有開始轉壞跡象。到前幾日，醫生同我嘅癌症已經到末期，治癒嘅機會率好細，如無意外只會剩低一個月命。」

中上男神

晨推

hi

Hi

支持下

文

得閒推下

龍咁威2

渣ga

半小時後更文

ok

文呢

死神小姐呢

係因為病痛而自殺嘅人。

「你有無聽過疼痛指數？」阿立問。

「係咩嚟？」我問。

「疼痛指數係醫學上用嚟測量疼痛程度嘅標準，零分最低，十分最高，而癌症係九至十分，排名比起生仔更要高。然而生仔只不過係承受幾個鐘，最多一日之痛，而癌痛係每日都會有痛到生不如死嘅感覺，重要唔知幾會無啦啦痛起嚟。」

阿立嘆了口氣，「好似感冒咁發高燒嘅感覺，好似暈船浪咁頭暈想嘔嘅感覺，四肢麻痺無力嘅感覺，以上所有感覺一次過發生喺我身上，因為化療同藥物帶嚟嘅副作用。我每一日都承受住癌痛同副作用，只能夠睏喺病床上，望住白茫茫嘅天花，等一日又一日過去。」

阿立脫下冷帽，帽下已經無任何毛髮，係化療嘅副作用。

「我最初以為自己可以好堅強，捱過呢個最艱苦嘅時刻，但癌症嘅痛楚同化療嘅副作用，我慢慢失去堅持嘅慾念。我知，就算機會多麼渺茫都好，只要有一線生機，都應該積極撐落去。但我撐唔落去，但同時我都唔敢去自殺。」

「我曾經多次想過去自殺，我唔驚自殺所帶來嘅痛楚，相比癌痛，自殺亦不過一瞬間嘅痛楚，但我擔心死咗之後就變得一片漆黑，再感受唔到任何事物。」

阿立將冷帽戴返，「或者我真係好懦弱，無咁嘅決心去捱埋最後嘅關頭，又無膽去自殺。嗰陣我遇見我嘅朋友，佢畀咗勇氣我，我終於成功從天台上面跳咗落嚟，了結自己嘅生命。」

阿立低住頭，彷彿慨嘆自己嘅懦弱同無力感，除此之外，重有一種感情從佢嘅神情中流露出來。

但我無諗到，阿立最後自殺嘅動力，係源於佢嘅朋友，咁嘅話阿立算唔算基於自己嘅意願去自殺？如果嗰個人無慫恿到佢，阿立就有可能唔會自殺，繼續生存落去。

咁講嘅話，豈不就係嗰個人害死阿立？

阿立似乎睇穿我諗法，馬上補充：「我自殺的確係基於我嘅意願，我自己想自殺，唔關任何人事。」

「你唔會覺得好傻咩？」我問。

「傻？點解傻？」阿立好奇問。

「如果你撐落去嘅話，有可能會得救，而且亦都係最後一個月。既然你都撐咗半年，點解唔撐埋落去？」

阿立聽完我嘅話，擠出一個笑容，說：「大概係我無勇氣再堅持落去。一次又一次同我講有機會醫到癌症，然後一次又一次同我講病情惡化，就好似不斷帶我上天堂，又打返我落地獄。喺希望同絕望之間嘅徘徊，我慢慢感到疲倦，與其係繼續痛苦落去搏取渺茫嘅機會，有時放棄未必係壞事。」

阿立仰望住天空，繼續說：「堅持有可能生存，放棄就一定會死，既然有一線生機，點都要去搏一搏，到呢刻先嚟放棄係一件好蠢嘅事。但係……」

「唔通我連俾自己解脫痛苦嘅權利都無，一定要喺痛苦中掙扎求存？」

阿立嘅眼神中，流露出堅定同深遠，佢嘅決定唔係一時衝動而作出，而係經過深思熟慮，下定決心得出嚟嘅最後答案。

「自從得到癌症以嚟，我嘅人生就無再自由過，一直做化療，睏喺病床上，唔可以好似其他人咁自由地做自己想做嘅事，就好似被個天玩緊一樣。到呢個階段，我唔想再繼續被束縛，而係自由地選擇自己人生最後嘅路。我唔知呢個選擇係啱與錯，但但至少我直觀自己感受之後，選擇自己人生最後嘅路，無論最後如何都好，我都唔會後悔。」

自殺，真係一件完全唔啱嘅事？我唔知道。

以正常人嘅諗法，人係唔應該自殺，或者人生中會遇到唔少挫折，但烏雲過後總有陽光，只要堅持不懈，面對逆境，一定會有更好嘅未來。

但自從遇到Cathy之後，我先明白有啲絕望嘅環境並唔係我哋所想咁易解決，而呢啲絕望可以係普通人眼中好簡單嘅事，如同阿立嘅病。喺旁觀者嘅角度，我哋只會不斷支持，鼓勵住病人，給予佢生存嘅動力，令佢唔會有自殺嘅念頭。但如果有日因為懦弱，無法堅持而自殺，唔通咁又係自殺者嘅錯？

Hegel: death is the absolute impossibility of Easier. Thus death reveals itself as that possibility which is one's ownmost, which is non-relational, and which is not to be outstripped.
死亡本身就係最赤裸面對自己嘅時刻

皮已正 加油

個故愈睇愈有深度

Hegel係咪德國哲學家
岩岩google

我想係唔同情節中帶出唔同信息
你感受到就好了

如果大家鐘意呢篇文，可以留下正皮，或者like下個fb page
fb page：

另外方便讀者追文，亦上載到紙言
紙言：

以後更新會以Lihkg最快，因為fb page同紙言會以章節去更新
但若有最新消息會係fb page公佈

多謝各位支持

係 琴日先學完

巴打學哲學？

聽完阿立嘅自白，我稍微明白到佢自殺嘅原因。

但係眼前嘅佢，似乎稍微講咗少少大話。

「我都唔知你嘅答案究竟係對與否，但若然你真係咁睇得咁透，你唔應該會驚自殺之後再感受唔到任何事物。你會驚，係因為你對麈世間某啲事物仍存有眷戀。」

阿立稍微瞪大雙眼，我繼續說：「如果無估錯，你係放唔低你身邊嘅人。」

阿立會意而笑，「被你睇穿咗添……的確係，就算我決意自殺，我心裡面確係有放唔低嘅人。」

「嗰個人係……？」

「係好重要嘅人，我曾經同佢哋約定，就算點樣都好，我都會捱落去，一定會好返。」

係約定，呢個應該係阿立對人世間唯一嘅眷戀。

「既然係咁，不如見下最後一面？」

「我唔知重有無面目去見佢哋……講真，我無後悔過自殺，但係我破壞咗同佢哋之間嘅約定，總係有種內疚感。」阿立露出憂愁嘅表情。

「你唔係話你唔會後悔嘅咩？既然唔後悔，就相信自己嘅選擇。」

「我……都唔知……」

「如果你對佢哋嚟講係重要嘅人，我相信佢哋一定會明白你！」我拍一拍阿立嘅膊頭，「見佢哋最後一面，完成最後嘅心願。」

另外而家喺每章加咗sub title，方便大家參閱
分別為
2-5 (Case 1 憧憬希望的絕望少女—Cathy)
6-? (Case 2 與病魔爭鬥的少年—阿立)

詳情可睇：

min緊

有時都會睇哲學嘅書
但學校無哲學讀
自己都幾鐘意哲學

半個鐘後更文

會唔會問得太易 自殺條友咩都講

一個鐘啦喎

8 (Case 2 與病魔爭鬥的少年)

我哋去到一棟白茫茫嘅大樓——醫院，亦係我哋嘅目的地。醫院嘅位置離阿立原先位置好近，就喺附近。

「又再次嚟到呢到，不過今次唔係病人嘅身份，而係死人嘅身份。」阿立慨然笑著，Cathy亦曾露出過呢個表情，唔同嘅係阿立眼中並無不捨之意，因為醫院帶畀阿立嘅只有痛苦。

我同阿立坐喺醫院大堂，等待阿立口中講嘅人出現。

「佢哋應該會嚟見我最後一面。」阿立飄喺我頭頂，連佢都喺到玩靈魂飄浮遊戲。

「你又知你嘅身體會喺到？」

「感受到有股好微弱嘅連結喺我同我身體之間，將我牽引過嚟。」

望住白茫茫嘅大堂同埋不斷出入嘅人們，我哋搵咗個位，坐喺到傾偈，順便聽聽阿立嘅故事。

阿立係個中五學生，根據佢對自己嘅形容，佢係一個任何方面都好平凡，毫不起眼嘅人。成績一般，運動一般，無咩特別技能，喺班入邊，佢唔係咩突出嘅人。平日生活無咩特別，只會返學、放學、打波、打機。

唯一稍微特別少少嘅地方就係有個拍拖五年嘅女朋友，喺中一連愛情都不知何物嘅時侯，糊里糊塗就一齊咗，直到而家，一段簡單又浪漫嘅愛情。

屋企方面，佢生於一個小康之家，住喺公屋，收入唔多。佢有個細佬，比佢細五年，細佬比佢叻，成績優異，年紀輕輕但已經有六級鋼琴，係典型學業同才藝兼全嘅優異學生。相比起細佬，父母更加偏愛於細佬，花更多嘅錢同時間去栽培細佬，不過並唔代表阿立父母唔愛阿立，只係現實始終現實。

阿立嘅眼神流同時露出感慨與不甘嘅眼神，慨嘆自己以往同時，又有種唔甘心於平凡中，希望自己可以更加突出。

不過，雖然阿立講到自己無咩特別，但呢種看似平凡嘅生活，卻有好多人都好嚮往，至少Cathy一定好羨慕呢種生活。

對於Cathy嚟講，阿立嘅生活如同夢幻一樣，但對阿立嚟講，卻係平凡到不能平凡嘅生活。但咁唔代表阿立唔珍惜而家自己所擁有嘅嘢，家家有本難念的經，如同窮人想要有穩定嘅收人，有正常人嘅生活，而正常人會想有更多嘅收入，希望可以躍入中產階級。唔同嘅人擁有嘅嘢唔同，慾望亦不同。

身處於平凡中嘅阿立，生活固然比唔少人幸福，但想力求上進，得到更多，乃人之常情。

可惜，因為病魔令佢嘅人生卻步。人生呢樣嘢實在太無常，如果阿立無呢場大病嘅話，佢而家嘅生活又會點樣呢？

一對中年夫婦拖住個細佬進入醫院。

「係佢哋喇！」阿立拍拍我膊頭，中年夫婦應該係佢父母，而細佬係佢細佬。

因為阿立已經睇化咗，對自殺睇得好開

今天遠足日
930更文 量視乎留言同正皮數決定

又行

無野做去行下 當散步

2

加油 其期待會遇到咩人
不過主角都識穿得好快

多謝支持 主角威能

有深度嘅故梗係要推啦

佢哋去咗詢問處到，之後就去搭升降機，我跟住佢哋入升降機。

到殮房嗰層，由於要驗證身份，我既唔係家屬，亦無授權書，所以唔可以跟埋入去，只好喺走廊轉角位到等。

有人離世，佢嘅親人同朋友一定會為佢傷心，如果癌症病人承受嘅痛苦指數係九至十，佢身邊嘅人心理痛苦指數一定不比其差。

如果重要係因自殺而死，唔知佢哋會有咩反應……

過咗十分鐘後，男人扶住婦人慢慢從殮房行出來，只見婦人臉上有幾條淚痕，鼻子通紅，膊頭不停顫抖，男人雖然無喊，但表情亦唔見得好去邊。

反而跟隨後面嘅細佬反而表情平淡，毫無悲傷嘅感覺。

「仔……點解你要咁睇唔開……」婦人顫抖地講，眼淚又再次流下。

「我同妳去廁所先啦。」男人雖冷靜地講，不過冷靜嘅面容下仍睇得出佢嘅憂傷。

婦人泣不成聲，男人安慰住婦人，慢慢扶住婦人離開呢個傷心地。

夫婦沿住走廊行，經過我哋隔離時，喺我身邊嘅阿立低住頭，平淡地說：「爸，媽，對唔住……多謝你哋一直以來嘅照顧。」

直到夫婦完全離開，阿立先抬返起佢個頭。

阿立父母因為失去一個寶貝仔而感到傷心。普天下父母都想自己子女成材，基於自己嘅慾望去自殺，而無理會父母嘅感受，令父母傷心，以中國傳統嚟講算叫做不孝。

不過，縱使如此阿立亦唔後悔。

「你想見嘅人就係佢哋？」我問。

阿立無回答我，望住佢父母嘅背影，直到消失之後，佢先回過頭，沿住走廊繼續前進。

似乎，佢父母並唔係佢想見嘅人，約定之人應該另有其人。

過咗轉角位之後，細佬坐喺殮房出邊嘅凳，拎住手機，默不作聲。

「細佬……」

「你細佬從入嚟醫院到依家都係好平淡。」

「嗯，我早就預到佢咁嘅反應，呢個係佢嘅作風。」

「睇落佢對你嘅死都唔係好傷心咁。」

「希望係咁。」

「呢個係咩意思？」

有人為自己嘅死傷心，至少證明自己喺他人心目中有一定嘅地位同存在價值。

我望向阿立，留意到個情況。

頭先阿立同父母道歉時，感情都係平淡，毫無悔疚，但呢刻阿立望住細佬，眼中竟露出歉疚之意。

阿立所指嘅人並唔係指佢父母，而係佢細佬。

「嗯……」阿立點一點頭，「我早就預咗自殺會令到父母傷心，所以我對父母無任何悔過感。不過我曾經同細佬約定，一定會戰勝病魔，唔會逃避，但我最後選擇咗逃避，我諗細佬一定好憎我……」

我慢慢明白，阿立會唔夠膽自殺，並唔係驚死，而係因為驚破壞同細佬之間嘅約定。

「啲人話三年就有個隔膜，但我同我細佬由細到大關係都非常好。我哋有嘢食，有玩具會一齊share。無嘢做嘅時侯就一齊打機，一齊睇女仔，一齊出去玩。佢被阿媽打嗰陣我會幫佢頂，我被阿爸罵嗰陣佢會安慰我。我哋有福同享，有難同當，係我喺呢個世界上最親近嘅人。」

阿立繼續道，「我知自己係一個無用嘅人，除咗識食識玩識訓，其他嘢咩都學唔識。阿爸阿媽會花多啲時間落細佬到，我毫無怨言，而且重好開心，因為我唔想細佬步我後塵，好似我咁無用。依家我死咗，終於唔使做屋企人嘅累贅，再唔使負擔我嘅醫療費，可以盡全力供細佬讀書學嘢。」

我留意到細佬望住嘅，並唔係手機，而係手機上嘅lego鎖匙扣。

「嗰個lego鎖匙扣，係我送畀細佬嘅生日禮物。」

阿立同細佬嘅感情，一定好深厚。

「哥哥……」過咗好耐，細佬終於開口。

「最憎你……」

細佬低頭用力抓住鎖匙扣，

「我最憎哥哥你，淨係識講大話！」

靜寂嘅空間，滴水聲喺走廊響起。

劇情一口氣進展
覺得好睇不妨留個言 正皮一下啦

見係你

已正皮支持

我都想有個細佬

我想要細妹多

都得

「對唔住……係哥哥懦弱，連想死都無勇氣同你講……」

阿立眼眶發紅望住細佬，可惜聲音再傳唔入細佬耳中。

人死咗之後，只為身邊嘅人留下悲傷。

「點解你要講大話，點解呀……」細佬低聲喃道，「淨係識講，講完根本就做唔到……」

突然，一陣急促腳步聲從我身後傳出。

一個身穿白色汗衫，牛仔短褲嘅少女好急咁跑過嚟，喺我身邊擦過，往細佬行過去。

「係阿瑤……」阿立驚愕地講，「佢竟然都嚟埋……係爸媽佢哋通知佢嘅？」

阿立似乎意料唔到眼前呢個人嘅出現，表情都變得驚訝起嚟。

我記得阿立只有一個細佬，所以應該唔會再有多一個家姐或者阿妹，但會得到阿立父母嘅通知，嚟見阿立最後一面嘅人，照理應該係阿立好親密嘅人。

「佢係你女朋友？」

「嗯，原本打算之後先去見佢，估唔到佢都到咗。」

「佢就係另一個你想見嘅人？」

「無錯，真係太蹺，竟然一次過見哂曾經約定過，最重要嗰兩個人。」

阿立同佢細佬嘅牽絆，我已經好清楚，但關於阿立同佢女朋友嘅事，我就無聽過，除咗佢哋已經一齊咗五年之外。

阿瑤走到細佬面前，細佬亦察覺到阿瑤嘅接近。

「細佬……你見咗阿立最後一面啦？」

細佬抬起頭望住阿瑤，「姐姐……」

阿瑤踎低望住細佬，嘴巴顫抖著，似有話想講但又講唔出口。

「細佬……」少女雙手搭住細佬嘅膊頭，

「其實你哥哥已經好努力，佢承受嘅痛苦真係難以想像，所以你就唔好怪責哥哥去自殺喇……」

阿瑤仰高頭，繼續說：「你哥哥……阿立曾經講過，想同我環遊世界，去北歐睇北極光……大個咗一齊組織家庭，生兩個肥肥白白嘅BB……老咗之後就去澳洲退休，耕下田牧下羊過最後日子……佢同我勾過手指尾，話一定會打低病魔，返嚟我身邊，然後手拖手一齊過往後嘅日子……我知道佢為咗約定，已經好努力，一切都係病嘅錯……雖然阿立去咗自殺，但佢永遠活喺我哋心中……」

「但係……但係……點解你要自殺！我哋經歷咗咁多，點解要喺呢刻先放棄……你個正衰人！」

少女原本諗住安慰細佬，但自己已經忍唔住崩潰，流下悲傷嘅眼淚。

阿立此時此刻只可以默默企喺度望住眼前場景，望住呢兩個與佢約定嘅人傷心，但連將自己嘅心意傳達都做唔到。

如果一早知破壞約定會令佢哋咁傷心，佢會唔會願意為呢兩個人，繼續捱落去？

明明只係做自己想做嘅事，但結果令身邊嘅人傷心，咁重應唔應該做落去？

自殺前理性嘅阿立經過思考，直觀自己嘅感受，得出自己嘅答案。明明已經斷下心腸，就連望到自己父母時，都無一絲悔疚，但喺呢刻望住自己重要嘅人因自己無遵守到約定，而如此悲傷。

究竟自己嘅選擇有無錯？

究竟自殺係咪真係好事？

自殺會令身邊嘅人感到悲傷，咁係咪代表自殺係一件壞事？

呢個答案，我諗無人會知道。

只係顧自己感受，做自己想做嘅事，唔通又有錯咩？

留名
之前好似係子爭巴個故到見過你

我都係佢嘅讀者
佢係我少數會追故嘅作者

我啱啱又重睇咗次九域 不過都係覺得混沌虛無好睇好多

先生好型

江減好柒

這個真 不過都慘嘅 半神要打神三彌賽亞

同先生相對之下

又live

9 (Case 2 與病魔爭鬥的少年)

阿立仰望住白茫茫嘅天花，

「咁樣就好……多謝你帶我嚟見佢哋，果然我係無辦法得到佢哋嘅原諒。」

阿立轉過身，準備離開。喺轉身嘅一刻，我見到阿立眼角有點淚光。

原本打算離開嘅阿立，聽到一句話，令佢停留喺原地。

「姐姐……我，從來無怪責過哥哥自殺。」

阿立愕然地望住細佬。

細佬企起身，抹去臉上嘅淚痕。

「我知道㗎，我知道哥哥一直好努力，我只係埋怨自己，點解無睇穿到哥哥嘅大話，無明白到哥哥嘅感受，哥哥為咗我哋唔好擔心，扮作好堅強，但實際上佢一定係非常痛苦！每次我見到哥哥偷偷去廁所嘔，哥哥趁我哋唔為意露出嘅痛苦表情，之後向我們擺出副好堅強嘅樣，我重天真以為哥哥頂得順，無睇穿佢面容下嘅真相！」

此時此刻，阿立再忍唔住，眼淚緩緩流下，望住細佬，佢既感動又內疚，佢估都估唔到，細佬竟然道出呢番言語。

「點解……佢一直都唔肯同我哋講？」阿瑤愕然地問細佬。

「哥哥唔係唔想同我哋講，而係唔可以同我哋講，因為每次我哋探佢時，都會擺出一副積極嘅樣去鼓勵，佢驚破壞我哋嘅期望，驚我哋會擔心，所以就只好一副堅強嘅樣面對我哋！所有嘢都唔係哥哥嘅錯……我怪嘅就只有自己！」

「唔通你就唔怪我，無遵守到約定咩？」

雖然阿立嘅聲音並無傳入細佬耳中，但細佬彷彿知道阿立就喺隔離一樣回應。

「就算佢自殺，我都唔會怪責佢，哥哥由細到大都為人著想……所以，所以呢次佢為自己著想，我都唔會怪佢。哥哥並無做錯，一切嘅錯都係病魔嘅錯！就算佢依家已經唔喺度佢堅強戰鬥嘅證明，就存活喺我嘅心中！」

細佬掛住紅腫嘅雙眼，展現出如同陽光一樣燦爛嘅笑容。

「細佬……」

「所以姐姐妳都唔好咁傷心，如果哥哥見到嘅話，佢一定想我哋開開心心，連埋佢嗰份開心落去！」

細佬伸出拳頭對住少女，少女用不敢相信嘅眼神望住細佬，大概無估到原本安慰嘅對象，調轉頭講啲咁正面嘅說話，安慰自己。

原本以為細佬應該會好痛恨哥哥無遵守到約定，但佢由頭到尾都無埋怨過哥哥。

阿瑤望住細佬，然後破涕而笑。

「係……連你呢個細佬仔都咁識諗，我做大人嘅點可執輸……」阿瑤抹去臉上嘅眼淚，「我唔應該再沉醉於悲傷之中……我會用我嘅雙眼，代阿立去睇美好嘅將來。」

佢哋二人喺呢刻，就算眼睛紅腫，淚流滿面，仍撐起燦爛嘅笑容，積極面對現實。

雖然呢個笑容可能係臨時撐出嚟，返到屋企後望住以前嘅想，諗起以前嘅回憶，依然會攬住張被大哭一場，但至少佢哋踏出咗第一步。

「我講過喇，佢哋一定會明白你嘅心意。」我打從心底微笑道。

「多謝……多謝細佬，多謝阿瑤，多謝你哋！」阿立低頭哭泣住，我輕輕搭住阿立嘅膊頭。

身邊重要嘅人離逝，沉醉於傷心之中乃人之常情，無可能一時三刻就可以企返起身，至少要經過時間嘅洗禮先可以復原。

但至少喊完，傷心完，就要嘗試企起身，唔可以原地踏步，沉醉於悲傷之中。哪怕再一次跌倒都好，跌到滿目瘡痍也好，都要嘗試。

無法振作，唔單止會成為面前嘅障礙，更會成為對逝者嘅侮辱，因為逝者已經燦爛地活下人生最後一頁。

逝者作出呢個選擇嘅話，咁活著嘅人要做嘅，並唔係埋怨逝者點解要咁做，而係尊重逝者最後嘅選擇，俾佢哋嘅人生可以完美地蓋下最後一頁。

Case 2臨近尾聲，最後結局會點？
聽日再續
同埋依照留言同正皮量睇開唔開埋Case 3
目標係100

呢個細佬世界級呀

另外個人對Case 2有啲真實感受
完咗Case 2會同大家分享下

好有深度，睇到case 2忍唔住喊

多謝支持 的確有啲道理我想喺故到表達
唔知各位巴打吸收到幾多

Btw 我自己打每個Case到某啲位都會眼濕濕
如果巴打們有喊我會好開心

支持

Btw 炸壽區係咪錯字

係 估唔到仲有巴打睇呢篇文

我都有重睇

好好睇

好感動 仲有人記得個故
Btw 吸血鬼故嘅角色可能會出現喺呢個故
敬請期待

98

吸血鬼真心好睇

個陣都幾鐘意瓦尼亞個角色
有諗過擴大世界觀 轉戰去吸血鬼世界
但最後決定留返校園生活 因為個陣決定係打短故

不過佢地將會喺我之後嘅故再次出場（包括呢部）

至於樂園之塔仲諗緊去向
依家回頭望返啲文筆同劇情 都幾不堪入目
未必會打續集 但入面嘅角色會以全新嘅故reboot
如果大家仲記得夏舞嘅話

「雖然你已經死去，但你並無離佢哋而去。」我指一指阿立嘅心口，「你仍然活於佢哋心中。」

佢哋流下嘅眼淚，唔係源於悲傷，而係源於生命帶來嘅光輝。

佢哋嘅笑容，代表住希望，替死去嘅人邁向人生新階段，完成佢哋未能達成嘅夢想。

我以為人死後留下嘅，係悲傷同悔恨。

的確，樹葉總有一天會從樹上掉落地上，但唔代表佢已經毫無價值。樹葉將回歸大地，作為肥料，然後孕育出更高更壯嘅大樹。

容許我糾正一下自己嘅講法。

人死後留低嘅，係生命帶來嘅吶喊，以及逝者傳達畀生者嘅思念與希望。

逝者嘅思念與希望，將會推動生者前進，走出更美好嘅人生。

Case 2 與病魔爭鬥的少年—(10)

我同阿立離開醫院。

「多謝你，了結我最後嘅心願。」

「唔使，其實我都無做過啲咩，解開你心願嘅，係瞭解你一切嘅佢哋。」

「至少你將懦弱嘅我帶咗過嚟，如果唔係我都唔夠膽有面目去見佢哋。」阿立苦笑道。

「你唔懦弱。」

阿立露出驚訝表情，問：「點解咁講？」

「你望望個天空。」我指一指頭上蔚藍嘅天空，「你見到啲咩？」

阿立瞇起眼望住天空，「咪就係一片天空同太陽。」

我指一指天空某處，「其實重有個月亮，不過日頭嘅時候平常人難以見到，夜晚先會發光發亮，咁唔通你就判斷呢個月亮係唔光？每個人都會有懦弱嘅一面，但你亦有勇敢戰鬥嘅一面，就算最後放棄咗，並唔代表你係個懦弱嘅人。」

當望住太陽月亮時，腦海就好自然浮現呢段話。

阿立聽完之後，先係驚訝，然後露出意味深長嘅微笑。

突然，我感到身體力量被抽空嘅感覺，就如上次幫完Cathy之後一樣，而阿立停咗咁望住我。

「你……」阿立驚愕地望住我。

「無事……唔使擔心我，應該每次都係會咁。」

阿立身體發出金黃色光芒，逐漸化為光點，慢慢飄上天空。

「引導者先生……」

「嗯？」

「多謝你帶我見證我所選擇最後嘅結局，我唔知我所選擇嘅路係咪啱，但你一定要幫自己搵出正確嘅答案！」阿立飄喺空中微笑道。

答案……？阿立係想我幫佢搵出對生命正確嘅答案？

我未來得切問佢，佢已經消失喺我眼前。

我再次幫助一個人達成心願，突然有種空虛嘅感覺。

肚子有啲餓，我行過街口，隨便搵間餐廳食個飯醫下肚。

從一開始，呢個救贖任務就有啲奇怪，點解其他自殺者唔需要做，淨係得我一個要咁做？點解，死神小姐要我救贖七個人，真係字面上咁解，令我可以脫離自殺輪迴？

既然係咁，點解要到我完成任務，先將我消失嘅記憶還返畀我？

我開始對呢個救贖任務感到疑惑，同時暗地裡感覺到呢件事同我有千絲萬柳嘅關係。

「哎吔！」

一把女聲傳出，有個大約一米五嘅女仔喺我面前跌低。啱啱諗嘢諗得太入神，唔小心撞跌咗個小妹妹。

小妹妹嘟起嘴巴，眼神無辜地望住我，唔知點解我竟然覺得佢個樣好萌。

「妳有無事呀？」我慢慢扶起小妹妹，小妹妹無出聲。

小妹妹身型瘦削，身穿校服，款式同Cathy差唔多，不過係藍色格仔裙，再外搭件米白色嘅冷背心。

我見小妹妹無回應，又無咩事，於是直行直過繼續搵餐廳。

大概過咗兩個街口，搵到間睇落比較抵食嘅餐廳，諗住入去時，我發覺有人扯緊我衣角。

「哥哥，我蕩失路呀！」係啱啱個小妹妹。

「吓？！」

Case 2完結

死亡從來都不可恥 人類對死亡嘅恐懼性係最好笑

完咗Case 2突然有感而發，
如果喺我之前讀者，又有like我Facebook page，會發現呢篇文係我半年前話會出，結果到而家先出嘅文
嗰陣開始整理緊自己生活，處理同女朋友嘅關係，又周圍旅行，學業嗰到讀爆科，結果自己慢慢就放下咗支筆，一放就放咗半年

好啦入正題，
其實前排家父患上癌症，一直都好擔心
喺我前排修文修到Case 2嗰陣，先發覺自己個心係幾咁矛盾
明明想喺篇故到以另一角度表達出癌症病人阿立嘅情緒，
「即使會令身邊人痛苦，自殺真係一件錯嘅事嗎？」

但當自己身邊嘅人經歷嘅時侯，始終無辦法睇得咁開
心裡面會好擔心，想佢手術順利，快啲好返
嗰排嘅我心情極差
想像到家父萬一真係離開嘅話，真係個人會崩潰落嚟
喺我修文，重新咀嚼篇文嘅時侯，手指就不自覺停低
我知道家父就算面對死，都唔會有畏懼，佢會好安然咁離開，不帶一絲遺憾
但就算我明白佢，我都唔想佢出事，我心都感到擔心，感到痛苦
不自覺地，就有種想推翻自己打過嘅嘢

最後我都係將自己曾經想表達嘅嘢發放出嚟
而好彩嘅係，家父都手術順利，正在康復
心總算釋懷
不過今次嘅經歷總算為自己人生上咗一堂
而我明白終有一日，兩老都會離開呢個世界
希望到時嘅我可以更堅強面對

話說到最後正皮都唔過100

其實好想屌鳩樓主個名
蝗語

等而到更新個陣 就翻睇吸血鬼故

驗眼

真心？呢個我真係唔知
我淨係知大陸會叫改刀、改錐
然後台灣同大陸都會叫起子
我見螺絲刀喺香港都常見，呢層真唔知

Btw本身喺高登嗰陣其實諗住叫螺絲批，但被人用咗
而家用慣咗，喺Lihkg無轉返
但巴打們又成日叫我螺絲
等我諗下應該點改下個名好

啱啱過嘅
好啦我會更多少少

感動

Case 3 破碎家庭的父親—(11)

我坐喺餐廳悠閒地享受美味嘅焗豬扒飯，但我對面坐咗個來歷不明嘅小妹妹，佢瞪著圓碌碌嘅眼睛望住我。

「小妹妹，妳喺邊度住㗎？」

「小妹妹，妳屋企人去咗邊呀？」

「小妹妹，點解妳會蕩失路㗎？」

無論我問咩問題，眼前呢個小妹妹一概搖頭，就好似對牛彈琴一樣。話唔定佢根本係特登亂答一通。

我飲啖熱熱嘅可立克，有啲唔耐煩咁問：「咁小妹妹，妳叫咩名呀？」

「唔知呀！」小妹妹搖頭道。

「妳玩嘢呀？妳連妳自己嘅名都唔知？」

「我真係唔知喇……」小妹妹用無辜眼神攻過來，但我無辦法相信佢係講真。

我與佢對視，佢皺起眉頭，嘟起嘴巴，正期待住我嘅回應，睇落佢個樣又唔似講緊笑。

我慢慢收起無奈嘅表情，認真地再問多次：「小妹妹，妳叫咩名呀？」

「我都話唔知道，哥哥都唔信人講嘢嘅！」小妹妹嘅眉頭皺得更加深，不滿地說。

望見佢利用細佬妹呢個身份嚟撒嬌，我不得不卻步，只好用溫柔嘅語氣問：「好喇好喇！我信妳講嘢，咁妳屋企人喺邊呀？」

「唔！」小妹妹鼓起臉蛋，擰頭去另一邊。

我諗住用溫柔啲嘅語氣去問佢，結果換來佢一下蔑視。

連一啲背景都問唔到出來，講真我好難幫到呢位迷途羔羊。佢就好似失憶一樣，就連自己係邊個都記唔起，情況十分難搞。

失咗憶……就好似我一樣，我都係個失憶嘅人，亦係連自己係邊個都記唔起。諗諗下，我同小妹妹喺呢方面異曲同工地一樣，十分神奇。

我𢳂起美味嘅焗豬扒飯，小妹妹則眼睛睜到大大望住我食飯。

小妹妹頭髮九一分界，夾咗個蝴蝶髮夾，佢個樣有啲似細個版嘅石原里美，不過臉頰相對瘦削，皮膚亦比較差，有種憐愛嘅感覺，如果對Cathy嘅憐愛係想去保護一個女仔，對小妹妹嘅憐愛就係想去照顧一個妹妹。

小妹妹望住碗焗豬扒飯，露出垂涎三尺嘅樣，我𢳂起一啖飯，往佢遞過去。

「肚唔肚餓呀？食一啖喇！」

小妹妹微微張開嘴巴，又縮回去，想食又唔敢食嘅樣，於是我直接將啖飯遞過去，喺佢張開嘴巴準備食落去嗰刻，佢又縮返個頭埋去。

「做咩縮開呀？」

「唔食喇……我唔肚餓。」小妹妹有口難言嘅模樣。

「真係唔食？」

「嗯。」小妹妹點頭。

奇怪嘅小妹妹，明明擺出一副很想要嘅樣，但又話唔肚餓。

有咩方法可以幫佢搵返佢哋家人呢……？

撳快咗 我都明呢種感受 但係記住人終有一死 Person of Interest robot講過 'Everyone dies alone. But if you ever help someone, love or beloved by someone, maybe you never really died.' 生存嘅意義不嬲都不在於心跳

Rose is good 呢個英文名好似係我幫你亂改

評已正

新讀者留名

幾好睇

有錯字會唔會加更 btw評已正 好好睇

呢句道理 係Case 3想表達嘅野

出面見過巴打個故 好似好受歡迎

但要等到今晚先更到文

唔緊要 最緊要唔好爛尾 好好睇

信心保證
利申一次爛尾經驗

你個利申

個爛尾我半年後有埋返故
雖然都係爛

比個正評先，你個吸血鬼故好撚正

個feel有啲似幫人寫遺書個故 好正

舊讀者支持 多謝

都有圍繞自殺

爛尾一次都嫌多

情人節 情人節 好走快兩步 得到佢閃鳩你 你冇運行

巴打

自殺既人係可以輪迴，不過輪迴之前既過程好痛苦

我望向小妹妹身上，佢而家著住校服，只要我搵到間學校，送佢過去咪得囉！

我仔細啲望個校徽，隱弱睇到間學校個名。不過問題嚟啦，我點知間學校喺邊度？小妹妹咩都唔記得，睇怕佢都答唔出間學校喺邊㗎啦！

咁啱有兩個店員喺我面前經過，一個師奶，一個後生仔。後生仔拎住一大堆碗碟，似乎好忙，但我都係走去問後生仔。

「唔該。」

「係！」後生仔反應好快地回答。

我指住小妹妹嘅校徽，「我想問你知唔知呢間學校喺邊？」

後生仔皺起眉頭，「咩話？邊間學校？」

可能後生仔睇唔清個校徽，於是我直接讀個學校名出嚟。

「哦！喺附近咋嘛！你出到去直行轉左再轉右，行前再行後，兜個靚彎無回頭，就到㗎喇！」

「唔該哂！」後生仔走之後，我同小妹妹講：「嗱，我一陣就帶妳返學校喇。」

「學校？」小妹妹歪頭問。

「係呀！」我無好氣同佢講。

我簡直覺得自己撞咗邪，竟然遇上啲咁嘅事。

食完飯後，我就小妹妹送返去佢間學校。

去到學校，我見大閘大開，又無校工看守住，就直接入咗學校。我帶小妹妹入校務處，同校務處職員講：「我嚟係送返個學生返嚟，唔知佢係咪貴校學生呢？」

「吓？你話咩呀？」

「我想問呢位妹妹係咪貴校學生。」我指一指小妹妹。

校務處職員疑惑望一望小妹妹，又望一望我，然後道：「呢度邊有我哋嘅學生呀？」

「佢唔係你哋嘅學生咩？」我疑惑地問。

「你都白撞嘅！唔好喺度搞事！快走！」

「吓？真係唔係貴校嘅學生？但佢身上嘅校徽同貴校校徽一樣喎！」

「快走！唔好阻住我做嘢！」校務處職員大聲怒喝，狠狠地睥住我，我只好帶住小妹妹離開學校。

離開學校之後，我問小妹妹：「乜妳唔係呢度嘅學生嚟咩？」

小妹妹搖頭應道：「唔知呀！」

「點解妳會咩都唔知㗎？救命！」我感到有啲頭昏腦漲嘅感覺。

「我真係唔知喎……」小妹妹被我迫急，淚水喺眼眶附近打轉，望到小妹妹咁嘅樣，我不禁萌生罪惡感，就好似我做錯事一樣。

「好好好，唔知唔緊要……」我抹去小妹妹眼角淚水，「但搵唔到你屋企人，又唔可以就咁扔妳喺度……」

送佢去警局好似係最好嘅做法。

「我要跟住你。」小妹妹突然講。

更文了
遲來的恭祝
有伴侶嘅情人節快樂
無伴侶嘅都唔使灰心 人生唔一定伴侶大哂 有好多嘢都重要
比如家人 朋友 夢想
總之希望大家今日都開開心心

利申有伴

此話何解想知道多啲

曾經自殺...上一世
而且記得

竟然
有無咩經歷可以分享下

有機會可以私下講，唔打算公開講，畢竟都唔係個個信

新讀者留名

有你老母 我屌你老母 你老母比狗屌

認真我信 即管講

寧可信其有

傷害我心靈 罰加更

自己有時都會研究生死方面
特別係宗教層面 一啲超自然經歷 比如上世記憶 死後世界 自己都覺得係存在
有啲嘢真係存在 只係不為人知
不過巴打唔諗住公開講都無所謂啦

而家更

「吓？」

「你照顧我就得啦！哥哥！」

「但……始終唔係咁好呢！始終妳屋企人會擔心妳，我帶妳去差館，差人叔叔會幫妳搵返爸媽。」我搵緊理由去推搪。

「我唔䎺我唔䎺！」小妹妹原地蹦跳發小朋友脾氣。

「乖啦！妹妹，我而家有要事在身，照顧唔到妳。」帶住個細佬妹無可能去繼續我嘅任務。

小妹妹扁起嘴巴，眼淚奪眶而出。

「哥哥係衰人，我以後唔理你喇！」小妹妹說完轉身就走。

心裡面嘅罪惡感愈來愈嚴重，路人對我賦予鄙視嘅目光，彷彿我係喺度欺負緊佢。

而且呢句話唔知點解有種刺痛我心扉嘅感覺。

經過一番思考，最後敗喺小妹妹手上。

「等等！好喇好喇！我暫時睇住妳先啦。」我高聲呼叫。

小妹妹企喺馬路中心，轉過身雙眼水靈地望住我道：「真㗎？」

「係呀，真係無妳乎……」

總感覺有種如果唔睇實佢嘅話，一定會有啲事發生。

小妹妹聽到後，露出欣喜嘅笑容。

嗶嗶—！

就喺呢個時候，一架貨車正以高速往小妹妹駛過去。

「喂！返嚟呀！」

我高聲吼道，小妹妹呆滯地望住我，仍未察覺到貨車嘅接近。

下一秒——

蓬—！貨車直接輾過咗小妹妹。

小妹妹自殺咗

應該冇事既

唔想講係因為都有朋友上連登，費時比人起到個account

原來如此

小妹妹嘅生死
可以由前文後理推斷出嚟

加更呀

雖然佢一早就已經死左但係都唔想佢有事

我呆木若雞企喺原地，望住事情發生經過。眼前馬路上只留下一陣塵埃同廢氣，連小妹妹嘅身影亦唔見埋，一定係被車捲入車底！

點解我唔好好睇住佢！我明明係嚟幫人完成心願，唔應該會發生啲咁嘅事！

我捏實拳頭，馬止追住架貨車跑，貨車行得好快，好在前面有個紅綠燈！貨車停咗喺前面個紅綠燈位，我趁未轉綠燈時，即刻追到上去！

我用力猛拍貨車車門，貨車司機見狀，將車窗降落嚟，露出不耐煩嘅樣子問：「做乜事呀？」

「你撞到人呀！」

「吓？我撞到人？」司機愕然地說。

「啱啱有個妹妹企喺馬路到，被你直接輾過，重要將佢捲咗落車底！」

「無可能㗎，啱啱明明馬路上無人，同埋我都感覺唔到有撞到嘢。」司機皺住眉頭說。

「有呀！被你捲咗落車底，你睇！」我望一望貨車車底，但無發現任何嘢。我以為自己睇得唔清楚，於是將個身貼落地下，睜大眼睛望清楚，但莫過話小妹妹嘅身影，連一滴血跡都見唔到。

「師兄，你係咪出現幻覺呀？莫名其妙，唔好阻住我搵食。」司機留下呢句話，然後就開車走。

點解會咁……？明明我見住小妹妹被貨車正面撞到，但眼前一滴血跡都無，而且……如果係捲入車底嘅話，應該會有一條長長嘅血跡。

我回頭一望，馬路乾淨到不得了，一滴血都無。

但我好清楚見到貨車撞過來一刻，小妹妹消失嘅一刻……究竟發生咩事？

正當疑惑與不解喺我腦海中交錯時，有隻手拍落我膊頭。

「哥哥？你係咪搵緊我呀？」

呢把聲音！我馬上轉過頭，眼前企喺度嘅係完好無缺嘅小妹妹。

「妳……？唔係被車撞到嘅咩？明明我見住妳消失咗……」

當我未問完問題，我已經知道發生咩事……

眼前嘅小妹妹，佢並唔係企喺我面前，

佢係飄喺度。

岩岩發現琴日吸血鬼故嘅view數突然飆升 升到仲高過連載個陣
係做乜事 大家情人節睇我個故

唔好咩

Btw 呢個故係有男女主角的

想問可唔可以比吸血鬼個故條link我 想睇

多謝支持
另外琴日睇完篇吸血鬼故 想修下文
如果係吸血鬼故睇有5個錯字/語法問題
就加一次更

Case 3 破碎家庭的父親—(12)

「妳……究竟係……？」我驚訝地望住小妹妹。

「我係？」小妹妹用食指指住自己。

「妳係鬼？」

小妹妹如同幽靈般飄浮喺我面前，而唔係企喺度。

佢唔係人，佢係鬼。

所以小妹妹並唔係唔屬於嗰間學校嘅學生，而係校務處職員根本見唔到小妹妹！

唔通佢就係我第三個救贖嘅對象？

死神小姐無同我講過小妹妹嘅位置，而且小妹妹亦無股拉力將我牽引去所處地方，遇上佢只係偶然。

但係，小妹妹嘅答案卻一如既往。

「咩係鬼呀？」

「妳……連自己係生定死都唔知？」

「唔知呀……」

「究竟……妳喺遇見我之前發生過咩事？」

「我一醒返嘅時候就係咁喇……之後我一直喺街到隨處遊蕩，又掂唔到其他人，佢哋又聽唔到我講嘢……」

面前嘅情況實在太令人訝異，如果佢係救贖對象嘅話，死神小姐應該會同我講。

或是佢根本唔係第三個救贖對象，而係我哋口中所講嘅遊魂野鬼？咁啱遇上我呢個可以見到鬼嘅人，所以纏上我？

「直到遇上哥哥，哥哥你望得見我，所以……我要跟住我哥哥！」

「妳已經遊蕩咗幾耐？」

「唔……」小妹妹將食指放喺下巴，「一日左右。」

一日！同我醒返嘅時間一樣。

死神小姐！死神小姐！

無所不知嘅死神小姐，應該知道我需要佢嘅救援，可惜佢都係無出現。

能解答我嘅疑問就只有死神小姐，但死神小姐神出鬼沒，只有我搵佢，無佢搵我。

小妹妹見我原地不動，向我投射疑惑嘅目光問：「哥哥？做咩事呀？」

「無事……」我平淡地講。

「哥哥呀？」

「咩事？」我疑問。

「依家淨係得哥哥見到我同聽到我講嘢，所以我要跟住你！你會唔會照顧我㗎？」小妹妹用懇切嘅目光望住我。

細佬真係一種麻煩嘅生物……

要我照顧呢隻遊魂野鬼嗎……？

現階段我亦唔能夠將小妹妹置之不理，難得佢搵到個可以接觸同溝通到嘅人，扔低佢喺度似乎有啲殘忍……

但俾佢跟住我嘅話，做任務時又有啲唔方便，而且……

我早係已死之人，我嘅存在只不過係為咗幫七個自殺者完成最後嘅心願，當我完成咗之後，我就會脫離自殺輪迴，返回我嘅歸宿之所。

就好似死神小姐所講，我無能力去為人作出承諾，一旦與佢產生感情，離別之時只會令大家痛苦。

既然佢嘅魂魄會留喺度，想必有佢嘅其中原因，我只要乖乖地完成自己嘅任務就夠，任務之外嘅事情我唔應該理。

反正，到我完成任務之後，一切都塵歸塵，土歸土。

因為離別痛苦所以就唔去結識人 但係人生就係注定一定有離別架啦...

深思熟慮之後，我作出咗決定。

「小妹妹。」我拍一拍佢嘅頭，「哥哥重有緊要嘢做，無辦法照顧到妳。」

小妹妹扁起嘴巴，一副欲哭無淚嘅樣子問：「點解呀……？帶埋我一齊呀！」

「會接妳嘅人一定會出現，所以妳就乖乖地暫時留喺度喇。」

「我唔䎺！我唔䎺！我要跟住你！你走咗就再無人照顧我喇！」小妹妹高聲叫道。

「哥哥……」我諗起自己係一個自殺者，早已經死去，因為偶然先得到呢個重生嘅機會，「哥哥唔係個好人，照顧唔到妳，一定會有個比我更好嘅人照顧妳。」

「唔要呀！唔好再扔低我呀……我唔想再有嗰種孤獨嘅經歷喇……」小妹妹坐喺地上，雙手抱膝細聲泣道。

孤獨嘅經歷……佢呢一日獨自喺街上遊蕩嘅經歷嗎？

望住小妹妹哭泣嘅樣子，我就萌生種罪惡感，就好似我做咗件壞事一樣。

但係我條命只係為咗救贖七個自殺者而存在，我唔應該去理會其他事情。

我狠下心轉身而去，扔低小妹妹一個人喺馬路。

呢個或者對大家係最好嘅決定。

我喺街到一邊遊蕩，一邊回想頭先嘅事，行咗唔知幾耐，我先諗返起而家要做嘅事。

我而家要做嘅事係等待死神小姐出現，救贖第三個人。

大概等咗十分鐘，死神小姐毫無聲息出現喺我面前。

「妳終於出現喇？」

『乜你好掛住我咩？』死神小姐嘴角上翹，露出嫵媚嘅模樣。

「掛住，好掛住妳，想妳快啲出嚟。」

『你咁講我會怕羞㗎！』死神小姐裝作害羞答答地說。

「咁妳繼續怕羞喇！我只係想快啲救贖哂全部人。」

『哼！都唔好玩嘅。』死神小姐不屑地說。

「咁第三個救贖者係邊？」

『乜你想咁快完成任務咩？當你完成任務一刻，你就會脫離自殺輪迴，但同時意味你會真正踏入死亡。你就唔想趁依家做多啲自己想做嘅嘢，享受下身為活人嘅感覺？』

做自己嘅事……？我無哂所有記憶，唔知自己有咩事想做……

大概，唯一放唔低嘅就係頭先嗰個小妹妹……

我估跟住搵到個爸爸 又要返轉頭搵返個小妹妹

起身又可以推post

留明等文出

推大力啲可能會有文

諗起金庸巴打

大力啲

9半更文

「我無任何可以留戀嘅事，況且我早就係已死之人，依家嘅我只不過為完成任務而存在，完成任務至少可以令我脫離自殺輪迴。」

『哈哈哈！我估唔到你竟然咁諗，有意思！我依家就話畀你知第三個人嘅位置喇……今次嘅地點係碼頭。』

第三個人並唔係小妹妹。

「佢係跳海死？」我問。

『聰明！估唔到你咁醒目喎，佢哋嘅位置係會同佢哋自殺方法有些少聯繫！』

「佢哋嘅位置就係佢哋自殺嘅地方？」

『唔……準確點講係自殺位置嘅附近，比喻說阿立佢係跳樓死，但佢喺馬路到遊蕩，咁係因為自殺者嘅靈魂會喺自殺位置附近徘徊。』

原來係有咁嘅關係。

「咁Cathy係點死……？」我仍在意Cathy嘅事情，不自覺就問咗出來。

『吓？你真係唔知㗎？口口聲聲講到點關心人，連人哋點死都唔知？』死神小姐又露出令人不悅嘅笑臉。

我無言望住佢，佢見我咁嘅樣，於是說：『好喇好喇！我講笑啫，不過你真係無留意到咩？』

「留意到咩？」

死神小姐突然露出一臉鄙視嘅眼神說：『人哋連衫都除埋俾你睇咯！你竟然問我留意到咩？』

Cathy身上嘅傷痕……各種瘀痕打痕、煙頭印，重有……

『手腕上嘅傷痕。』「佢係割脈而死！」

無錯！我記得除咗身上嘅傷痕同大腿內側嘅煙頭印，重有手腕上一條條鎅痕。

死神小姐笑著點頭道：『總算你有返啲良知，並唔係只係對人哋身體有興趣。』

「我係真心，唔係只對佢身體有興趣。」

死神小姐翹起嘴角沒有作聲。

『自殺輪迴對被救贖者嚟講，除咗係幫佢哋達成心願外，重可以將佢哋從自殺痛苦拉出嚟，自殺者受嘅痛苦會因唔同嘅自殺方式而有所唔同，例如跳樓死嘅話最多只會痛一陣，但跳海嘅話從窒息到死亡要經過一段痛苦嘅時間，所以自殺輪迴對自殺者嚟講係比生者世界更為痛苦嘅地獄。』

如果係咁嘅話，小妹妹又係咪陷入咗自殺輪迴之中？係嘅話，佢又承受點樣嘅痛苦？

我提出心中對小妹妹嘅疑問：「我想問除咗我要去救贖嘅七個人外，係咪會有其他需要救贖嘅人？」

『啊哈！呢個就唔方便透露喇，不過你只會見到你所需要救贖嘅人。』

即係話小妹妹並唔係其他需被救贖嘅人。

原來咁早出文

「咁呢個世界上係咪有遊魂野鬼？」

『遊魂野鬼……點解咁問？』死神小姐雖然疑問，但臉上毫無疑惑嘅表情。

「我見到被救贖者以外嘅鬼魂徘徊喺街上。」

『喔？呢個係無可能發生嘅事，如果有嘅話就真係幾稀奇喇！』死神小姐模稜兩可地答。

「咁即係點？究竟係有定無？」

『既然係你親眼見到，咁你覺得係就係，我唔會管制你做任務以外嘅事，甚至你完唔完成到任務都無所謂。我只係負責做你嘅引路人，帶領你哋前進。』

「喂！等等！即係點樣？」

『好喇，唔好問咁多無謂事，既然你想快啲完成任務，咁而家就快啲出發喇！』

死神小姐喺我面前憑空消失。

死神小姐並無正面回答我問題，答完同無答無分別，似乎有心迴避問題，隱瞞住某啲事情。

睇嚟喺死神小姐身上拎唔到啲咩線索，既然係咁，就只好前往第三個自殺者嘅位置。

Case 3 破碎家庭的父親—(13)

到碼頭附近，淡鹹嘅海水味迎面飄來，涼風令人感到格外清爽。

碼頭上只有寥寥數人，得幾個老人家喺度散步，而我大約已經鎖定到我嘅目標人物。

係一個著藍白poly恤，鬆身牛仔褲，滿臉鬍渣嘅中年男人。

中年男人呆滯地望住大海，眼神十分渙散，加上眼前一片茫茫大海，顯得額外蒼桑。

我緩緩走到中年男人身旁，拍一拍佢個膊頭，佢忽然極大反應轉過頭來。

「阿盈！」

我被佢突如其來嘅大叫嚇到，佢瞪大眼睛，先係露出歡喜嘅眼神望我，然後露出失落嘅表情，轉返頭去，彷彿等緊某個人。

「原來唔係阿盈……原來唔係阿盈……」中年男人喃喃自語道。

「對唔住，我唔係阿盈，不過我係嚟搵你。」

中年男人無應我，我拍一拍佢膊頭，佢依然無任何反應，雙眼注視住大海。

中年男人眼神渙散，只會低聲喃喃自語，就似一個無咗靈魂嘅軀殼，毫無精采同活力。雖然佢其實係無咗軀殼嘅靈魂。

「先生。」我再叫多佢一次，佢都係唔理我。

今次嘅目標人物有點難度，並唔似Cathy同阿立咁容易可以對話。

「我係嚟幫你㗎，先生。」

中年男人聽到後，眉頭跳咗跳，但好快又回復低落嘅神情。

「你幫唔到我……一切都完啦……」中年男人終於應我。

我感覺到，中年男人嘅眼神流露出憂傷，睇嚟佢有著某種心結，呢個心結可能就係佢最後嘅願望。

「你不如將件事講畀我知，我可能可以幫到你呢？」

「唔得㗎啦……無可能幫到我㗎啦……」

「未試過點知唔得呢？」

「走啦……你幫唔到我㗎喇……」

「先生……」

「走啦……」

中年男人十分倔強，無論如何都唔肯將佢嘅事講出來，佢繼續遙望大海，而我束手無策。

睇情況

早

今日幾時更

等咗成個禮拜又live咗 好傷心

個人覺得追live都係一種享受

咁你慢慢享受

唯一知道嘅就係阿盈呢個人，阿盈到底係邊個？佢同中年男人又係咩關係？

如果可以知道嘅話，或者有助我哋之間對話。

通常呢啲情況，唔係老母就老婆，唔係老婆就個女，無咁多個選擇掛。

噗通—！

正當我思考時，一抹水花聲突然響起。

我回過神來，卻發現原本企喺碼頭到嘅中年男人已經消失不見。

我馬上跑到岸邊觀望，只見水面陣陣漣漪，見唔到其他嘢。

唔通中年男人走咗走跳海？

我即刻將身上白色恤衫脫下，諗都無諗就跳入海中。

我唔知道自己係咪識游水，但一跳落水，我就好自然做出游泳嘅姿勢，就算大腦無游水嘅記憶，但身體就好似自己識游一樣。

應該係話，我從一開始就有游水呢個概念。

我慢慢深潛落去，無奈海中水色十分混濁，只見一片混濁藍綠，莫講尋找中年男人嘅身影，連水中景象亦睇唔清。

氧氣差唔多耗盡，我浮返上面，吸咗一大啖新鮮空氣後，再繼續往更深處潛落去。

大概游咗一陣，我見到深處有個矇矓嘅身影，於是我往身影游過去。大概游到約五米遠處，終於望清其嘅模樣，身影就係中年男人，只見佢沉沒於水中，神情痛苦地捏住自己條頸，嘗試從水中掙扎。

我游過到佢身旁，雙手夾喺佢兩脇，嘗試將佢拉上去，但不但止拉唔起佢，反而愈來愈沉，甚至連我都被佢嘅重量拉埋落去。

「咕咕……」我嘗試開口講嘢，但喺水中難以清晰發聲，聲音無法傳到男人耳中。

我出盡九牛二虎之力，亦無法拉動佢一條毛。並唔係因為我唔夠力或者佢太重，而係就好似有股無形嘅力量將佢壓落去一樣，無論我幾大力都拉唔郁佢。

氧氣漸漸變得不夠，我嘗試游返上水面換氣，卻驚覺我已離水面已經好遠，而穿透水中嘅光線愈來愈少。我不停往上游，但無論我點游，都好似接觸唔到水面。

仲有冇文

live

1200前

慢慢，我大腦開始感覺到暈眩，身體失去力氣，連掙扎多一下嘅力氣都無，任由自己身體沉於水中。

眼前景象變得昏暗，

然後——

『喂……』

我聽到有人呼喚緊我。

『喂，起身喇！』

我感覺到有人用力打緊我塊臉。

『喂！快啲起身喇！』

突然，我嘅腹部受到強烈衝擊，抽搐般痛楚經神經傳到我大腦，我猛然睜開雙眼，好似彈塗魚咁彈咗起身，將氣管中嘅水咳出來。

『起身啦嘛？』

「哇！」

死神小姐塊鬼臉貼到我面前不足五米，我當堂被佢嚇咗一嚇。

我周圍望望，依到係啱先個碼頭。

死神小姐嘅臉遠離我，然後叉住腰，擺起一副嚴肅嘅嘴臉。

『你竟然做埋啲咁唔經大腦嘅行動，真係畀十條命你都唔夠死！』

「發生咩事？」我搓一搓額頭。

頭先我諗住跳入水中諗住去救中年男人，然後就喺水中失去知覺，再之後就唔知發生啲咩事。

『你知唔知嗰個男人跳海死係必然，呢個係對佢嘅懲罰，無論如何你都救唔到佢。』

必然嘅懲罰……？點解佢死咗之後，重要受到懲罰？唔通……

「啱啱嗰個……就係自殺輪迴？」

『無錯，佢每日都要承受自殺所帶嚟嘅痛苦，呢個係佢嘅罪孽，無論你點做都改變唔到結果。你啱先魯莽嘅行為差啲就斷送多次自己條命，好彩我及時將你救起，如果唔係你早就屍沉大海。』

呢個就係自殺輪迴……我記返起啱先嘅情景，忍唔住打咗個冷震，並唔係因為見到中年男人嘅自殺，而係我自己啱啱都經歷咗浸親嗰種感覺，係有幾咁痛苦。

中年男人每日都要咁樣浸死一次，真係不敢想像！我忽然想，如果啲人知道自殺嘅後果會咁痛苦，佢哋重會唔會選擇去自殺？

一個兩難嘅局面，喺現世痛苦，還是死後痛苦。

自殺輪迴係無法被改變，即使係能觸碰到靈魂嘅我亦一樣。不過啱啱我並無諗到呢點，大概，我係抱住一股想救人嘅心而跳海救佢。

不過，如果死神小姐會因為咁而救我嘅話，就證明咗一樣野。

「哈哈，不過無論我做啲咩，妳都嚟會救我，我嘅生存對妳嚟講十分重要，係咪？」

死神小姐聽後，收起笑容，皺起眉頭。

正當我以為我道破死神小姐破綻時，死神小姐卻掛起冷若冰霜嘅表情。

『乜係呀……你就因為咁而咁開心……？我唔會俾你死，但唔代表我無方法折磨你，要折磨你有次次萬萬種方法，令你不斷感受跳樓後全身骨折所帶來嘅痛楚仲係得嘅……』

我發覺自己好似撻著咗啲唔應該開啟嘅開關。

『我勸你唔好諗咁多，馬上完成任務重好。你愈遲救贖呢個人，之後嘅人就要承受愈多嘅自殺輪迴，你再唔快啲嘅話，到最後發生咩事，我唔會負責任。』

我望望碼頭岸邊，中年男人已經完好無缺企咗喺度，依舊眼神散渙地遠瞻大海。

強制承受完自殺嘅痛苦之後，魂魄就會返回原位。

呢個就係自殺輪迴。

我唔明白死神小姐說話當中嘅含義，但佢似乎暗示著，如果我唔再快啲，可能會有啲無可挽救嘅局面出現。

死神小姐消失於我眼前，而我再次向我嘅目標進發。

到了

Case 3開始篇幅會長啲
聽晚到150正皮就加更啦
以後都係逢50正皮加速一次
售完即止

rose

主角是咪會繼承死神

有咁易做嘅咩死神

其實唔難
利申做過interviewer

最後主角同死神小姐係米會撻著？

要點先做到

想睇愛情線
Btw 米

首先要死 睇你積得多唔多陰德 同埋陽間多唔多親人在生 多嘅話會影響你做嘅經驗 仲有要檢測魔力儲存量 最後有三round interview同體力測試 過晒就可以宣誓
五個case試用期 大約做半年

但我唔知自己有幾多魔力

留名正評
好耐無追故，幾好睇 樓主快d更新啦

好耐無追故都黎支持

落嚟就測到 唔夠可以做住其他職位修行等升職 識個同事做文書嘅修煉咗百幾年最後成功升咗

Case 3 破碎家庭的父親—(14)

我抹乾身，扭乾衫褲，忍受住濕漉漉嘅感覺，向中年男人行過去。中年男人察覺到我接近，轉頭回望我。

「又係你呀……後生仔，我唔係叫你走咩？頭先想救我嗰個人就係你呀？」

「嗯，我係諗住嚟幫你，幫唔到你我唔會走。」

「後生仔，多謝你嘅好意……」中年男人一臉苦笑，「但係你無可能幫到我㗎喇……一切已經完……」

剛才我救佢嘅舉動，令佢願意同我對話，而家把握住機會繼續問落去。

「如果你唔介意，可以話畀我知阿盈係邊個嗎？」我問。

中年男人眉頭皺咗下，「阿盈……係我前妻……」

我唔知佢同佢前妻之間發生過咩事，但從佢嘅神情中，我明白到一樣嘢。

「你，係咪想見佢一面？」

中年男人露出驚訝嘅目光。

「見佢……我已經無面目再見佢……我唔單止無畀到幸福佢，而且重破壞佢嘅人生，我無面目再去見佢……」

「你哋之間發生過咩事……？」

「都係自己做嘅孽，先會淪落到如此下場……」

「可以講畀我聽聽發生過咩事嗎？」

中年男人猶豫咗一下，但最後答：「都唔係唔得……」

「我以前係一個好爛賭嘅人，不務正業，成日過大海賭。每次賭輸咗就返屋企搵老婆發洩，拎屋企啲錢再賭過，而我老婆一直忍住。終於有一日，我過大海又輸哂錢，爭人一身債，於是將佢嘅傳家之寶當咗，換成錢再去賭，結果輸到一塌糊塗，連個家傳之寶都當唔返嚟。我老婆終於忍唔住，大發脾氣，最後帶埋個女離我而去，從此再無再返過嚟我身邊……」

唔係悲傷嘅經歷，而係以往曾做過錯事嘅經歷。

「當佢離開咗之後，我依然日以繼夜咁賭。直到有日輸到渣都唔剩，就只好匿喺屋企終日無所事事。直到有日起身，見到自己屋企好污漕好亂，諗緊點解會無人清理嘅時侯，先醒覺一直以來支持住我嘅老婆早就離我而去，剩低我一個人！喺嗰刻，我先發現自己做嘅嘢係有幾咁錯，為咗賭連老婆仔女都可以唔要……

我希望可以為我做錯嘅事補償，盼望有朝一日佢可以返嚟我身邊。呢十幾年嚟，我安安定定搵咗份工，日捱夜捱，死慳死抵，寧願食少餐都儲多啲錢，終於還清所有錢，重儲咗一大筆錢。我一直以將欠佢嘅一切還返畀佢為目的而奮鬥，雖然未完全足夠補償我欠佢嘅一切，但我諗住帶埋筆錢去搵佢，希望得到佢原諒……

我拎住筆錢打算去搵佢，就喺我搭車嘅時侯，我唔覺意瞌著咗。當我醒返嘅時候，就發現裝住筆錢嘅袋不翼而飛……我十幾年嚟嘅心血，我一直以嚟嘅希望，咩都無哂！我已經再無面目再去搵返佢……既然係咁，不如死咗去重好過……」

呢個就係自殺嘅原因。

與Cathy同阿立都唔同，Cathy係因為生活令到佢絕望到唔可以再絕望，阿立係因為對病魔嘅奮鬥感到疲倦。佢哋都係因為外來嘅壓力，迫使到佢哋自殺。

中年男人係因為過往嘅經歷，形成一把枷鎖困住佢嘅心，所以自殺。

咁關個細路女咩事

「你係因為筆錢唔見咗，所以就覺得無面目去搵返佢哋？」我問。

「係……」

佢係一個勇於面對同承擔自己錯誤嘅男人，但同時亦係一個好蠢嘅人。

自己曾做下無可挽救嘅事情，期盼有一天可得到原諒，並將金錢誤作為去搵佢老婆嘅必要鎖匙，成為佢心中一條大枷鎖。經過十幾年努力，終於可以解開呢條枷鎖，卻失去咗嗰把虛假嘅鎖匙。

最後因為咁，兩者之間失落差太大而受唔住打擊，亦無力再去賺多次筆錢返來，所以自殺。

有時做人，會好容易為自己嘅內心設下虛假嘅枷鎖，束縛咗自己嘅行為同思想，並將所謂嘅鎖匙誤作為自己嘅目標。就好似一個短跑選手覺得自己跑極都唔會快過十秒，於是走去諗點樣食禁藥而唔俾人發現；一個歌唱比賽參賽者覺得自己無可能晉身到決賽，於是周圍抨擊同抹黑其他參賽者。

但當解開咗枷鎖後，先會發現真正嘅目標一直以嚟都喺眼前，枷鎖同鎖匙其實形同虛設。

令佢自殺嘅，唔係環境，

而係心魔。

「我感受到你有一顆真心悔改嘅心，但你實在太傻。就算無嗰筆錢，你真誠地向佢致歉嘅話，佢一定會原諒你。」

中年男人愣住望我。

「無可能……我欠佢嘅實在太多，我做咗咁多過份嘅事，佢無可能無條件就原諒我……一直以來，我都想將我欠佢嘅一切補償返畀佢，我唔奢求佢真係會原諒我，至少可以補償佢就夠……」

「我明白你想補償佢嘅心，但如果佢喺因為筆錢先原諒你，咁呢個原諒已經係建基於錢之上。」我拍一拍佢嘅胸膛，「人與人之間，並唔係以錢銀去溝通，而係真心。佢要嘅唔係你欠佢嘅錢，而係真誠嘅道歉。只要你用自己嘅真心，將自己嘅歉意道出，先至係真正嘅補償。」

「只要真心，就會明白。」

唔想咁快死住

「有可能咩？」

「如果你係真心，佢一定會明白。雖然佢已經係你前妻，但你哋都曾經係夫婦，唔通你哋之間嘅關係就只得金錢去維繫？夫婦之間，金錢早已不計較，但你對佢做過好過份嘅事係事實。為此，你欠佢嘅唔係錢，而係真誠嘅道歉。」

中年男人好似恍然大悟一樣，但又露出困惑嘅表情。

的確中年男人欠佢老婆好多錢，但如果佢老婆係因為錢而原諒佢，咁呢個原諒，同埋之後嘅關係就變咗建基於金錢之上。

呢個講法或者不切現實，又或者荒謬。喺現實世界，我哋經常依賴物質去表達我哋嘅誠意，比如向伴侶道歉時會買禮物嘅表示歉意，求婚時會拎出一隻名貴嘅鑽石戒指去立下山盟海誓之約。慢慢我哋漸漸失去一樣東西——

一顆真摯嘅心。

以物質去表達我哋嘅心意，漸漸地我哋連對方係咪真心亦無從得知，但如果喺無物質嘅情況下都做到表達心意，咁呢個一定係真心。

金錢代表住中年男人向佢老婆道歉嘅誠意，但如果無金錢呢樣嘢，佢老婆都願意原諒佢，咁呢個一定係最真摯嘅原諒。

中年男人思考一會後，突然掛起無奈嘅樣子。

「你講得或者無錯，但係我已經死咗，我已經無可能可以將自己嘅心意傳遞畀阿盈……」

「你傳遞到唔到，我可以幫你傳遞。」

中年男人睜大眼睛望住我。

「雖然你唔可以親口同佢講，但我有辦法將你最後嘅心意話畀佢知。依家，就差你嘅一步。」

中年男人聽完我嘅說話，望著大海思索。

呢個世界上，人與人之間嘅聯繫並唔係建基於任何物質，而係真心。

中年男人仰望大海已久，但我仍未從佢表情上感受到佢嘅決心，反而係一種迷茫。

「或者……都係算啦，我都死咗，無謂再搞咁多嘢。可能佢依家有個安穩幸福嘅生活，有佢人生新嘅一頁，我無必要再去打擾到佢。」

「無謂再搞咁多嘢……？」

「反正我都死咗，唔會再有機會見到佢，佢原唔原諒我都唔緊要喇……」

聽完佢嘅自白，我感到些少怒意。

中年男人嘅說話令我諗起阿立嘅案件，阿立雖然自殺死去，但至少有兩個人會記掛佢嘅事情。

「你知唔知，乜嘢先係真正嘅死亡？」

中年男人無回答我，望住我等我講落去。

「一個人就算死咗，但佢會長存喺思念佢嘅人嘅心中，但當一個人無人思念嘅話，就係真真正正死去！」

我雙手捉住中年男人嘅衣領。

「你唔可以放棄向佢道歉嘅機會，同佢嘅最後嘅聯繫，你一定要去同佢道歉！至少，至少呢個世界上會多一個人掛住你！」

中年男人雙眼開始發紅，我放開雙手，堅決地望住佢雙眼道：

「去同佢道歉，無論佢原唔原諒你都好，呢個都係你應該去做嘅事！同埋最重要係，」

「你已經無嘢可以再輸。」

150正皮加更
雖然見無咩人睇咁
不過講得出做得到

下次目標係200
差唔多個陣會再通知

加更

其實都幾多人架喎

唔緊要留住個位比你先 到時落到去下面撻我個朵就ok

係咩 感覺好似無高登個陣咁多人流
可能嗰陣係愛情故比較受歡迎

而家連登多咗咁多故 啲人質素又咁唔同 鬼識分好故唔好故咩

我覺得lihkg啲故高質咗 冇以前咁多垃圾故
但係唔知點解冇咁旺場

好耐無追過故 我都唔清楚
至少lihkg無追故了

岩岩醒起有個故有時會睇
絕望轉機 有得過前兩集絕系列
例牌都睇下絕望轉機

例牌+1
覺得今次推進真係慢得有啲離譜

等佢出完先睇

1130更

由你第一篇開始睇到依家
爸打我睇緊架
加油 我鐘意睇你既文筆

Case 3 破碎家庭的父親—(15)

警署門口。

中年男人俾我嘅說話打動到，但佢未完全立定決心。

「我想要多少少時間考慮……」

我講咗咁多番話後，佢都需要時間考慮，既然佢都講到呢個地步，我無謂繼續強迫佢。

佢重希望我幫手搵下佢筆錢，睇有無機會搵返嚟。即使明白到金錢只係一種手段，呢筆錢係佢花費十多年所賺返嚟，佢對筆錢仍然有份執著。無論點講都好，佢都重想要返筆錢。

作為救贖佢嘅人，自然要幫手做呢件苦差。

由於無法用中年男人嘅身份去報案，所以我訛稱我係被害人。入到報案室，寫咗報案紙，經一輪查問後，就離開警署。

不過睇來搵到嘅機會好渺茫，只係提供到時間地點同車線，以及失竊嘅袋嘅外形，連車牌號碼都唔知，由警察態度散漫睇得出難以搵得返。

報完案後，就只有等消息，大概等幾日，無消息就再作打算。

今日處理完阿立嘅案件，然後遇見野鬼小妹妹，跟住重要浸親，真係精疲力倦。而家除咗等消息，就無其他嘢做，當然就醫飽個肚後好好休息一番。

中年男人緊隨我身後，到而家我都未知佢叫咩名。

「大叔，我應該點稱呼你？」

「叫我達叔就得。」

「達叔……我係……」正當我想介紹返自己時，我先記起我唔記得自己係咩人。

好似次次都係咁樣出醜。

達叔見我無講落去，於是問：「細佬，其實你係咪嗰啲天生陰陽眼，專幫遊魂野鬼超渡嘅神人呀？」

估唔到達叔完美地幫我作咗個解釋。

「啊啊……算係啦。」

「我估呢個世界上真係有鬼嘅話，一定有好似你咁嘅人存在。」達叔笑說。

你梗係知啦，因為你咪就係鬼囉！

之後我同達叔傾咗唔少計，大概都係問我嘅幾大，讀書定工作，有無拍拖呢啲基本個人問題，然後再問咗我一啲關於靈媒同遊魂野鬼問題，我全部都係靠鳩噏當秘笈，佢聽完我嘅回答多數都係「係呀係呀……」咁樣帶過，睇嚟我都幾成功呃過佢。

每次救贖人，我都有唔同嘅身份。天使真係天馬行空，係得Cathy先願意去信，引導者又係個意義不明嘅身份，我諗應該同菩薩分別唔大。呢次比較好，係個比較現實嘅身份，同時代表我係個普通人。

食完飯後，我同達叔就返去酒店。

行到酒店門口時，達叔問：「你去邊呀？唔係返屋企咩？」

我已經訛稱自己係個靈媒，喺達叔眼中我都係個普通人，總唔可以話自己連自己屋企都唔知咁奇怪。

我又作咗個大話：「我被我阿媽趕咗出嚟，佢話我成日掛住搞呢啲神鬼嘅嘢，不務正業，所以就趕我出家門。」

「哦，一係你嚟我屋企住先？反正我屋企得我一個人，而家我死咗就剩低間空屋。」

「但我點入你屋企？你又死咗，我又無你屋企鎖匙。」

「有辦法嘅。」達叔親切笑咗笑。

達叔帶我去到佢屋企。佢屋企係公屋。上到去後，達叔教我用萬字夾去開佢屋企門，最初完全一竅不通，重被隔籬屋以為我係賊，差少少就報警拉我走。搞咗幾個字終於開到大閘，再過多兩個字就開埋大門，入到達叔屋企。

「話時話，達叔，你竟然識啲咁邪惡嘅技能嘅？」

「我為咗賺錢，做過好多唔同嘅工，大大小小技能都識返啲咁，不過我從來無拎嚟做過犯法嘢。」

達叔屋企擺設簡潔，客廳只有一張梳化，一部電視同一個木櫃，重有張摺檯，用嘅時候可以打開。睡房就一張床同一張書檯，至於廚房同廁所更唔使講。

我打算去梳洗，但醒覺已經有兩日無換內衣褲，雖然達叔話借佢啲衫畀我，但我覺得共用底褲嘅感覺就好似我同佢貼埋一齊咁，所以我落咗去買底褲，至於衫褲就借住達叔嘅著。

梳洗後我瞓低落床，雖然個人十分疲倦同眼睏，但今日嘅事喺我腦海中揮之不去。

目前我做嘅係暫時等達叔筆錢嘅消息，但我醒起死神小姐講過我時日無多，再唔快啲就會發生無可挽救嘅事。

我……而家重剩低幾多嘅時間？我應該無了期咁等筆錢消息，定盡快幫達叔搵佢老婆？

死神小姐指嘅無可挽救嘅事又係指咩嘢？

諗起今日嘅事情，小妹妹嘅模樣又浮現於我眼前，佢到底係一個咩人嚟，點解會喺街到四處飄泊……

唔知佢而家點呢？

我仍然記掛住小妹妹，佢無辜嘅神情一直喺我腦海中揮之不去，罪惡感依然困擾我嘅心。

其實……我扔低小妹妹，其實係一件錯嘅事情？

瑣事纏繞住我嘅大腦，令我唔可以好好放鬆入睡。

我側住頭，望向窗外高聳入雲嘅大樓，以及掛喺天上嘅明月。

「細佬呀……」達叔突然開口叫我。

多謝你一直支持
呢篇文係我第一篇全用廣東話打嘅文，以廣東話寫作嚟講仲算新手
巴打鐘意就好

今日學業有啲繁忙，依家先有時間更文
過咗聽日就會變返正常

順便問
Lihkg使唔使過咗一個月就要開新po

唔緊要

鷹該唔洗 出面有啲post係超過一個月前開

很好 唔使無1001就柒住開post

留明

「嗯？」

「人一生點都會做錯事，可能係好嚴重嘅事，亦可能係小事，最緊要係識得道歉，然後改過。唔好好似我咁，錯完之後連道歉嘅勇氣都無。我諗你阿媽都係關心你，唔想你嘥哂時間落呢啲神怪嘅事，先趕你出家門。你哋點都係母子，你幫完我之後就返屋企，好好同阿媽道歉，唔係一旦關係破裂就難以再修復㗎啦。」達叔用慈祥嘅語氣道。

我呆咗呆，然後答：「嗯……我會。」

達叔重糾結喺我作出來嘅大話，搞到我都有啲內疚，但同佢再解釋過又太麻煩，所以就扮作會聽佢話咁。

況且，明明佢係我說教嘅對象，自己都未立定決心道歉，依家變返佢話返我轉頭，真係無說服力。

不過，雖然我被媽媽趕出屋企係作出來，但聽到「做錯事後要識改過」，心裡就有股油然而生嘅感覺。

唔知點解有種悔疚感從心而發，就好似，我曾經做過無可挽救嘅事。

唔知基於我扔低小妹妹呢件事，定係……其他事情。

望住漆黑嘅天空，眼皮漸漸垂落嚟，然後進入夢鄉。

白光刺進我眼簾中，我打開眼睛，太陽已經高高掛喺天空上。我望向時鐘，原來已經晏晝一點幾，我足足瞓咗十二個鐘。

我起身行到出廳，見達叔瞓喺梳化上閉目養神，我唔知鬼有無瞓覺呢個生理需求，但就精神需求來講，當一個人精神疲倦或者完全無嘢做時，瞓覺係最佳良伴，至少可以唔使煩惱其他事情，安然地渡過一段時間。

梳洗換衫後，留低達叔一個，落街食飯。食完之後，今日我就化身為偵探，去幫達叔去搵一搵筆錢嘅消息。

我先去到當日達叔上車位置，查問乘客有關資訊，之後又搭咗幾程車，同樣向車上乘客查問資訊，但毫無收獲。之後巴士總站到詢問巴士司機該日車次資訊，佢哋一概不知，佢哋叫我去問警察睇紅綠燈嘅閉路電視。我又去咗警署到問，但警察話佢哋查過閉路電視，並無特別發現，或者佢哋根本無心幫我哋查。

結果用咗一個晏晝，遊咗一大輪花園，依然一無所獲。

接近晚間時份，我喺大街上行走，諗住隨便搵間餐廳醫肚。

我行到某間餐廳門前，舉起一隻手指，向門口嘅侍應道：「一個，唔該。」

正當我打算入餐廳時，我見到一個熟悉嘅身影喺我前方。

一個嬌小的長髮身影喺我前方十米遠處，

係小妹妹。

小妹妹就喺我面前行過。

一望到小妹妹，心裡歉疚嘅念頭再次浮現，我應唔應該上前追小妹妹……？

琴日我以任務為由拒絕咗佢嘅請求，但其實……我心裡面一直都掛住佢同擔心佢。

小妹妹轉入小巷，消失喺我眼前。

「先生，呢邊呀。」

侍應親切嘅聲音傳入耳中，但我無理會佢，因為我決定咗要上前追小妹妹。

直覺話畀我知，我應該要咁做。

Case 3 破碎家庭的父親—(16)

我轉入小巷，但小巷空無一人，只剩下垃圾同竹籃，唔見小妹妹嘅身影。我沿住小巷繼續追上去，轉個幾個彎位，見到小妹妹行出大街，我跟住佢走出大街。

出到人來人往嘅大街，人群阻擋住我尋找小妹妹嘅視線。我左穿右插，過咗幾條街口，擺脫人群後，終於清晰地見到小妹妹嘅身影。

我原本諗住追上去拉停佢，但小妹妹嘅速度不但無慢落嚟，反而愈來愈快。

「小妹妹！」

我大聲叫道，但佢好似聽唔到咁，我再三叫道，佢依然無擰轉頭。

我雙腿狂奔，用盡全力跑，但追極都追唔到上去，只能喺佢身後食塵。過咗幾條街口，我開始感到喘氣，速度漸漸慢落嚟，同佢嘅距離慢慢變遠。

仆街！我係人，佢係鬼，我點都唔夠佢跑！

又唔知過咗幾多個街口，小妹妹終於減慢落嚟，佢飄到一棟樓前停低。

我見小妹妹停落嚟，馬上追上去叫佢，誰不知佢穿過樓宇大門入咗去。好彩呢個時候有個師奶打開咗大門，我趁機從門罅攝入去，進入樓宇大堂。只見小妹妹穿過後樓梯門，我推開後樓梯門尾隨上去。

「小妹妹！係我呀！停低先啦！小妹妹！」

喺後樓梯間，我竭力大叫，聲音喺後樓梯間徘徊，但小妹妹都係無回應我。

跑咗十幾層，我感到上氣不接下氣，雙腳亦無力再追上去。但難得見到小妹妹嘅蹤影，死拖難拖都要拖到上去！

跑到某層時，小妹妹穿過後樓梯門，去咗出走廊。我緊隨其後，只見小妹妹停喺某個單位，跟住穿透大門進入咗個單位！

我走到該單位門前，小妹妹就喺單位裡面，但大門緊閉，無法進入。我輕拍鐵閘幾下，屋內並無反應。

我再多拍幾次，依然無人打開大門。

「小妹妹！妳喺唔喺入面呀？喺嘅就出嚟應下我喇！」

過咗一陣，小妹妹無回應。

點算好……小妹妹就喺裡面，但無法進入屋中。只差一步，定係……我同小妹妹之間唔通就到此為止？

雖然係鬼 但係咁樣掉低個小妹妹 真係冇人性

小妹妹自殺輪迴緊?

我摸摸褲袋……係喇！重有呢個方法可以開門！

我拎出被我扭不規則形狀嘅萬字夾，用達叔教我嘅方法，將鐵閘同大門打開。

進入大門後，映入眼前嘅係一個較為殘舊嘅大廳，基本傢俬如梳化、電視、飯檯、木櫃都齊全，不過相對達叔嘅屋比較污糟，垃圾散佈檯面同地下。

雖然係咁，但反而呢個家有種親切嘅感覺。

我環望一周，小妹妹並唔喺大廳。

我一邊審視，一邊進入屋中，然後視線停留喺木櫃上其中一個音樂盒上。

音樂盒係木製而成，一個圓形平台上，有兩塊人形木板喺上面，一男一女，樣貌刻畫到有啲簡拙，但睇得出係開心嘅表情。

我不自覺去扭動音樂盒嘅發條，然後放手。音樂盒發出委婉動聽嘅音樂，旋律時而憂傷，時而浪漫，猶如暴風雨後嘅彩虹，令人豁然開朗。

我望住音樂盒上順時針轉動嘅兩個人形木板，佢哋就好似伴隨著音樂，快樂地跳動。而且，呢道旋律重有種好親切嘅感覺，我望住音樂盒，不禁沉醉旋律當中。

旋律重覆咗幾次，直到音樂停止，我先回過神來，記起我要做嘅事情。

唔計廁所同廚房，大廳有兩道房門。我打開第一間房，裡面有張雙人床、衣櫃同一張書檯，小妹妹並唔喺呢間房，我閂返門，然後行去打開第二間房。

一打開門，映入眼前喺一張木書檯同碌架床，而小妹妹以低頭嘅坐姿靜靜地坐喺碌架床上。

「小妹妹。」

小妹妹低頭一語不發，似乎沉思某些事情。

「小妹妹！」

我大聲叫道，小妹妹終於聽到我嘅聲音，佢慢慢抬起頭，睜大圓圓嘅雙眼望住我。

「……哥哥……？」

「終於搵到妳，妳知唔知我追得妳幾辛苦……」

「……哥哥搵我……？」

「係呀……妳跑得咁鬼快，幾辛苦先追到妳……」

「點解……哥哥……點解……你唔係嫌我麻煩咩……」

「對唔住，琴日我唔應該就咁扔低妳……係哥哥錯……」

小妹妹愕然望住我，然後扁起嘴巴，雙眼變得通紅。

「哥哥扔低妳之後，其實好後悔，一直都想搵返妳……」

我話未講完，小妹妹已經眼淚缺堤而下。

「哥哥，我好驚！一個人喺街到遊蕩，完全記唔起自己係邊個，發生咩事，周圍嘅感覺好陌生……我大聲叫附近嘅人，但佢哋聽唔到我嘅聲音，我去拍佢哋膊頭，但點拍都拍唔到……只可以自己一個孤零零喺條街，嗰種感覺好恐怖，好恐怖……」

小妹妹用力索一索鼻，淚水緩緩從眼角流下。

「好恐怖……我好驚，我好驚，但我唔知可以搵邊個，周圍無一個人聽到我嘅聲音，見到我嘅存在……除咗哥哥你……」

望住小妹妹嘅眼淚，一絲又一絲內疚感萌生。

對於佢嚟講，我係唯一可以靠嘅人，但我係嗰刻竟然扔低佢而去，係一件幾咁殘忍嘅事。

留名支持

多謝

或者，我唔係奉旨要去幫人，就算我扔低佢，都唔代表係一件錯事。

但我的確做錯。

我無直視到自己嘅心。

所謂方便任務只不過係我作出嚟嘅千千萬萬藉口，如果真係想做一件事，無論面前有幾多障礙，都一定會去嘗試，而唔係畀藉口去合理化自己放棄嘅行為。

我重以為自己好醒，去鼓勵阿立同達叔唔好放棄嘅精神，但原來自己都係啲咁蠢嘅人。

但呢刻，我想直視自己嘅心情。雖然佢唔係我任務範圍之內，我完成任務之後亦會離佢而去，但至少喺我仍作為「人」時，盡我最大努力去對待佢。

既然想做，就去做。

我行到小妹妹面前踎低，手輕輕抹去佢臉上嘅淚水，說：「唔使驚，哥哥會喺妳身邊照顧妳，唔會再扔低妳。」

小妹妹雙眼通紅望實我雙眼，彷彿唔相信眼前景象一樣。

「我講真，我會一直照顧妳，直至我死為止。」我雙手輕搭住小妹妹嘅雙膊。

「……真嘅？」小妹妹用重鼻音嘅聲線道。

「嗯，無花無假。」

「真係嘅？」

「係，珍珠都無咁真。」

「真係真係嘅？」

「真係真係真係㗎。」

「咁勾手指尾。」小妹妹伸出小手，勾起手指尾。

我伸出手指尾，勾上佢細小嘅手指尾。

「勾咗手指尾就無得反口㗎喇！」小妹妹雙眼圓碌碌道。

「當然，反口嘅話就生仔無屎忽！」

小妹妹破涕而笑。

我感受到，心中有種釋懷嘅感覺，大概係因為我直觀咗自己嘅感受，無再作任何虛假嘅謊言去掩飾自己。

呢個承諾，或者不負責任。我係個已死之人，只不過因為救贖任務而暫時以人類身份存在，一旦完成任務，我就會消失。我唔知呢日會幾時來臨，可能係幾日，幾星期，或者幾個月。

但同時呢個承諾亦無虛假，只要我未消失，我都會繼續照顧佢。

我記得死神小姐講過，如果真心想承諾，就唔應該死咗之後先咁做，已經死去嘅我，根本再無本錢去作出承諾。但係，我並唔認同，就算好似我咁嘅即逝之人，哪怕用盡生命一口氣，只要盡力遵守承諾就夠。

有人就夜啲繼續更

有呀有呀

LM

有 好想知個結局係點 為咗追你個估我已經放棄咗讀書

放棄讀書 巴打學業都緊要
結局嘅話無咁快 而家先去到Case 3 仲有4個Case

小妹妹

1130更文

「走啦，小妹妹。」

我握住小妹妹嘅手，就好似我曾經握Cathy嘅手一樣，就算握嘅唔係有血有肉嘅肉體，對方暖暖嘅感情卻從掌心傳遞我手中。

正當我拖住小妹妹走時，我踢到個硬物，我望一望地下，係個黑色嘅大袋。我無理會到，直接行出房門。當我離開單位時，我又感到唔對路。

「小妹妹，你等等先。」

我行返入間房，踎低睇真啲個袋嘅外貌，係一個既可手抽，亦可斜孭嘅黑色尼龍袋，我伸手拎一拎個袋，個袋果然有點重量。我再打開尼龍袋嘅拉鏈——

喺一疊又一疊嘅紙鈔！

我記起達叔同我提過佢個袋嘅外形，同我眼前呢個袋不謀而合。

袋裡面重有大量金錢，我將所有錢倒出嚟慢慢點算——

結果數目同達叔個筆錢相差千零蚊。

雖然如此，但有可能係犯人拎咗部分金錢出嚟用，而且呢個袋嘅外形同達叔嘅袋好吻合……

呢個袋……唔通就係達叔唔見咗嗰筆錢？

冇嗱

有冇咁啱

lmlmlm

唔好同我講係佢老婆條新仔偷嘅 跟住個𡃁妹就係佢個囡呢D 咁TVB 嘅野呀

我唔寫TVB野

唔係tvb就得
事關我都幻想到個劇情

因果？ 因為佢幫左小妹妹 所以小妹妹先幫到佢快d 搞掂d case?

無啦？

終於追到Live

BBQ大結局

岩岩練拳 一陣返工
睇返工之前有無時間更

拳

詠春 純粹for fun
不過之前真係有打開拳 泰拳

邊度學拳比較好 想學泰拳

睇你嘅用途係點
健身就去一般大型gym館就有 FAC之類
真係想學泰拳就富德 算係香港大型傳統拳館 好多地方都有
自己都係富德打 但預左環境一定無FAC咁好

放工 1830更文

Btw到加更環節
夠200正皮就加更

夠鐘啦

走數

1930都到啦

Case 3 破碎家庭的父親—(17)

雖然未能百分之百肯定呢筆錢係達叔筆錢，但成件事未必太過巧合。

達叔唔見咗筆錢，個袋同達叔描述嘅袋十分相似，錢嘅數目相差好少。最重要係喺我需要嘅時候被我搵到……

彷彿就好似有隻無形之手，將我引導嚟呢度……而我會嚟到呢度嘅原因，係為咗追小妹妹……小妹妹就係嗰隻無形之手，一切都好似劇本咁整定。

我拎住個袋，行出大廳。

「哥哥，做咩事呀？」小妹妹歪頭問。

「點解妳會走過嚟呢度？」

「我都唔知，只係有股熟悉嘅感覺，就一直沿住感覺走過嚟。」

「妳唔知呢度係咩地方？」

「嗯嗯，呢間屋嘅主人我都唔知邊個。」

答案大概都係如料中事，小妹妹咩都唔知。要講熟悉嘅感覺，不但小妹妹，連我都感到有啲熟悉嘅感覺。

「做咩事呀？」

「無事，我哋行啦。」

既然搵到筆錢，其他嘢就無所謂。

我小心翼翼閂好大門，記低單位號碼後，就返去達叔嘅住所。

天色已黑，呢度離達叔屋企都有十零個街口，原來啱啱我跑咗段咁長嘅路。我憑著記憶，勉勉強強一路行一路認路，途中重有個百厭鬼跟喺我隔籬，佢時不時就被其他嘢分散咗注意力。用咗成個鐘，兜兜轉轉終於返到達叔住所。

我一入門，只見達叔企喺窗旁，仰視著窗外漆黑嘅天空。

「我返嚟啦。」

達叔轉過頭嚟，道：「你返嚟啦……咦？呢個係？」

達叔置疑地望住小妹妹，小妹妹見到達叔，表現卻十分驚青，馬上匿埋我身後，緊緊捉住我嘅衣角。

達叔同小妹妹都望到同為鬼魂嘅大家。

「喺街到執返嚟……呢樣唔重要。」我遞起黑色袋，「達叔，你睇下呢個係咪你嘅袋？」

達叔疑惑地行過嚟，眼神先由疑惑，轉變為認真，再變得驚訝。最後達叔驚訝得連聲音都發唔出，合不攏嘴指住個袋。

「……係……係……呢個係我個袋，我筆錢！」

達叔激動得差啲想攬埋筆錢，不過雙手穿透咗個袋。

「你……你喺邊度搵到個袋㗎？」達叔睜大眼睛道。

「喺一間屋到搵到。」我思前想後，都係廢時將成件事講出來，「喺邊度搵到唔重要，最緊要係搵到。」

「多謝你……多謝你！」達叔激動到跪喺地上。

「你起返身先！」

我放低個袋，馬上扶達叔起身，達叔起身後仍緊緊捉住我雙手，不斷喃喃道「多謝」。

我等待達叔嘅情緒平復落嚟先，期間我轉身望一望小妹妹，只見佢瑟縮地扯住我衣角，偶爾目光會偷望我身前嘅達叔。

「你做咩咁驚咁？」我摸摸小妹妹嘅頭輕聲道。

小妹妹無出聲，只係搖一搖頭，仍然害怕地匿喺我身後。

「真係多謝你，我咁多年嘅心血總算無白費……」達叔不斷向我點頭。

過咗一陣，我見達叔表情開始平復後，就馬上直入重點：「你要我做嘅嘢我幫你做咗，依家你就要做我要你做嘅事情。」

達叔好快就明解我嘅意思。

「嗯，既然筆錢都搵返，就再無藉口俾我自己拖落去……同埋今日我反覆思量，已經下定決心，決定向阿盈道歉。」

「好，你知道佢嘅聯絡方法嗎？」

「嗯，我有暗中調查過，知道佢嘅電話同地址。」

「咁事不宜遲，我哋就聽日過去。」

「但係，但係我要點樣同阿盈道歉……」達叔遲疑地問。

「唔使驚，我哋依家先做好準備功夫。」

我同達叔呢晚開始做準備功夫，至於小妹妹好似好驚達叔咁，所以我就叫佢先返房自己一個玩，我同達叔留喺廳到。

大概做到凌晨一點，一切已經準備好。我梳洗後回到房，見小妹妹好安祥咁喺床上瞓覺。見到呢個情形，我係會諗佢到底真係瞓喺床上，定係打橫飄咗喺度……呢個問題有啲搞笑。

雖然小妹妹只係鬼魂，我還是將被冚落小妹妹到，然後坐喺佢身旁。

其實望真啲，佢真係一個幾可愛嘅女仔，而且重有種好令人憐愛嘅感覺，令到我不自覺想照顧佢。

佢生前究竟係個點嘅女仔……點解佢會死……？好想知道更多有關呢個女仔嘅事。

我望著望著，眼皮慢慢就垂落嚟，然後沉入夢鄉。

夜啲再續

我身處於一間極度狹窄，燈光昏暗，且凌亂不堪嘅房間。

「哥哥，你無事嗎？」我身邊有個小女孩，佢衣衫襤褸，臉色有點蒼白，有點瘦削。

「無事！我會好好保護妳！」我用力抱緊小女孩，我感受到小女孩冰冷嘅肌膚，重有佢身軀不時嘅顫抖。

「哥哥，我好驚……你唔會離開我㗎可？」

「我一定會永遠喺妳身邊陪住妳，我發誓！」

「嗯……我同哥哥永遠要一齊……」

我感覺到自己嘅心亦十分害怕，但一股無比嘅勇氣令我冷靜落嚟，

係源於為對重要嘅人而生嘅勇氣。

我同小女孩相偎擁抱，我輕輕撫摸小女孩嘅頭，昂視窗外漆黑嘅天空，以及不全嘅缺月。

縱使面對惡劣逆境，我感到一股溫暖之意從心中而生……

天光，我緩緩打開眼簾。

我望著天花，感受早晨嘅氣息。正當我打算起身，卻發現小妹妹捲縮嘅身體就喺我懷裡，小妹妹仍然安靜地瞓緊。

佢可愛嘅睡相叫人唔敢去打攪到佢……我輕輕將攬住佢嘅手縮返過嚟，拎高張被慢慢碌出被竇。

「唔……」小妹妹捽一捽對眼，睡眼惺忪盯住我，「哥哥你醒啦？」

「嗯，係呀。」

最後都係唔小心嘈醒咗佢。

我行出廳，見達叔坐喺大廳嘅梳化，有點坐立不安嘅感覺。

「早晨，達叔。」我將心不在焉嘅達叔叫返嚟。

「啊……早晨。」

「唔使緊張，放鬆啲，要畀多啲信心自己。」

「嗯……」達叔苦笑一下。

從佢嘅坐姿同表情睇得出，達叔十分之緊張，呢個既係佢最後嘅心願，亦係佢十幾年一直唔敢面對嘅事情。正因為恐懼，所以達叔先無勇氣面對。

但係恐懼並唔係真實存在，而係源於人嘅幻想，只不過係因為對於未知嘅事情，人類先入為主地構造咗個失敗嘅結果，從而產生對嗰件事嘅恐懼，甚至慢慢將恐懼放大，放大到無法再去面對事實。

就好似體操選手咁，面對高難度動作時，如果佢哋認為自己做唔到，或者驚會受傷，從而產生對嗰個動作嘅恐懼，然後喺幻想過程不斷放大恐懼，最終令自己無法再面對。

但係事實上，或者嗰個動作其實好易做，只係恐懼令到我哋認為自己做唔到。只要我哋剋服到自己心中嘅恐懼，就會發現事實真相係不值一提。

當然現實世界充滿未知數，我哋並唔知每件事背後嘅真相係點，有成功必有失敗，但如果連踏出第一步嘅勇氣都無，就一定係失敗。就算失敗都好亦係嘗試過，至少唔會後悔自己無做過。

況且，我相信達叔嘅真心，一定會得到佢老婆嘅原諒。

我識個巴打都喺富德打架喎

btw佢哋鷹該係兄妹？跟住因為某啲事偷咗達叔筆錢？

段野講得好好

竟然 我之前喺旺角先達到打

多謝巴打欣賞
每個故事背後都想帶出啲道理，希望大家睇得明我寫咩就好

高登馬po識嘅 之前講起做gym打拳

小妹妹從房間飄出嚟，問：「哥哥，你哋做咩呀？」

「哥哥要做啲好認真嘅事，妳乖乖地靜低先。」

「知道。」小妹妹如小鳥啄米般點頭道。

準備好所有事情後，我拎出電話，準備打畀達叔嘅老婆。達叔忐忑不安企喺我身旁，靜待我嘅行動，而小妹妹乖乖企喺我身後。

我輸入達叔老婆嘅電話後，按下通話掣。

嘟嘟——嘟嘟——

撥號嘅等待聲喺屋內蕩徊。

嘟嘟——嘟嘟——

大家都懷住各自嘅心情等待電話接通。

嘟嘟——嘟嘟——喀嚓——

『……喂？』

喂 阿珍呀
我係田雞呀

做乜勁 來源係咩

呢幾十年嚟我有個說話 一直喺個心度想同你講

應該係伏嚟

就係 我愛你
少林足球喎

唔記得了 好似睇過

今日有啲肚痾 未必更新到

睇情況 而家叫好咗啲
不過應承咗今晚夠200正皮會加更 唔會走數

仲有六個正評

樓主飲多啲葡萄適

寶礦力

Pish

點解 痾得太多礦物質走？

缺水

但點解唔齋飲水？

齋飲水會好快流失 保礦力可以補充番你失去嘅營養

我退埋學喇 你出文未啊 好想瘋狂追文

電解質

rose仔如果病就抖吓啦 其實無咩所謂

巴打退埋學
琴日肚痾時都頂硬上打左啲 但可能唔舒服關係
入唔到狀態 未打到想要嗰個feel

抖緊 聽日應該回復正常

咪打咁多飛機啦

我唔打飛機

本大師復活了
200正皮 今日有加更
2030更新 請大家大力推 比啲火黎

電話接通，一把女性聲音從電話傳出。

「喂，你好。唔該我想搵阿盈。」

『你係……？』

「我係……」我一時間諗唔到自己應該介紹咩身份好，不過好快就反應到，作咗個大話，「我係達叔嘅社工，係想搵妳傾啲嘅事情。」

『達叔……社工？』對方猶豫咗下，『哦……』

「佢呢十幾年嚟已經改過自新，努力工作，無再賭錢，不過佢一直都差妳啲嘢，想同妳講。唔知妳得唔得閒，我想上嚟見一見妳，同埋有啲嘢想畀妳。』

『啊……』對方聽完猶豫咗一陣，『其實……唔好意思，其實我唔係阿盈……我可以帶你去見佢，不過……真係要非見面唔得？』

對方唔係阿盈實屬意料之外，不過既然搵到機會，就打蛇隨棍上。

「係，無論如何都想見一面，呢個係達叔嘅心願，希望妳可以幫我轉達。」

『唔……我明白啦，如果你真係想見佢嘅話，就上嚟我屋企喇。我講我屋企地址畀你，我屋企地址係……』

達叔其實一早查過佢嘅地址，不過我廢時講出嚟，扮唔知。

『我依家暫時得閒，如果你得嘅話可以依家直接上嚟。』

「唔該哂妳，咁我一陣上嚟搵妳。」

『嗯，你上到嚟就打畀我啦。』

「好，拜拜。」

『拜拜。』

Live

speeeed

已經踏出咗第一步，接落嚟嘅就係見面。

我執好所需嘅嘢，拎埋黑色袋，然後同達叔講：「我哋出發啦，準備好，然後去見你想見嘅人，我會將你想表達嘅嘢同佢哋講，你就安心喺我隔籬睇住啦。」

達叔合上眼睛，吐出一口氣後，就睜大眼睛用力點頭，露出堅定嘅眼神。

「好！我哋行啦！」

我感覺到我嘅衣角有種被扯嘅感覺。

「哥哥，你哋去邊呀？」小妹妹眼睛圓碌碌望住我。

「哥哥同叔叔要去做啲好重要嘅嘢呀。」

「我可唔可以跟埋去㗎？」小妹妹露出懇切嘅眼神。

原本我打算叫佢留低屋企，但一想到佢害怕一個人嘅表情，生怕佢以為我又扔低佢，又唔忍心留低佢一個人。

算啦，都係帶埋佢去。

「可以，不過妳要應承我，妳要乖乖地跟喺我隔籬，唔好亂咁嘈。」

「知道。」小妹妹乖乖點頭。

我哋出發，前往達叔老婆嘅住址。行嘅途中，小妹妹緊靠我身旁，當我係三文治嘅餡料去阻隔我同達叔呢兩塊麵包。究竟，點解小妹妹會咁驚達叔？

算啦！都係先搞掂眼前嘅事再去諗。

我哋搭車過去，沿途達叔保持震定，無再神不守舍嘅樣子，大概佢已經下定決心，鼓起勇氣踏出呢步。

勇氣得來不易，面對自己過往錯失更加困難，而達叔終於做到。

好快我哋就到達達叔老婆嘅屋企，我再撥個電話。

『喂？』

「我到咗啦。」

『好，等我一陣。』

電話掛斷，過咗十零秒後，大門打開。

打開門嘅係一個留著長髮，著粉紅白間條連身衣，年青得嚟又帶點成熟韻味嘅女士。

「阿盈！啊……」達叔一見打開門，就衝口而出。

但似乎眼前人並唔係阿盈。

「你好！」我同年青女打招呼。

佢打開大閘，微笑向我道：「你好，你入嚟先。」

我步入大屋，大屋嘅擺設好簡潔，一張梳化，一部電視同一個木櫃，同埋飯檯，而畀我第一眼印象嘅係，好似達叔嘅家。

「唔好意思，屋企比較簡陋。」年青女靦腆地笑。

「唔緊要，其實幾靚，幾簡潔。」

除咗傢俬比較新淨同靚之外，成個家居擺設就同達叔屋企一樣，就好似倒模一樣。

「坐低先，我斟杯茶畀你先。」年青女招呼道。

「好，唔該。」

年青女入咗廚房，我坐低梳化上，小妹妹乖乖呆靠我隔籬，而達叔則若有所思咁望住間大屋。

「飲茶先。」年青女遞咗杯茶畀我，然後坐喺我隔籬。

「唔該妳。」我接過杯茶。

「你個樣咁後生，竟然係社工嚟。」年青女微笑道。

「係……我無幾耐前先開始做社工咋。」我講大話模式再開動。

「睇你個樣重後生過我，我都係一年前大學畢業咋。」年青女講完後，就前思後想一會，「你最近先follow呢單case？」

「喔……」我一時語塞，「係呀，不過係之前有個同事follow咗好耐，咁嗰位同事離職，之後先到我接手。」

差啲兜唔返。

「原來係咁……係呢……今日你上嚟係諗住講啲咩㗎？」

達叔聽到馬上回過神來。

「今日嚟係想代達叔傳達啲信息。其實達叔一直都想向佢老婆道歉，佢以前的確係一個十分爛賭嘅人，但佢呢十幾年嚟已經戒咗賭，改過自新，佢一直都想向佢老婆道歉，講返聲對唔住。所以我希望可以見阿盈一面，將呢個信息轉達畀佢，同埋代達叔畀啲嘢佢。」

年青女面露苦笑，然後嘆一口氣。

「我明白，既然係咁，我帶你去見佢。」

「唔該妳。」

「不過……你要做好心理準備先得。」

佢老婆變左植物人

快啲啦

妹妹係達叔個女？

計數

「咩意思？」我疑問。

「其實……啱啱你入嚟嗰陣已經見過佢。」

我見過阿盈……？我疑惑地掃視周圍，大廳只得我同呢個年青女兩個人喺度，再加埋達叔同小妹妹兩隻鬼，再無其他人。

「呢邊請。」

年青女企起身走向木櫃面前，我跟隨其後。只見年青女視線望向木櫃頂，我隨年青女視線望向木櫃頂，

然後我明白年青女話中含義。

木櫃頂上，擺放住一個棕色嘅相架，相架鑲咗張黑白相，相中係一個中年婦人嘅樣。

「因為長年累月過度疲勞，以致惡命纏身，家母喺兩個月前已經過咗身。」

我只能呆住望住相架中婦人嘅模樣。

阿盈已經逝世，再唔可以向佢講任何嘅嘢，傳遞任何信息。

但係，有個人嘅表情比我更加，更加呆滯。

達叔面如死灰，眼神空洞望住相架，雙手無力垂下，事實嘅衝擊令佢連作出反應都做唔到。

下一秒，佢終於崩潰跪喺地上，失聲痛哭。

「阿盈……點解……如果我一早嚟搵妳，結果就唔會咁……」

我諗起死神小姐講過嘅說話。

——並唔係嗰個自殺者都好似Cathy，其他自殺者有更加難達成，甚至幾乎無可能達成嘅心願，抱持依家嘅心態一定幫唔到佢哋。

——而且好似你咁亂咁畀假希望人，只會引致更大嘅絕望。

此刻，我終於明白死神小姐嘅意思。

困難嘅地方並唔係去諗點樣去幫人完成心願，而係有啲心願根本無可能達成。

達叔嘅老婆已經逝去，達叔對佢嘅久久歉意以及思念之情，再無法傳到佢老婆耳中。

佢老婆臨死前都無法聽到達叔嘅道歉，而達叔亦無法了結自己心願，補償佢多年嘅過失，以及祈求老婆嘅原諒。

一旦人逝去，生者無法再向逝者表達自己嘅心意。

長久以來嘅心願徹底粉碎，接下來面對嘅更大嘅絕望……

live左 新讀留名 加油

感謝支持

Case 3 破碎家庭的父親—(18)

「對唔住……對唔住阿盈……係我懦弱，連搵妳嘅勇氣都無……」

達叔跪喺地上低頭痛哭，小妹妹見到呢個情形亦不知所惜，而我亦只可呆滯地企喺原地。

「社工先生……你無事嘛？」

我希望呢一刻可以出現奇蹟，甚至希望達叔老婆嘅靈魂出現眼前，然後聆聽達叔嘅道歉。

但無。

達叔只可以望住佢老婆嘅遺照，然後懊悔自己點解唔早啲向佢老婆道歉，點解唔早啲打個電話過去，點解自己會無勇氣踏出第一步，點解……

甚至，連佢老婆嘅死都因佢而起，如果佢無爛賭，無輸哂屋企啲錢，佢老婆就唔會離佢而去，亦唔需要獨力賺錢養家，最終面臨過度疲勞而死。

而最終可以做嘅，就只有自責。

我太天真，以為只要帶達叔嚟道歉就可以解決一切，還佢一個心願。但我萬萬估唔到，要被道歉嘅人，卻早一步先行離去。

望住達叔痛哭，我心中萌生無力感。

心願無法達成，呢刻我重可以點做？

一切係咪都無力挽回？

達叔嘅身體出現變化，身軀一時變得漸漸透明，又變回原狀。

眼前呢個景象亦令我感到愕然，我第一次見到咁嘅情況，唔明白發生緊咩事，死神小姐亦無向我提及過呢個情況。

透明閃爍嘅情況繼續，而且透明嘅程度亦愈來愈高。

唔通……變到完全透明時，達叔嘅靈魂就會消失？

但喺並未救贖嘅情況下消失，會帶嚟咩嘅後果……？

我感覺到……係一個唔好嘅徵兆……

魂飛魄散

好好睇 繼續支持

更埋達叔呢篇先啦

又要等

吊住佢命先等佢唔好咁快死

但係，同時面對願望嘅破裂同眼前不明情況，實在令我不知所惜。

喺我十分苦惱嘅時候，年青女突然道：

「社工先生……雖然母親已經唔喺度，但有咩想交低嘅話可以交帶畀我。」

「……母親……？」

「係呀，阿盈就係我母親呀。」

母親！

我竟然忽漏咗一件事！達叔曾經提過當年佢老婆係帶埋個女走，換言之佢係有個女……我一直太過著重喺向佢老婆道歉，卻忽略咗佢個女！

而家，眼前亭亭玉立嘅呢位女生就係達叔嘅女！

達叔聽到年青女嘅說話，抬起臉用紅腫嘅雙眼望住佢。

「……係……妳……妳係小敏？」達叔驚訝地說。

聽唔到達叔講嘢嘅小敏，繼續講落去：

「喺我重好細過嘅時候，媽媽就帶走咗我，我對爸爸嘅記憶好模糊，只係隱約記得有時佢哋會嘈交，同有啲傢俬撞跌嘅聲。後來聽媽媽講，先知原來當年爸爸因為太爛賭，先逼不得已帶我離開頭家。」

「但係，媽媽同我講過，佢一生人最開心嘅時刻，就係同爸爸一齊嘅時候。」

達叔不可置信地望住小敏。

「媽媽佢好珍惜同爸爸一齊嗰陣嘅時刻，佢知道爸爸係因為生意失敗，一時振作唔起嚟先會終日沉溺賭博，變到咁暴躁，所以媽媽一直忍受住，期待爸爸會變返原狀，直到有一日媽媽崩潰，終於頂唔順先帶我離家出走。但其實……」

「媽媽早就無怨過爸爸。」

「媽媽曾經遠處撞見過爸爸，知道佢已經重新振作，有份安穩嘅工作，無再爛賭，媽媽已經感到好安慰。過咗咁耐，要恨嘅一早恨哂，早就忘記得七七八八。媽媽講過如果有一日，爸爸會嚟搵佢道句歉，佢一定會原諒佢。」

「……小敏……阿盈……對唔住，我嚟遲咗……對唔住！」

「所以社工先生，雖然媽媽已經唔喺度，但可唔可以同我講爸爸有咩想交帶，同埋帶佢嚟見媽媽一面……？」

原來，阿盈從一開始就無憎過達叔，早就原諒咗達叔。

「阿盈……對唔住……」

我翻摷褲袋，將信遞畀小敏，以信去傳遞達叔最後嘅信息。

「呢封係達叔寫畀阿盈嘅信，雖然阿盈已經唔喺度，睇唔到信中內容，但我希望妳可以睇一睇信入面嘅內容。」

阿盈接過信，將信封拆開，閱讀信中內容。

『阿盈，好久不見了，最近生活好嗎？

以前，我對妳做出無可救藥的事情，妳一直忍受我的劣行，即使我對妳做出如此惡劣的行為。在妳離去後的日子，才明白自己做的事是多麼自私，多麼不堪。每一天，我看著空無一人的大廳，才發現自己失去了最寶貴的東西，我獨自在空房裡哭泣，但這是上天對我的懲罰，因為我沒盡一個好老公的責任。

我不是一個好老公，讓妳獨自承受痛苦，讓妳一人背負起家庭的重任，沒有盡老公的責任好好照顧妻子，卻為妳帶來這麼不堪的回憶，這本應是懲罰我，卻讓妳承受了這種痛苦，對不起。我也不是一個好父親，令女兒沒有完整的家庭，令女兒從缺乏父愛的環境中成長，對不起。我破壞了一個美好家庭，這一切都是我的錯，對不起。

這些年來，我一直想去作出補償，想跟妳道歉，但我連踏出這一步的勇氣也沒有，只能遠處窺視著妳的近況。原諒我的懦弱，直到現在仍是爛人一個，連為自己過往的錯失作點補償也做不到。自妳離去後，我嘗試重新振作，戒掉賭博的習慣，找一份工作，腳踏實地重新做人。我一直堅持不懈，努力賺錢，到有朝一日我將欠妳的錢賺回來，才拿著錢向妳道歉。我知道錢並不能解決問題，並不能填補我的錯失，妳多年來心靈上的痛苦，我不奢求妳會原諒我，但至少希望能給我一個補償的機會。這也是作為一個爛透的老公，爛透的父親，最後的一點小補償。

對不起，我連親眼見妳一面的面子也沒有，希望妳收下這筆金錢，能徹徹底底忘記我，好好活在妳人生的新一頁中。』

再來一發有冇

我要喊啦

呢集好好睇

返返下工睇到啊立果段 睇到想喊
好文一推

多謝你嘅淚水

咁你仲唔快啲更新！

個心那住那住

小敏專心地閱讀信中內容。閱讀完後，小敏雙手緊握信紙，一言不發。

我拎起黑色袋，遞畀小敏。

「呢袋錢係達叔十幾年嚟辛苦儲落嘅錢。」

小敏嘆一口氣道：「……我明白喇，但係我唔會收呢筆錢。正如我所講，媽媽已經無嬲爸爸，就算無呢筆錢，媽媽都會原諒佢。」

我望一望達叔嘅眼神，然後望向小敏。

「我明白，但達叔呢十幾年嚟，一直都鼓唔起勇氣搵妳哋，將唯一嘅寄望放喺呢筆錢上，如果到依家妳連呢筆錢都唔收……達叔呢十幾年咪真係好似傻仔咁白過咗！」

小敏震驚一下，然後面露微笑。

「係呀……我明白喇……」小敏接過黑色袋，「你可唔可以幫我向爸爸轉達……其實佢唔需要再咁自責，因為呢條係媽媽揀自己揀嘅路，就算到最後媽媽過勞死，亦唔係佢嘅錯。」

「媽媽，早就原諒咗你。」

我微微點頭示意。其實妳呢句話，已經轉到達叔嘅心中。

達叔抹去眼淚，慢慢企返起身。

「阿盈……對唔住……多謝妳……願意去原諒好似我咁嘅人……」

達叔身上嘅透明閃爍已經停止，變回穩定嘅狀態。

雖然達叔終究無法將心意傳遞畀佢老婆，但佢老婆早已原諒達叔，呢個對達叔嚟講或者係最好嘅救贖。

無法實現願望嘅達叔，被小敏嘅話語所救贖。

但係，達叔嘅靈魂並無化作光點，事情並未完結。

我好快就明白到係咩一回事。

又吊me癮

今晚仲有冇

好多啦喎

人類總是擔心的哦

貪字得個貧

痴撚線，睇到不停打冷顫，好撚正，推

咁誇張 btw多謝巴打支持

留名再睇 題材唔錯

Lmlm

2030更新

無法傳遞嘅心意會成為最後嘅遺憾，避免遺憾再發生，一定要令所有人都心意相通。

我諗依家達叔嘅心願，再唔係只係求得到佢老婆嘅原諒咁簡單。

我望住小敏雙眼，淡淡吐出一句：「咁妳呢？妳有無怪過妳父親？」

達叔聽到後呆咗呆，但佢好快明白我話中之意。

無錯，達叔已經得到佢老婆嘅原諒，然而喺佢眼前除咗佢老婆，重有佢個女。佢要做嘅再唔只係求佢老婆嘅原諒，重要對眼前呢個人負責任。

小敏聽到後苦笑一下。

「你問我呀……我都唔知點答，我對爸爸嘅印象好模糊，由我記憶模糊嘅時候就離爸爸而去一直都係聽媽媽講佢嘅事。以前小學嗰陣，老師叫我哋作文，主題係『我的爸爸』時候，我會覺得好奇怪，點解人哋寫到爸爸出嚟，我就咩都寫唔到……但漸漸我就習慣咗呢種感覺。

聽過媽媽講爸爸做過嘅事，偶爾會有啲嬲，但我心底裡其實對佢並無怨恨，亦無怪過佢，反而……我對呢個人無任何感覺。」

「你唔會怪因為佢，而令妳失去一個美好嘅家庭，美好嘅童年咩？」

「就算係因為佢嘅錯又點，所有嘢都發生咗，點怪佢都係無用。不如話，雖然我對爸爸已經無咩印象，無咩感覺，但可以嘅話，我仍然想見佢一面。」

「小敏……」達叔不可置信咁望全佢個女。

「呢間屋係媽媽照住以前嘅家打造出嚟，到媽媽死後，我都無諗住郁呢度任何一個傢俬，因為如果爸爸返嚟嘅話，佢一定好快習慣返呢頭家。」

喀嘞—！

「媽媽！我好想食雪糕呀！」

一道稚嫩嘅聲音響起，一個約三四歲嘅細佬仔從房間走出嚟。

「乖！我同社工哥哥傾緊計，一陣帶你去食呀！」小敏抱細佬仔，「想唔想見下爺爺呀？」

「見爺爺……？」

「係呀！都三歲細佬哥，要帶你見下爺爺先得！」

「爺爺係一個點嘅人嚟㗎？」

「你見到就知。」小敏捏一捏佢個仔嘅鼻，然後轉回頭向我道，

「如果可以嘅話，我希望可以見佢一面，俾我重新認識，重新瞭解我嘅父親。我可唔可以去見下佢？」小敏面露笑容道。

我望向達叔，然後苦笑道：「佢……達叔去咗一個好遠嘅地方，或者再無機會再相見。」

小敏先係愕然，然後微微點頭。

「咁呀……睇嚟無機會見到爺爺……」

「但係佢知道妳想見佢嘅話，一定好開心。」

我望向達叔嘅表情，喺呢刻佢露出一個好安慰嘅表情，佢所有心結已經解開，再無記掛。

「嗯……」

達叔嘅身體發出光芒，開始化作光點。

「小敏……多謝妳重願意叫我爸爸，重願意見我一面。」

今次，達叔真係完完全全達成心願。

我同小妹妹望住達叔化作光點，漸漸飄散於空氣之中。

「哥仔，係你令我有勇氣去面對我老婆同我個女，我人生再無記掛，多謝你。」

人一生中，有所愛著嘅人，亦被人所愛著。愛並唔單指愛情，有對愛人嘅愛，對子女嘅愛，對親人嘅愛，對朋友嘅愛，有各種各樣嘅愛。

愛呢份力量好神奇。比如說，有人為咗愛可以奮不顧身，甚至犧牲生命亦在所不惜；亦有人為咗愛可以征服恨，原諒所憎恨嘅人。

最重要嘅係，愛就如同神奇嘅力量，將人與人聯繫在一起。

有時，我哋好難睇清自己所愛嘅事物，亦好難睇清究竟邊啲人對自己係抱有真正嘅愛，但我相信……

人存在於世上，一定被某人所愛護著。

我不禁沉思起來，我又有否好似阿盈咁深愛著一個人，又或者好似達咁被一個人深愛著？

「哥哥，叔叔佢要去邊呀？」小妹妹指住達叔問。

我無回答，只係緊緊握起小妹妹嘅手，目送達叔最後一幕。

佢，一定係去同佢老婆團聚，然後再親口向佢老婆道歉。

達叔最後露出和藹嘅笑容，消散於空氣之中。

Case 3完了

👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻

呢篇by far最感動

呢句不得了 可唔可以記錄低

呢句係我咁多年嚟再次令我有感覺嘅句子

當然可以 隨便

如果大家覺得感動，不妨幫手分享呢個故比其他人
分享呢種感動比更多嘅人
又或者like下fb page

見到達叔最後都得到佢既救贖覺得好安慰

係殘酷嘅現實世界也好
絕望盡頭總有希望

Case 4 守候了五年的忠犬—(19)

我向小敏辭別後，同小妹妹離開，走到街上。

「哥哥，點解叔叔會變成一粒粒光點，然後消失嘅？」小妹妹又問多次。

「叔叔，去咗個好遙遠嘅地方，去搵佢最重要嘅人。」

「喔？但係姐姐唔係就係佢最重要嘅人咩？」

「姐姐都係，不過佢去搵個另一個最重要嘅人。」

「原來係咁。」

小妹妹睜大圓碌碌嘅雙眼，若有所思地輕輕點頭。唔知佢係咪真係明，不過有個妹妹做吉祥物，感覺好似幾治癒。

我同小妹妹喺街上行走，人來人往令小妹妹感到壓力，小妹妹捉實我嘅手。

「哥哥，頭先見姐姐好似見唔到叔叔咁，其實叔叔係咪都同我一樣，周圍嘅人見佢唔到㗎？」

「嗯，叔叔同你一樣。」

「咁我會唔會有日好似叔叔咁消失㗎？」

「叔叔無消失，只係返去自己所屬嘅地方，見最重要嘅人。」

「咁我幾時會消失……？」

「我都唔知……但總有一日，妳一定會知道自己嘅身份，離開呢度，返去自己所屬嘅地方。」

「我好驚……」

「點解？」

「因為離開咗呢度之後，就唔可以再見到哥哥囉……」

「但係一定會有更重要嘅人等緊妳。」

「所以話，我最重要嘅人就係哥哥你囉！」

「唔係……雖然妳唔記得，但我相信喺遠方一定有個對妳好重要嘅人。」

「我唔要，我淨係要哥哥妳！」

呢個妹妹，真係識扭計……不過佢而家同我一樣無哂所有生前記憶，有日佢記返所有嘢後，就會明白。

我以微笑作回答，然後繼續拖住佢嘅手前行。

烈日當空嘅下午，我是但搵間餐廳醫飽肚後，等待死神小姐到來，開始下一個目標。

死神小姐神出鬼沒，但當完成一個目標，我無嘢做嘅時侯，佢就會好快憑空出現喺我眼前。

喺公園大概呆等咗幾個字後，一如既往妖艷打扮嘅死神小姐突然憑空出現喺我面前。

Case 4開始了
希望大家嘅支持同正皮係作者原動力

等呢個故完咗再發奮做人

巴打有排唔可以發奮做人喎

絲打文筆 不得了

唔係好勁啫

幾時出文

回家中 2230出文

其實你係咪遲到達

「等咗妳好耐。」

『啊哈！估唔到你都幾快手。』

我觀察到死神小姐講嘢時，眼神由我身上掃咗去小妹妹到。

『呢個……就係你講嘅孤魂野鬼呀……』

「妳真係唔知佢嘅來歷？照妳嘅講法，佢唔係我嘅救贖對象，點解我會見到同接觸到佢？」

『啊……我都唔知呀！我淨係可以講，你見到嘅應該都係你要救贖嘅人。』

「妳真係唔知係咩一回事？妳身為死神，點會唔知呢啲事情？」

『吓？我幾時講過我係死神呀？重有，唔好用命令嘅口吻同我講嘢……』死神小姐板起嘴臉，『依家主導嘅人係我。』

第一次見到死神小姐擺出咁嘅態度同口臉，睇嚟一係佢真係唔知，一係……呢件事會係一件佢不得不隱瞞嘅事情。

小妹妹望住死神小姐，擺出一副大惑不解嘅表情，然後瑟縮地靠喺我身旁。

「哥哥，佢係邊個呀？點解佢會飛喺天到？」

「佢唔係壞人，係嚟幫我嘅人。」

小妹妹無作聲，緊緊依靠住我，如同雛鳥喺母親嘅懷抱中。

『不過呀……睇嚟佢都幾黏你咁……算喇！反正佢唔會影響到成件事，你鐘意嘅話就留住佢喺身邊囉！』死神小姐意味深長地望住小妹妹，感覺有啲令人唔舒服。

『好喇！我哋入返正題喇……你哋真係蹺，呢度就係第四個被救贖者嘅地點。』

「救贖？姐姐係度講緊啲乜呀？」

「哥哥依家去幫緊其他好似妳一樣嘅人，幫佢哋完成心願，等佢哋再無牽掛地離開世上。」

「完成心願……？」

「妳跟住我，就會明白我做緊啲乜。」

我周圍望望，公園到除咗有幾個阿伯喺度捉棋同談笑風生之外，就無其他人。

我見到有個伯伯企喺棋局旁邊，但無同其他伯伯有交流，可能佢係鬼所以先無同其他伯伯講嘢……不過為免搞錯，直接去問死神小姐就好。

「被救贖者……係邊一個伯伯？」我指一指嗰邊嘅棋局。

『被救贖者唔係任何一個伯伯。』

「吓？」我環視周圍，都肯定呢度除咗得啲伯伯喺度，就無其他人。

『你真係蠢，咁都唔明白。』死神小姐向下方指一指，『今次你嘅救贖對象就喺度。』

我望住死神小姐所指嘅方向，心裡面即刻「吓」咗聲出嚟。

「咩話？係佢？」

『係呀，呢度得佢一個係鬼魂嚟㗎咋，今次你嘅任務就係要幫佢完成心願。』

救贖任務一次比一次麻煩。我感覺到，今次嘅任務比起上次更要麻煩十倍。

因為喺我眼前嘅，

並唔係一個人，

而係一隻狗。

狗都自殺 唔通食錯朱古力？

屌

明知係朱古力都食先叫自殺

仆街 食朱古力死會唔會太柒

都係服毒自殺啫只不過我哋用砒霜 佢用朱古力咁解 本質上無分別架

通常狗食朱古力死都係唔小心

咁今日幾點更新

返緊屋企 0030前更

Case 4 守候了五年的忠犬—(20)

喺我眼前，係一隻約一米長，耳朵同鼻子長長，淺啡色體毛嘅獅子狗。佢一雙誠懇嘅黑眼珠望住我。

「嗚！汪汪！」

「吓……？等等！點解會係狗嚟？」

『有咩問題？』

「問題就大喇！我根本聽唔明佢講啲乜，我點樣可以幫到佢完成心願？」

『呢層由你自己去解決喇，我只係負責安排任務畀你，至於任務內容我一概唔會插手。』

「等等！等等！你唔係話我只要救贖七個人就可以脫離自殺輪迴咩？點解無啦啦會變咗隻狗？」

『啊哈……呢點的確係我無解釋清楚……所謂人呀……其實可以有好多種解釋，除咗係指一種生物物種外，亦可以解釋為一個行為個體，而我所指嘅「人」就係後者。不過呀……呢個都唔係最重要嘅解釋。』

「咁係咩？」我好奇問。

死神小姐收起笑臉。

『有時，狗比起人類，更加有人性，更值得稱之為「人」。』

我望住眼前呢隻狗狗嘅雙眼，雖然我倆語言不通，但彷彿佢就有靈性一樣，我感覺到我哋會心靈雙通……唔係，等等先！就算佢幾有人性都好，語言不通係赤裸裸嘅事實，解決唔到！

「汪汪！」

狗狗再次向我發出友善吠聲，我感覺到佢係想往我親近過嚟。我順住佢反應伸出手，佢慢慢往我行過嚟，抬起頭望住我。我伸出手輕掃住佢嘅背脊，幫佢梳順啲毛，而佢亦乖乖咁企喺原地，享受住我嘅梳理。

「狗狗好得意呀！」小妹妹走過嚟玩埋一份。

『睇嚟佢都幾鐘意你，你哋一定會心靈相通。』死神小姐嘴角上翹地說。

我見死神小姐好似準備走，馬上叫停佢：「等等！唔通真係無方法可以令我哋互相溝通？」

只見死神小姐輕輕一笑，『有啲事情，唔需要語言都可以傳達到，好好加油喇。』

「等陣！」

公屋沒得養狗

等陣！

新讀者
係咪所有被救贖⼁乛⼀乛⼀⼀

Sorry
新讀者
係咪所有被救贖嘅人都同生前既主角有關
好似阿立最後講嘅嘢有啲意思

唔係申請就得咩
利申唔清楚 有fd偷偷地公屋養 次次比人check都唔應門

伏筆
到最後就會開估

有冇死神外轉？加甜

無甜

好期待
樓主加油

有時寫寫下會感到力不從心
不過多得有大家支持，先可以繼續寫落去
大家嘅支持，就係我嘅原動力

正樓主加油出文已正皮

我說話未完，死神小姐已經消失於我眼前，留下呢隻可愛嘅狗狗狗。係，呢隻狗狗係幾可愛，但莫講話佢嘅心願，我連佢嘅背景來歷都唔知，點可能幫到佢完成心願……？

狗狗精靈地望住小妹妹。

「哥哥，我哋可唔可以養埋狗狗一份呀？」

一個治癒系細佬妹，再加隻可愛狗狗，今次真係唔知點收科。

啊……我諗起喇！死神小姐講過，自殺者靈魂嘅位置就係佢自殺地點附近，亦同其死因有關。狗狗應該死喺呢度附近，一隻狗死喺公眾場所，周圍嘅人點都會有啲認知掛！

換言之，我首要做嘅係向呢個屋邨嘅人打探，睇有無人知道呢隻狗嘅事，甚至來歷。

我踎低，一邊撫摸狗狗，一邊向小妹妹講：「雖然我都想養呢隻狗狗，但更重要嘅係幫狗狗完成佢嘅心願，送佢返佢應該去嘅地方，所以哥哥依家要周圍打探線索去幫狗狗。」

小妹妹扁起嘴巴，露出唔開心嘅表情。

我另一隻手撫摸小妹妹嘅頭，講：「佢並唔係屬於我哋，正如我之前所講，狗狗都有對佢重要嘅人，所以我哋唔可以咁自私㗎，要為狗狗著想，知道嗎？」

「我知道喇。」小妹妹如同小鳥啄米般點頭，「但我想去幫狗狗手。」

「好。」我會心一笑，然後臉轉向狗狗，「狗狗，我依家就幫你完成你最後心願，所以你就乖乖咁跟住我喇！」

「汪！」狗狗好似真係聽得明我嘅嘢一樣，對我吠聲回答。

既然狗狗嘅靈魂係公園到，就由公園開始搜索。我望向捉緊棋嘅伯伯群，就從嗰堆伯伯開始問。

但係……人自殺都可以仲理解，但先唔論狗狗點解要自殺，問題係佢用咩方法自殺……？

問人地有無見過一隻狗喺度自殺，我諗身邊啲人應該認為我係痴線佬，望就望會咁好彩問到喇。

嗰班捉棋阿伯捉得好肉緊，氣場太強，廢時打擾佢哋，先搵下周圍散步嘅阿伯阿婆先。

唔想主人傷心?

似係 但係喺公園自殺喎...
唔通吞象棋死？

明明一係件好悲慘嘅事
唔知點解睇完你哋估啲死法好想笑

我見到有個揸住拐杖嘅駝背老伯獨自散步，於是我往老伯走過去。

「唔該。」

老伯好似無聽到，眼神無往我望過嚟，繼續老態龍鐘咁行路。

「唔該！」

我走到佢面前，大聲高呼，只見老伯慢慢抬起頭，望向我雙眼。

「我想問你知唔知最近有無一隻咁大隻，啡色毛嘅獅子狗，死咗喺附近？」我望住狗狗，照板煮碗咁將狗狗嘅特徵描述出嚟。

老伯雙目與我對視，一言不發。我以為佢正在思考，等咗十零秒，佢先用拖慢嘅聲線緩緩吐出一句說話：

「鳩？乜鳩呀？」

老伯似撞聾聽唔清楚咁，於是我提高聲量重覆多次：

「呀伯，我想問你有無喺度見過一隻啡色嘅狗呀？」

老伯皺起眉頭，瞇起雙眼說：「乜乜鳩呀？我都唔知你講緊咩。」

老伯嘅樣十分煩躁，睇嚟佢都唔會知，於是我走去問其他老伯。

「咳咳……狗……唔知喎……」

「咩狗呀？無見過喎。」

「吓？你講乜呀？我聽唔清楚。」

「當年項羽破釜沉舟，今日我就破士吞帥，後生仔呀伯捉緊棋，你唔好嘈住哂。」

「啊你班後生仔淨係識搞搞陣，一時又港獨，一時又佔中，破壞哂社會秩序。」

問咗一大輪，結果毫無收鑊，問到正常嘅阿伯還好，有啲阿伯垂死咁嘅樣，有啲就答嘢九唔搭八，有啲用埋啲唔淡唔鹹嘅廣東話講野，有啲中火十足嘅屌返我轉頭，完全一籌莫展呀！

我望向開始金黃嘅天空，原來太陽都準備落山，而我身體亦感到疲倦。

「睇嚟今日毫無收鑊呀……」我伸咗個懶腰。

狗狗走到我臉前。

「汪！汪！」佢嘅叫聲彷彿好似鼓勵我一樣。

我踎低輕撫著狗狗，狗狗合上眼睛趴落地下，乖乖咁被我撫摸住。

咚—！一個紅色波跌喺我面前，有隻棕色嘅狗跑過嚟，將個波咬起，跑返過去遞畀主人。

今晚行山 更住咁多先
支持嘅話請多多正皮 或者like fb page

鳩？乜鳩呀？
好想知狗狗係點自殺

鳩

睇到依到笑左出聲

我望向狗狗，佢眼神中流露羨慕，我感覺到佢好想玩埋一份，但佢已經死去，無法再接觸到任何事物。

我望住狗狗，忽然感到傷感，明明我連狗狗嘅語言都聽唔明，但呢刻我就好似感受到佢心裡嘅感受一樣。當望住鬼魂對人世依依不捨嘅眼神，呢種情緒好容易就泛起嚟，但望住狗狗，呢種情感變得更強烈，我諗大概因為佢用可愛嘅臉貌去擺出咗傷感嘅表情，令人更加憐憫。

狗狗都有自己想做嘅事。

我暫時幫唔到佢完成心願，但至少都想去滿足佢少少要求，令佢感受快樂。

「哥哥，不如我哋同狗狗玩捉伊人呀？」小妹妹突然提議道。

「捉伊人？」

「係呀。」

我腦海好快回想起捉伊人係咩嚟。

小妹妹畀咗個好好嘅建議！雖然狗狗掂唔到嘢，但同佢玩樂嘅方法都重有！

「狗狗，我哋玩捉伊人好唔好？」

我踎低同狗狗講，但我講完之後先記起狗狗都唔識聽人話，點會明「捉伊人」係咩意思？

但係好神奇地，狗狗對我點頭示意，然後乖乖坐喺原地等待開始。我諗，應該佢以前嘅主人同佢玩過，所以佢聽得明。

遊戲準備開始。

「你望住嗰邊十秒，十秒之後就開始嚟搵我哋！」

我講完之後，就同小妹妹喺公園搵啲狗狗睇唔到嘅窿窿罅罅匿埋，十秒之後狗狗開始搵我哋，狗狗十分靈敏，好快就搵到我哋。我最初以為係因為聞到我味道緣故，但小妹妹一樣被佢好快搵到。

之後我基本上每次都被狗狗搵到，但小妹妹頭幾次被狗狗搵到後就開始出狗招，飛到樹上匿埋，可惜狗狗一樣識飛，結果我哋兩個就好似瘋狂俾人捉一樣。

之後倒返轉由我同小妹妹捉佢，結果狗狗如同密林中嘅變色龍一樣，毫無違和地融入周圍環境，每次都花好多時間先搵到佢。

不知不覺，我哋玩咗好耐，玩到我成頭都係汗。我坐喺張石凳，同小妹妹同狗狗抬頭望向天空，原來太陽已經落山，天空剩低淡紫色嘅雲霞。

出狗招

抄煉獄之業?

真係好好笑

咩嚟

漫畫嚟 又係主角自殺 又係要救人 又係有狗 又係有靚女死神

物有相似
呢個故設定係原創 idea源於某個相似主題嘅故
至於裡面故事多少都有參考過唔同種類嘅故事 其實都好大路

淡紫色嘅雲霞，又被稱為magic hour，係太陽落山後同入夜之間極短嘅時段，呢刻天空嘅雲霞會呈現出唔同顏色，當中紫色可以話係極為特別而美麗嘅色彩，出現嘅時機好睇天氣同周遭環境，並唔係每日都會見到。

「個天好靚呀……」小妹妹驚嘆地望住天空。

嗯，無錯。

呢個日落，好靚。

一望見呢個日落，腦海又泛起一堆知識，我以前應該同過我重要嘅人觀賞過呢個日落。

結果雖然搵唔到線索，未能幫狗狗完成到佢嘅心願，但同狗狗開心地玩咗一個晏晝，至少為狗狗帶嚟愉快嘅一日。

我感覺到，就算呢個唔係佢最後嘅心願，但亦算係佢其中一個小小嘅願望。

我將佢拎起嚟，放喺我大脾上，佢乖乖地伏喺度，露出滿足嘅表情。

唔知點解，我想見到佢更多開心同滿足嘅表情。

呢種感覺，大概養過寵物嘅人就會明。

突然萌生一個諗法，如果我同狗狗都重在生，或者我會領養咗佢。

唔知，狗狗生前有啲咩經歷呢……

嚟緊嘅章節都會比較輕鬆
希望餵大家食屎時都不忘一口砂糖

不過你個故好似比較有趣 漫畫去到後尾9唔搭8

多謝支持 遲啲得閒睇下個漫畫搵下靈感先

Case 4 守候了五年的忠犬—(21)

天空開始轉黑，公園人潮開始變小，捉棋阿伯都開始離去，睇嚟今日都搵唔到啲咩線索，只好返屋企，等聽日再嚟過。

公園返去達叔屋企路途唔遠，大概行四五個字就返到去，雖然我諗搭車會更加快，不過我都唔知有咩車可以到達叔屋企，況且有大把時間，倒不如靜靜地咁行返去。

返去途中，我哋經過各種嘅店舖，行到某間舖頭時，狗狗突然停低，然後望向店舖內。

我跟隨狗狗嘅視線望入去，原來係間寵物店。有十零隻唔同品種嘅狗喺店裡，有啲靜靜坐喺度籠裡，有啲喺度食嘢，有啲走左出嚟打交。

狗狗靜靜地望住玻璃內場景。

「Hello！」有對母女突然入去寵物店。

「咦，梁太！妳嚟喇？妳哋係咪決定好喇？」裡面一個店員道。

「係呀！阿女都好鐘意隻芝娃娃，我哋傾完之後，決定咗領養佢。」

「如果妳哋決定好，一陣會有少少領養程序要做嘅。」店員將芝娃娃放出嚟，帶到女孩面前，「你哋可以喺度相處陣先，我去準備啲所需文件。」

芝娃娃膽怯地走到女孩面前，抬頭望住女孩，而女孩慢慢伸隻手過去，輕掃芝娃娃一下，見芝娃娃唔抗拒，於是就放膽地撫掃著芝娃娃。

「嗚……」狗狗望住眼前場景，不禁低嗚一聲。

主角幾時有得同死神小姐扑野

原主人

非甜故

有養狗
自動代入自己隻狗係主角
希望唔好咁sad

出外傳

考慮下 不過無甜

我感覺到，狗狗嘅眼神並唔單止係羨慕，至少以羨慕形容嘅話，亦即代表狗狗亦曾經有此經歷。要用更加貼切嘅形容詞嘅話，

狗狗係憧憬呢個畫面。

我企喺原地，陪住狗狗望住呢個畫面。

「汪！」狗狗吠叫一聲，然後轉頭離去。

狗狗呢個背影，帶著落寞嘅感覺。

望見狗狗嘅模樣，我就想更快查清楚成件事，快啲幫佢了結咗個心願。

喺過往三次嘅救贖中，我一直抱著做任務嘅心態去幫助人，但喺呢次嘅救贖，我發覺自己係真心想幫狗狗完成心願，甚至連佢嘅背景都唔知道。

係基於對寵物產生嘅憐憫？係對狗狗羨慕嘅反應產生嘅同情？

還是……我對呢隻狗狗抱有其他嘅情感……其他莫名產生，我所不知道嘅情感……

猶如對小妹妹嘅情感一樣。

返到達叔屋企，食完飯沖完涼後，我癱喺床上，望住天花沉思。

今日做嘅嘢都做哂，而家無嘢可以做，唯有等待明天嘅來臨。

小妹妹同狗狗仍然雀躍地喺廳到繼續玩，佢哋似乎十分夾，大家玩得好埋，都係咁貪玩白厭。

我又再次回想返死神小姐講過嘅話，愈遲救贖人嘅話，往後嘅自殺者會因自殺輪迴而受更多苦，呢個我重理解，但太遲救贖人嘅話，最後發生嘅事，又係啲咩呢……？

我開始對呢個救贖任務感到懷疑，就好似成件事看似合理，但一切又似被操縱住咁。

自從小妹妹嘅出現，開始有呢種感覺。

不過，大概只有我救贖哂七個人之後，先會知道一切真相，到時，我都應該會一同告別呢個世界。

都係好好瞓個覺算，無謂諗太多。

真係好好睇
加油

文 真係好好好好睇

多謝支持 晏啲再出

「哥哥！呢邊呀！」一個身穿校服嘅女孩向我揮手。

「又係妳妹妹，妳同妳妹妹關係真係好。」

「簡直係形影不離。」

「有時覺得你同你妹妹重親密過同女朋友添。」

「邊有呢？」

「唔係咩？成日見你接你妹妹放學，依家進化到妹妹過嚟等你放學添！」

「我得呢個妹，要好好鍚佢。廢時我妹妹等啦，我走先喇！」

同同學道別後，我向妹妹走近。

「今日遲咗放，要妳等添！」

「唔緊要喇哥哥！我都係啱啱放學。」

「妳有無講大話㗎？唔好等咗好耐又話自己啱啱先放學。」

「啊……無呀！」

「重話無？妳有無講大話，我一眼睇得穿。」

「哥哥呀！唔好成日篤爆妹妹講嘅大話喇……」妹妹雙手食指點著扮哥憐。

「好啦好啦，今日……」我拎起輕如羽毛嘅銀包嚟睇，「今日哥哥請妳食雪糕好唔好？」

「真係㗎？」

「係呀！之後妳唔係話好想食M記新出嘅雪糕嘅？」

「係呀！但係……」

「唔使但係啦！哥哥請妳食！好無？」

「……嗯！」妹妹用力點頭。

我拖起妹妹嘅手，前往道路嘅盡頭。

然後——

然後........

加速呀～

已經盡力

然後沒然後

天光了。

又發咗一個奇怪嘅夢，夢境好真實，人物亦好實在。

今次係第二次發奇怪嘅夢，雖然係夢，但夢境入面發生嘅嘢，就好似真實一樣。

就好似過往嘅記憶一樣。

雖然夢境中嘅人都好真實，但奇怪嘅係，無論我點樣去回想，都諗唔起「妹妹」係一個點樣嘅人，佢嘅容貌好似被某啲嘢刻意模糊咗一樣。

大腦變得愈來愈清醒，而夢境嘅內容開始淡忘。

我無再理會夢嘅內容，起身梳洗。

食過早餐後，我同小妹妹帶住狗狗再次去到狗狗之前所處嘅公園。朝早時份有啲公公婆婆喺度晨運，亦有啲公公婆婆喺度跑步。

經歷琴日阿伯級嘅噩夢，我重新思考過成件事。狗狗靈魂雖然喺公園出現，但唔代表佢死喺公園，有可能同Cathy一樣，喺附近嘅住宅死去，而且從來無證據證明佢係流浪狗定係領養狗。

但我直覺話我聽，即使佢係領養狗，但亦早已過去，可能係遭到遺棄，否則佢點會咁憧憬其他狗隻與人之間嘅相處。

佢會同我哋玩得咁融洽，係因為佢已經好長時間無感受過個陣溫馨嘅感覺，無被人愛錫。

我確切相信佢係流浪狗，我除咗問「有無見過狗狗死喺公園」外，重問埋「有無見過狗狗經常喺公園徘徊」。

我走上前，繼續我嘅大海撈針式發問。

「無喎，無見過喎。」

「日日咁多差唔多樣嘅狗經過，點知你話邊隻呀？」

「哦！你係咪話梁師奶隻狗呀……唔係喎，李師奶隻狗都好似係咁……定係張伯呢？」

「呼……唔知呀……呼……」

「吓？狗？鬼知咩，哥仔！唔好無啦啦過嚟耍我先得㗎！」

問完一輪，依然一啲收穫都無。

朝早晨運過後，到晏晝嘅時份，偶爾會有啲人落嚟散步，亦多咗班阿伯聚集，當中有啲人琴日見過，而我當然無放棄機會，逢見人就會問問題。

問咗差唔多成朝都問唔到，一係就話唔知，一係就畀人鬧白撞，一係連問題都無心想答我……都係嘅，周圍喺度問人有無見過一隻周街都有機會見到相似品種嘅狗，其實好難搵到人答得出……但可惜呢個係唯一辦法。

我坐低落嚟，先休息一陣，狗狗企喺我面前，乖巧地望住我。

「做咩呀？狗狗。」

「汪！汪！」狗狗輕吠兩聲。

「唔使擔心喎，我一定會幫你完成願望。」

「汪！汪！汪！」狗狗又吠三聲。

我估佢係多謝我掛，所以我以微笑回答，然後輕撫佢嘅後背。

「無唔無聊？不如我哋周圍行下？」

「汪！」

我同小妹妹帶住狗狗，喺附近地方散步。左邊小妹妹，右邊狗狗，呢個畫面都幾溫馨。

如果係真嘅，都唔錯。

唔經唔覺我哋融入咗落呢個溫馨嘅氣氛，還是……其實我哋都憧憬呢個溫馨嘅場景？

就好似心中嘅空洞被填滿一樣，咁溫馨。

我哋喺公園兜咗幾個圈，行到公園後面嘅一條馬路前面。

「咦？原來馬路對面就係村屋地方。」

去村屋嗰邊會唔會搵到線索？

正當我諗緊行唔行過去嘅時侯，我突然聽到吠聲。

「汪！汪！」係狗狗，佢向某個方向跑緊過去。

狗狗跑到一隻灰狗面前停低，然後不斷向佢吠，聽落去並唔係敵意嘅吠叫。灰狗無聽到狗狗嘅吠聲，繼續向前行。

主角不如試吓汪汪汪咁同佢溝通呀

螺絲刀

汪汪汪！

汪！

好撚好睇 正皮已俾

如果狗狗啱啱係同灰狗打招呼，灰狗可能係狗狗認識嘅狗都唔定。但就算係咁都無用，因為我去問灰狗，我都唔會聽得明佢講嘅嘢。

眼前出現咗個唯一線索，但無法從佢身上得到任何嘢……

「臘腸，呢邊呀！」一道陌生聲音傳出。

臘腸聽到聲音，轉過頭跑去佢主人到，佢主人係一個同我差唔多大嘅少年。狗狗見臘腸轉身跑，跟埋臘腸一齊跑過去。

「狗狗！」我行過去狗狗身邊，狗狗聽到我呼喚，又行返過嚟我身邊。

「啊……做咩事？」少年愕然地問，佢見我行到佢面前，又聽到我叫「狗狗」，以為我叫緊佢隻狗。

等等！既然臘腸識狗狗嘅話，會唔會臘腸嘅主人都知道狗狗嘅嘢？

「啊，唔好意思！我想問你一樣嘢。」

「喔！」少年點頭。

我再次將一條愚蠢嘅問題道出：「你知唔知最近有無一隻體毛啡中帶白，耳尖尖，鼻長長，黑色眼睛，約莫咁大隻嘅獅子狗，喺附近死咗？」

少年皺一皺眉頭，顯露出疑惑嘅神情。

「係幾時嘅事？」

「最近嘅事，實際日期我唔清楚。」

「原來係咁……」少年若有所思地點頭。

「你係咪知道關於嗰隻狗嘅事？」

「我唔知道嗰隻狗已經死咗呢件事，但聽你嘅形容，我應該知你講緊嗰隻狗係邊隻狗。」

「你知道嗰隻狗嘅來歷？」

「嗯，呢度不時都會有啲隔籬村嘅野狗跑咗過嚟，你講嗰隻狗應該都係呢邊馬路對面，隔籬村嘅野狗。」少年指住馬路方向。

「但點解你咁肯定知我講緊嗰隻狗係邊隻狗？」

「其他野狗我或者唔知，但你講嗰隻我就知，因為佢每一日五點幾都會跑過嚟呢度，等到天黑先返去。有時早放工會見到佢，加上我係養狗之人，久而久之就認得隻狗。」

「點解佢每日都會過嚟呢度？」

「佢係等緊一個人。」

狗狗

汪汪

汪

「等緊一個人？」

「無錯，詳情我都唔清楚，當我意識到呢隻狗嘅時侯，佢已經係等緊嗰個人，嗰個人我從來無見過。」

「咁你知唔知嗰個人係邊個？」

「呢層我都唔知，但我老豆見過。我老豆講過喺我重讀緊書時，有個細佬放學之後成日過嚟公園，次次都係去搵嗰隻狗玩，玩得好開心。有時個細佬唔使返學，無過到嚟公園，隻狗都會過嚟等佢，直到天黑等唔到佢先返去。有一日放學，個細佬唔知點解無再嚟搵隻獅子犬，至此之後，個細佬就無再嚟過……」

「咁之後呢？之後隻狗點？」

「隻狗第一日見唔到佢，以為同之前一樣，過多兩日就會嚟。但過多兩日，依然等唔到個細佬嘅出現，到天黑佢只好露出失落嘅樣，慢慢步行返去。但佢無放棄，第二日同樣時間再嚟，第三日再嚟，第四日再嚟，等待嗰個永遠唔會再出現嘅人。一直等，一直等。一個月，半年，一年，兩年，五年……直到依家，逢到放學時份，佢都會嚟到同樣地點，等待嗰個細佬嘅出現。」

「我並唔明白點解一隻狗可以做到呢個地步，但我記得老豆講過，佢有一次近距離見到個細佬時，佢見到細佬嘅衫底下有瘀痕跡，而且每次佢走嘅時侯，都會露出一副難過嘅表情。我知道嘅係過咗五年，隻狗除咗想再一次見到當年嘅細佬之外，我諗……」

「隻狗只係想再見多一次個細佬嘅笑容。」

我估唔到，一隻小小嘅狗背後，竟然有咁感人嘅故事。

聽完少年最後一句，我不禁鼻酸起嚟。

我從任務開始以嚟，每次聽到嘅都係各種令人心酸嘅悲劇，未聽過一個咁令人感動嘅故事，呢種感動嘅感覺好深刻，彷彿置身其中一樣。

點解……點解可以做到咁嘅地步……

「原來狗狗有個咁感人嘅故事㗎……」小妹妹都索起鼻涕，雙眼通紅望住狗狗。

我諗起死神小姐講過嘅一句話。

——『有時，狗比起人類，更加有人性，更值得稱之為「人」。』

如同少年所言，我唔明白點解狗狗為咗嗰個人，可以做到咁嘅地步，即使係人都好，都無可能為咗另一個人守侯咁耐。

如果要畀原因嘅話，狗狗真係好愛嗰個人。

所有嘢都一清二楚，狗狗嘅心願無疑就係想再一次見到嗰個細佬……計返嘅話，而家應該係個少年。

好想知佢點自殺....

不是重點

「通常喺村屋地方，都會有好多流浪狗，會有一兩家人專門負責去餵飼啲流浪狗，差唔多時間就畀飯佢哋食，整一片空地俾佢哋休息，有時唔見咗一兩隻都唔會理會，所以嗰隻狗先會同個細佬產生咁深厚嘅感惰。無諗到佢竟然死去咗……上星期都重見到佢，但無奈佢始終都係等唔到佢想見嗰個人。」

講到狗狗嘅死，我諗起一個疑點，就係直到我瞭解成件事情之後，都唔清楚狗狗係點「自殺」……

「唔該哂你同我講隻狗嘅故事，我周圍問咗好多人都唔知……反而依家諗起有啲奇怪，既然隻狗每日都會嚟，點解啲人都好似意識唔到隻狗嘅存在咁……」

「就算嗰隻狗會喺每日同一時間嚟都好，試問有幾多人會去留意隻狗，更加唔使講意唔意識到佢係同一隻狗。喺呢度重會有其他流浪狗過嚟，如果唔係好似我或者我老豆咁嘅養狗之人，根本唔會留意到呢隻狗嘅存在。只可以話呢度嘅人顧好自己就夠，唔會稍微留意下佢哋周圍嘅事情。」

「但就算喺咁冷漠嘅城市，都會有咁感人嘅故事。」

「係……真係好神奇。日本都有個類似嘅故事，叫忠犬八公，同呢個故事都差唔多，唯一分別就係忠犬八公嘅事跡可以廣為人知，而嗰隻獅子犬就只能等到死去，然後佢嘅事跡將會漸漸被埋沒。」

「其實我諗，呢個城市重有好多不為人知嘅感人故事，悲慘故事……」我諗起Cathy、阿立同達叔，「但如果呢啲故事廣為人知嘅話，一定會成為傳奇。」

狗狗嘅故事出名嘅話，會唔會一樣被稱之為忠犬呢？

每次聽到唔同人嘅故事，心裡面都會有油然而生嘅感覺……係出於同理心？定係其他原因？

我只需要救贖七個人，但喺呢個城市，不幸嘅人又點止七個咁少……其實有更多嘅人都係處於不幸嘅環境，而我哋未能察覺到。

我第一次有種想去幫助自殺者完成心願嘅心情，並唔係單單為咗完成任務。

我嘅任務只係救贖七個人，完成之後，我應該都會消失，所以而家我想盡力去幫剩低嘅人完成佢哋嘅心願。

知道狗狗嘅故事之後，就開始進入正題。

正題啦終於

自推一下
嚟緊嘅救贖會同之前有啲唔同
希望唔會令大家覺得千篇一律

每晚都要黎支持吓

未睇完估下先 最尾要幫自己

狗仔

汪汪汪汪！！！

感覺上主角就係間接搞到佢地自殺嘅人
Cathy 嘅男朋友
叫呀立跳樓
偷大叔袋錢
狗仔想見嘅細佬
同埋小妹妹嘅哥哥

「咁，你知唔知點樣先可以搵到嗰個人？」

「呢層我真係唔知……」少年苦笑咁搖頭，「但我諗我老豆會知都唔定。」

「你可唔可以幫我問下……啊……雖然我哋又唔識，咁麻煩到你好似唔係咁好，但因為呢件事對我嚟講好重要，所以可唔可以幫下我！唔該！」我雙手合一請求佢，難得捉住唯一線索，一定要繼續問落去！

咁樣，或者可以帶狗狗再一次見佢想見嘅人。

少年反應出其意料地爽快：「哈！無問題呀！我老豆啱啱去咗另一邊捉棋，我帶你過去問下啦！」

「唔該你！」

少年帶我過去搵佢老豆，行嘅時侯狗狗同獵腸並排咁行，狗狗不時重會伸住條脷望住臘腸，睇嚟佢哋真係朋友。

行到過去之後，少年將一五一十講畀佢老豆聽。

「怪唔得呢兩日好似見唔到嗰隻啡毛狗喇！食你隻車。」中年大叔一路同阿伯捉棋一路講。

「我想問，有無方法可以搵到嗰個細佬？」

「有啲難度喎，事隔差唔多五年啦，就算見到都唔認得個細佬啦下掛！將軍！」

「有無任何係有關個細佬嘅資料？因為呢件事對我嚟講好緊要，我一定要搵到嗰個細佬！」

「啊……」中年大叔皺起眉頭思考，「我記得個細佬讀邊間小學，同埋佢個名，啊……諗唔起佢叫咩名添，不過我記得佢個姓，都幾特別下，重有佢讀嗰間中學我都有啲印象。」

「可唔可以話畀我知，唔該你！」我雙手合一問。

「等等先，哥仔！俾我捉埋盤棋先！我都要啲時間去諗下！」睇嚟我過於焦急，結果俾中年大叔叫停咗。

捉完棋後，中年大叔將佢記起嘅一五一十話哂畀我知，可惜嘅係佢始終記唔起個細佬嘅名。

「咁樣就夠啦！唔該哂你！」

「唔使客氣。」中年大叔微笑地講。

「我重想問多樣嘢！」

「係？」

「依家嗰個人，如果再見返佢，佢應該有幾大？」

中年大叔笑住指我，講：「就同你差唔多啦！」

「係呀……唔該哂！」

「嗯，祝你早日搵到。」

係主角啦

可能係佢同學呢

推一推

仲唔係主角

而家手頭上有嗰個細佬……應該係少年嘅姓，讀嘅小學同中學。有咗呢啲資料，就有更大機會搵到狗狗一直等待嘅嗰個人。

同少年道別前，少年忽然問：「你知唔知隻狗係點死？」

「唔知。」我乾脆回答。

「喔，不過佢會死係遲早嘅事。」

「點解咁講？」我追問。

「聽講隻狗身患惡疾，加上最近開始，佢拒絕進食。試過有熟悉寵物嘅專家去同佢溝通，但似乎係心理因素令佢拒絕進食，所以無法回復正常。咁樣唔食嘢法，終有一日虛弱而死都唔出奇。」

啱啱少年嘅話語令我靈機一動諗到啲嘢！

我一直都唔明一隻狗係點樣自殺，無論係咩方法，狗自殺感覺係一件好奇怪嘅事。

但如果照少年所講，狗狗係因為拒絕進食，最終虛弱而死，咁嘅話達唔達到「自殺」呢個定義？

而且，狗狗點解會拒絕進食……？

狗狗到底諗緊啲咩？

當我思考時，少年又問：「我有啲好奇，隻狗已經死咗，但點解你想搵返嗰個人？」

因為……係死神小姐賦予嘅任務嗎？

並唔係咁樣。

我唔知嗰個人點解無再搵狗狗，可能係家庭問題，可能佢唔想再同狗狗玩，可能佢已經唔記得狗狗，但無論如何，一定要將狗狗嘅思念傳達畀嗰個人知。

人與人之間總會有好多無傳達到嘅感情，對暗戀嘅人嘅愛慕之情，對父母嘅孝順之心，對遠方朋友嘅掛念之意。我哋會因為懦弱，因為唔想打擾到對方嘅心情，因為不可抗嘅因素，以致無法將感情傳達畀人。

無法傳達嘅思念，如同不存在一樣，而最後留下嘅就只有遺憾同後悔。

狗狗已經死去，但至少佢嘅思念，一定要傳達到佢一直思念嘅人嘅耳中。

如果唔係……狗狗呢五年嘅守侯，佢嘅思念，隨著死亡永遠埋入土中，而佢所思念嘅人，永永遠遠都唔會知——

有一隻狗，一直一直，等待他。

我望向狗狗，狗狗亦望向我，然後我望向少年：「因為我想將嗰個人唔知嘅故事，同埋思念，傳達返畀嗰個人聽。」

絕食
但如果佢等嘅人係主角
咁咪轉達唔到？因為主角都過咗身
唔通唔係

可能隻狗無啦啦轉生咗呢

仲有冇

Case 4 守候了五年的忠犬—(22)

與少年同佢老豆訣別後，我繼續我嘅尋人之旅。

「哥哥，你諗住點搵嗰個人？」小妹妹一路圍住我兜圈，一路問。

「有嗰個人嘅姓，讀嘅小學同畢業年份，上網search下可能搵到。」

我踎低，撫摸狗狗嘅頭講：「狗狗，我依家就幫你搵你主人返嚟！」

狗狗伸出舌頭，眼仔碌碌望住我，然後回應：「汪汪！」

「好！明白！我哋let’s go！」我起返身。

「哥哥你明狗狗講咩嘢咩？」小妹妹好奇地問。

「哈哈！當然明啦！」

「點解嘅？」

「因為我哋心靈相通囉！」我自信滿滿笑咗笑，狗狗都吠咗兩聲和應我。

「咁佢講咗啲咩呀？」

「嗯……」我手放喺小妹妹頭上，「呢個係秘密。」

「我想知呀！」小妹妹扁起嘴巴。

「到我搵到狗狗嘅主人先同妳講喇！」

「好，一言為定！」小妹妹露出笑容，「我哋let’s go！」

「白痴妹！」我忍唔住笑咗出嚟。

我哋去到附近商場，借用公用電腦去搵線索。喺我打緊字嘅途中，小妹妹竟然走去玩穿透遊戲，程度不下於Cathy，後來狗狗都加入戰局，兩個靈魂愈玩愈起勁。有一瞬間我見到小妹妹喺個學生妹後面烏低身，扮人馬嘅後半部份……

佢兩個……

好耐冇見過死神小姐 俾多d戲分佢啦

佢只係故事嘅引路人 戲份不重
但後期會有多啲戲份

有無人畫畫

個故嘅名決定有少少更改，
會加返副標題：
【自殺之後，我遇見死神小姐】救贖七個自殺者的故事
下個po開始會加返，
而紙言同fb page已經加咗
順便宣傳一下紙言同fb page

紙言：
fb page：

支持嘅希望大家多多like fb page同留下正皮

咩意思

新讀者 一晚追到live
加油
純鳩估 是咪七個自殺死嘅人都同男主有關
假設男主生前係仆街男朋友 叫呀立自殺個男仔 偷達叔錢 玩狗嘅細佬 而小妹妹係佢個親妹呢 ？

就係唔想小妹妹爆哂所有野比男主知所以小妹妹都要失埋憶 ？

而死神女仔是咪救贖緊男主角 ？ 假設死神小女都係自殺死

睇到而家已經開始打冷震

畫吓死神小姐出黎

好有想像力

我都有諗過 但唔知點招人幫手畫
Fb page又無咩人氣

追到live

死神小姐好多fans 明明出場咁少

我Google咗幾次，雖然搵到間小學嘅校網，但喺入面搵唔到畢業生嘅名單。我試過用其他搜尋器搵，一樣搵唔到結果。

既然上網搜尋唔到，唯有用最後手段。

「小妹妹！狗狗！」我將嗰兩個玩到癲咗嘅靈魂叫返過嚟，雖然喺旁人眼中我只係同空氣講緊野，但點都好啦！

「哥哥，係咪搵到喇？」

我搖頭答：「搵唔到。」

狗狗好似聽得明我講嘅嘢，失落地低下頭。

「咁點算呀？」小妹妹擔憂地望住狗狗，「會唔會搵唔到個人㗎……？」

「咁又唔會，我重有方法。」

「係咩？」小妹妹歪頭問。

「我哋依家要闖入間學校。」

「好似好刺激咁！」小妹妹突然雙眼發亮一樣。

「汪汪！」連原本死氣沉沉嘅狗狗都即刻抬起頭吠幾聲。

「認真少少，我闖入學校係要搵啲嘢，只要搵到嘅話就知嗰個人嘅外貌。」佢哋醉翁之意不在酒，純粹對闖入學校感到興奮。

照中年大叔所講，間小學應該喺呢條邨入邊。我上網查一查間小學地址，照住地址一邊問路人，一邊行。

我哋行到目的地，小學，呢間小學睇落無小妹妹嗰間中學大。

我帶住小妹妹同狗狗圍住學校兜一轉，從圍欄可以見到校內戶外地方無咩人，不過兩道大閘都閂咗，而且有校工喺閘外看守。上次帶小妹妹去中學時可能係午飯時間，所以先無人看守，今次唔可以再大搖大擺入去。

我走到其中一道大閘面前，同校工講：「唔該，我想搵一搵校務處職員，可唔可以入去㗎？」

「吓？搵校務處職員？你係邊個？無學校准許唔可以隨便入去喎！」呢個肥婆校工態度特別唔友善。

身經百戰嘅我作大話已經當食飯，「我係學生嘅家長，想搵一搵職員問一問學生啲嘢。」

「你係邊個學生嘅家長呀？同埋家長要放學之後先可以入學校㗎喎！依家唔入得學校呀！」

呢個肥婆校工態度令人十分不爽，可惜我又唔夠佢駁。

唯有去第二道閘睇入唔入到。

我走嘅時侯，小妹妹突然叫停我。

「哥哥！等等！」

我望向小妹妹，發現佢已經身處閘內，狗狗都入埋去，喺小妹妹隔籬。

可以考慮下幫佢寫外傳

得一篇咁少

我都知寫故好辛苦 但好野先會比人追出文
所以我會 繼續吹文

呢個禮拜有兩個測驗 要溫書

加油

「我哋入咗去喇！」

「你哋兩個入到去，但我入唔到去，有咩意思呢？」呢兩個白痴。

「咁我哋可以幫手去搵㗎嘛！」小妹妹挺起胸膛講，狗狗又喺佢隔籬和應。

「你兩個可以點搵？」我笑問，不過假笑。

「啊……」小妹妹𢯎住頭，然後傻笑，「又好似係啵！」

我無出聲，直接轉身走，因為我見到個肥婆校工已經用緊啲極為不匾同鄙視嘅眼光望緊我嘅怪異行為。

我哋去到第二道大閘問，呢個校工態度比較友善，但佢都係唔俾我哋入。

我企喺學校出面思考著。

「咁點算呀？定係我同狗狗入去搵？」小妹妹圍住我轉。

「先唔論你哋識唔識搵，你哋嘢都掂唔到，點搵呢？」我抱起雙手，「要搵就一定要我入到去先得，但問題係我要點入去……」

我望住學校嘅圍欄，忽然靈機一觸！

「啊！我諗到喇！」

【作戰方案一：妹妹直昇機】

腦海浮現小妹妹成日喺我身邊周圍轉嘅畫面。

「妳可以飛，而我可以接觸到妳。」

「即係點呀？」小妹妹將手指放喺下巴。

「妳飛起嗰陣捉住我，咁我咪會一齊飛起囉！妳只要升到圍欄個高度，將我放入去，就大功告成！」

「好似幾得意咁！」

「快啲試下先！」

小妹妹飛喺我頭頂，烏低身捉住我雙手，然後三、二、一，飛——

「飛唔起呀！哥哥！」小妹妹瞇起雙眼，谷到塊面紅哂，好似痾唔出屎一樣。

「妳用咗盡力喇？」

「係呀……」小妹妹用盡九牛二虎之力都扯唔起我。

「一係妳試下飛上空中，然後我跳起嚟捉住妳！」

「嗯！」

小妹妹飛到我原地企掂唔到嘅高度，然後我一嘢跳起捉住佢。

「啊啊啊！」小妹妹被我扯返落嚟。

既然佢拉唔起企喺原地嘅我，被我喺空中扯返落嚟係當然……

就好似佢嘅重量比我輕好多，所以提唔起我。不過講到鬼魂嘅重量，鬼魂既唔係物質存在，當然唔會有重量，能觸碰到鬼魂只係我嘅特殊能力，並唔代表鬼魂係真實物質。

總之作為無重量嘅佢，係無可能拉得郁有重量嘅我。

作戰方案一，失敗。

妹妹直昇機 個名好有創意

明天再續

支持

拋磚 幫你畫主角+妹妹

我個妹妹

幾得意呀

回家中

【作戰方案二：視妹妹如鏈球】

「點樣好呢？」小妹妹喺我頭頂埋頭思考。

「我諗到個方法。」既然小妹妹本身嘅力量無法拉起我，由外部施加慣性作用力，再喺一瞬間小妹妹出力飛起，話唔定可以騰空到幾秒鐘。

幾秒鐘，足夠我跳入校園。

我雙手捉住小妹妹嘅右手，講：「準備好啦！」

「等等！好似有啲恐怖！畀定心理準備我先！」小妹妹驚惶地講。

「無事嘅，就算失敗，妳飛咗去外太空，都唔會損妳一分一毫！」

「哥哥你露出咗個好邪惡嘅笑容呀！」

「三、二、一——」

「No！」

我將小妹妹好似鏈球咁轉起嚟，小妹妹不斷尖叫，大嗌「唔好」「停」。

我嘅計劃係將小妹妹當鏈球咁揈（音：fing），將道力施加喺佢身上，喺揈出去嗰下，小妹妹連埋道力，再用自己嘅力飛起，再我拉起嚟。

「準備飛啦！三、二、一——」

小妹妹並無飛起嚟，只有我失足向前踏咗幾步，而小妹妹依然喺我手中。

「小妹妹，我唔係叫妳數到一就飛嘅咩？」

「我有用力飛呀！但我拉唔起你飛！」

「無理由㗎！照計我揈嗰陣將道力施咗畀妳，然後妳再用力應該拉得起我㗎……」

我再捉住小妹妹嘅雙手，「我試下就咁揈妳出去。」

「唔好！等等！」小妹妹話口未完，已經被我揈緊。

「嚟來喎！」

「哇哇哇哇哇！」

小妹妹做咗太空人，一飛衝天。

作戰方案二，失敗。

【作戰方案二（假）：狗狗也想做鏈球】

「哥哥正白痴！哥哥正白痴！」小妹妹經歷過天空唔同嘅景色，最終降落返地面。

「啱啱諗落覺得幾奇怪，其實呢個方法由一開始應該唔可行，由作戰計劃一推斷，靈魂並唔係真實物質，理應唔存在重量。用盡力扔一條羽毛都唔會遠得去邊，試問扔一個靈魂出去點會飛到十萬九千里遠？我物理知識實在太貧乏，解答唔到問題。」

「我唔理！總之哥哥正白痴！」

「唔好嬲喇！我都唔想㗎！」我摸摸小妹妹嘅頭。

呢個作戰方案都失敗，重有咩方法可以入到去呢？

正當我思考時，狗狗忽然喺度吠。

「做咩呀？」

「汪汪！」

「啊……？你諗到方法？」

「汪汪汪！」狗狗吠完，圍住我飛咗幾個圈。

「啊……你唔係想講，我都想玩下嘛？」

「汪汪！」狗狗好雀躍咁吠，我已經知道答案了。

我雙手抱起狗狗嘅身，然後紮好馬步。

「預備好未？」

「汪！」

「三、二、一——」

「汪！」

繼小妹妹之後，有一隻太空狗成功衝出地球。

【作戰方案三：人肉層層疊】

「如果係唔使拉嘅動作，唔知又做唔做到呢？」小妹妹意外地提出建議。

「例如？」

「層層疊！」小妹妹興奮地講，我最初都開心咗一秒，但見小妹妹過度興奮嘅樣，我就知佢根本只係想玩！

「點疊法呀？」我無將想法道出，繼續俾小妹妹發表偉論。

「你騎住我，我推你上去。」

「你夠力咩？」

「試下可能得呢！」

我聽從小妹妹嘅建議。小妹妹踎低身，我扶住欄杆，慢慢騎上去佢膊頭。

「咿呀！」突然聽到小妹妹一聲慘叫，下一秒我就屎忽跌落地上。

「哇……好痛……」我一手撳住屎忽，另一隻手撐住地下企起身。

起身之後發現，呢度剩返我同狗狗喺度。

「小妹妹！妳去咗邊？」我大聲叫道。

「嗚呀！好可怕！」小妹妹從地底飆返出嚟。

「妳啱啱去咗邊度呀？」

小妹妹無出聲，過幾秒後，佢忽然大鬧一句：

「白痴哥哥！」

小妹妹扁起嘴巴，擰埋一邊。呢個妹妹，有點麻煩。

最後方案——

其實直接爬入去就好，圍欄又唔係高，點解我要嘥咁多時間諗埋啲無謂方法……

我自己好似沉醉於同嗰兩個貪玩嘅細佬做埋啲白痴嘅事情。

爬入學校後，我進入校舍。門口有塊牌寫住校園設施分佈，我依照塊版前往圖書館嘅位置。

行到圖書館門口，我輕輕打開門，但見到有個人喺入面，應該係負責管理圖書館嘅老師或者職員。如果直接行入去，可能會被人發現。

正當我諗住閂返對門，另想辦法時，嗰個人發現咗我！

我哋兩個視線對望，佢又無出聲，好尷尬。

但既然佢又無咩反應，咁我決定光明正大行入去。

行到入去，圖書館管理員果真無理我，低返頭做自己嘢。我慢慢行去圖書櫃嗰度，搵我要搵嘅書。

圖書櫃睇落幾殘舊，啲木已經甩皮甩骨，啲書又黃又巢皮，啲塵多到鋪哂喺上面，都唔知幾耐無打掃過。但都有幾多種類嘅書喺上面，有學術性，有童話，有圖畫書，不過我想搵嘅書唔喺以上類別。

我繼續掃視，行到最尾嗰行嘅圖書櫃，終於搵到我想搵嘅類別。

太空狗好好笑

呢兩日midterm更新量可能少啲
今日仲要炒左其中一份 原因係唔識英文

學業為重呀巴打 出慢d都冇所謂 慢工出細貨

汪汪汪！！！

歷屆畢業生紀念冊。

我計返年份，將我想要嗰年嘅畢業生紀念冊拎出嚟，翻閱每班嘅全班照。畢業生紀念冊有嗰一年畢業嘅班別嘅全班照，以及所有畢業同學嘅名。中年大叔講過，嗰個人嘅姓好特別，我諗即使喺咁多班之中，應得嗰個人係有嗰個姓。

我翻到某頁，見到嗰個姓氏，為確保無錯，我睇埋後面嗰幾頁嘅畢業生名單。果然，只得嗰一頁有嗰個姓。

確定係呢位學生無誤。

然後我對應返班相，搵返個學生出嚟。

係佢啦……但點解有種面善嘅感覺，好似曾經喺唔知邊度見個呢個人……但我又諗唔起究竟喺邊度見過……

我望多兩眼個學生嘅樣，嘗試記實，但係就咁望兩眼好難記實，個學生身上又無咩特徵。

「你係度做咩？」我後面突然傳嚟一道聲，係啱啱個圖書館管理員，「你係咩人？呢度淨係俾本校嘅老師同職員使用。」

睇嚟我嘅行為太可疑，終究引起佢懷疑。

但我重未記得個學生嘅樣，如果而家就咁走，豈不是功虧一簣？

「喂！你喺度做咩？你如果唔係本校老師或者職員嘅話，即係擅闖校園。依家我要求你放低手上嘅嘢，否則嘅話……」

我無等佢講完嘢，將手上個本紀念冊打開扔過去，佢被我扔中塊面，後退咗幾步。

「喂！你做乜嘢！」

我趁佢分心，兜過佢跑咗出去。

「有人擅闖校園呀！」臨到門口，聽到佢忽然大叫。

我無理會佢，直接衝出門外，點知一轉頭，就見到有個校工企喺走廊到。

「喂！停低！」呢個校工雖然咁講，但我見過年邁嘅面容，佢應該無咩殺傷力，我無視佢，喺佢身邊跑過。

跑到樓下，我跑去啱啱爬入嚟嗰個位，守喺大閘嘅肥婆校工注意到，即刻起身行過嚟。我趁佢未行到過嚟，即刻爬欄杆出返去。

「搵到啦？」小妹妹問。

「嗯……都算搵到嘅。」

「搵到啲咩呀？係咪知道嗰個人喺邊喇？」

「嗯……我哋走咗再講。」我見到個肥婆依然向我哋接近，而且露出極為不屑嘅表情。

「好！」

「汪汪！」狗狗都一齊和應。

直到我行開，肥婆先轉返身，返去佢原本個位。

玩GTA呀 個肥婆咁就返左去嘅

Gta

雖然到最後無記實個學生嘅樣，亦無拎到本紀念冊出嚟，但至少知道咗佢嘅全名。當然，既然佢嘅姓咁特別，即使唔使知佢嘅外貌同全名，直接去中學到搵，都有機會搵到。

但係咁做係更加確實嘅方法，畢竟我唔知佢係幾年級，全校成千人嘅話，就算稍微特別嘅姓，都好有機會相撞，所以最確實嘅方法係知道佢嘅外貌同全名。

結果唔記得佢嘅樣係敗筆，不過反正過咗咁多年，話唔定已經變到唔同樣。知道佢全名已經夠，特別嘅姓加不普通嘅名，應該幾難會有撞名情況出現。

而家線索己經掌握，最後一步就係去中學，搵嗰個人出嚟！

Case 4 守候了五年的忠犬—(23)

喺商場搵小學地址時已經順便搵埋中學地址。我食咗個下午茶，而家照住地址，去到中學門口。

今次好輕易就進入校舍，入去時校工理都無理過我，就好似自出自入一樣。

中年大叔講過嗰個人應該同我差唔多大，我望住眼前嘅玻璃櫃所反映出嚟嘅我，大概應該係高中生掛。

我直接行上去中五班級嘅樓層。

「狗狗。」行樓梯時，我同狗狗搭話。

「汪！」狗狗抬起頭望住我。

「就嚟可以見到你想見嘅人啦。」

「汪汪！」狗狗搖一搖個身作回應，繼續行上去。

事隔多年，終於可以見到一直等待嘅嗰個人，就同達叔一樣。唔同嘅係，達叔係因為懦弱而唔敢去搵想見嘅人，狗狗係一直等待緊想見嘅人，但嗰個人無再出現喺佢眼前。

達叔去搵佢老婆時，顯得相當忐忑不安，唔知狗狗依家嘅心情，又係如何？

期待？緊張？興奮？還是會責罵呢個遺棄咗佢咁多年嘅人？

如果有個人咁樣拋棄我嘅話，我一定接受唔到。

但狗狗似乎睇落如常，並無特別情緒變化。

「呢度……」小妹妹忽然出聲。

「做咩？」我疑問。

「有啲似曾相識嘅感覺……」

「妳曾經嚟過呢度？」

「唔係，我無諗過呢度……但又好似唔係，應該係話，我唔記得自己有無嚟過呢度。」小妹妹罕有地低頭沉思，「總之，就有種似曾相識嘅感覺。」

「妳個校徽嗰間學校都唔係呢間學校，不過可能妳生前嚟過呢度，但妳唔記得咗。」

我諗起自己都係咁，明明無任何生前記憶，但接觸到某啲事物時，都會有種似曾相識，或者自己係知道呢樣事物。

突然，一道悅耳嘅音樂傳入我耳中。

呢道音樂，有種熟悉嘅感覺！

聽日測完驗就回復返進度
想快啲爆post新post開個陣改返修正過個標題

加油！我仲睇緊架

收到

無咩人 推一推

LIVED
加油, 好想睇埋落去
但唔想催你影響故事質量

盡力 我都想快得黎帶最好嘅故比大家

樓主成日都搞到我喊

有讀者會為我嘅角色同故事而喊
我會好高興

有呀

係音樂盒嘅音樂！

我聽住遠方傳來嘅音樂聲，追隨住聲音嘅來源。

「哥哥，你去邊呀？」

我無繼續沿樓梯上行，而係轉咗出走廊，繼續往聲音方向前進。

音樂盒撥動簧片所產生嘅聲音，既為單調，但配合動人嘅旋律，可以播放出能夠觸動人心靈嘅音樂。

就好似一塊小石跌入清澈嘅湖水中，平靜得嚟，又有種慰藉心靈嘅感覺。

我向著聲音嘅方向慢慢接近，直到行到一間課室外面。

課面裡並無平時嘅木檯木凳，而係好多工作檯同螺絲批、鋸刀、鐵槌之類嘅工具，呢到係設計室。

我見到裡面有個學生好開心咁拎住個製作完成嘅音樂盒，展視音樂盒畀其他人睇，然後扭動發條，播放出動人嘅音樂。

眼前突然浮現一個情境。

「哥哥！」

「今日補課遲咗放呀！等咗好耐喇？」

「唔係呀，今日上堂遲咗放，我都係啱啱先到咋！」

「係真唔係，下次見我好遲都未放學，就唔好戇居居一個人企喺到啦，搵個位坐低等嘛！」

「哥哥！你睇，」妹妹將放喺後背嘅手拎出嚟，向我遞咗樣嘢，「係設計堂老師教整㗎！我整咗成個月先整到出嚟㗎！」

係一個手工製嘅木音樂盒。

音樂盒有兩塊人形木板喺上面，以啡色嘅焦痕塑造出模樣，係一男一女，不過畫到有啲扭曲嘅感覺，啲五管同手腳有啲唔啱比例，重有啲一舊舊咁。

「我第一次整，畫到可能無咁靚……哥哥唔好笑我……」妹妹扁起嘴巴，露出擔心嘅樣子。

的確係好笨拙，不過……

「點會呢！畫得好靚呀！我好鐘意！」

「咁就好啦！我重幾驚哥哥會唔鐘意！」

「妳整咩我都會鐘意！」

「你聽下首音樂先啦！我揀咗好耐，最後先揀到呢段音樂㗎！」妹妹指住音樂盒嘅發條。

我扭動發條，然後放手，望住音樂盒嘅轉動，細心聆聽著音樂。

雖然呢個音樂盒稱唔上啲咩靚作品，但係妹妹整畀我，就已經足夠。

我沉醉於音樂之中——

Case4重有3-4日到完
到時應該開咗新po先開始Case5
新po新開始 廢時斷開咗個Case

冇睇3日可以睇到咁多 真係開心

希望佢地都有個好嘅結局
雖然已經死哂

Live咗

對其他人既救贖，都只係為左最終可以救贖自己。

我估主角第七個需要救贖既人，就係佢自己

岩岩個篇解左少少伏筆 唔知有無人發現
一陣去測驗 測完驗再更文

解咗咩伏筆？ 解咗個夢入面嘅情境？

考1830咁慘

唔係 係考2000

一啲關於前面篇章嘅小細節

鬼妹妹覺得間學校好熟悉係因為黎過學校搵哥哥？

咁大鑊

「哥哥。」

「哥哥！」

我眼前景象，回到眼前嘅課室。

「哥哥你做咩呀？無啦啦跑過嚟呢到，跟住喺到發呆。」

「啊……無……我都唔知點解……」

啱啱啲景象，究竟係咩嚟？點解會無啦啦出現喺我腦海中？

叮噹—！

一道鐘聲響起，係放學嘅鐘聲！

而家已經到放學時間，要盡快上去先得！

我即刻轉身，沿住樓梯跑到上五樓，亦即係中五班級嘅樓層，未上到去已經聽到嘈雜嘅人聲。上到去，已經見到有學生孭住書包離開。

啲學生已經開始放學，喺嘈吵嘅人群中搵一個人係件幾麻煩嘅事，莫講話嗰個人可能放咗學。但要盡快問出少年所在，萬一唔喺呢個年級而係其他年級，再拖誤時間可能會俾佢走咗。

我見前面有一對男女，男嘅喺度同個女打情罵悄咁，雖然好似破壞佢哋氣氛，不過我照行上前問：

「唔該，我想問知唔知邊個叫龍天翔？」

「喔，你搵龍天翔呀……」男生突然細聲落嚟。

「知唔知佢係邊？」我好奇追問。

「呀……呢層我都唔知……」

「咁有邊個會知佢喺邊㗎？」

「唔……」男生好似有啲難言之隱。

「佢已經半個月無返過學。」女生見男生答唔出，幫佢回答，「同學同老師都聯絡唔到佢，大家都唔知佢點解無返學。」

呢個，對我嚟講簡直係個噩耗。

幾經搜索先搵到少年嘅地點，但係到最後竟然搵唔到少年。

狗狗嘅願望係想再次見到少年嘅一面，如果無法再見到佢嘅話，就無法了結狗狗嘅心願。

狗狗呢五年嚟嘅等待，五年嚟嘅思念，唔通真係無法傳達畀少年嗎？

「哥哥。」

「哥哥！」

我眼前景象，回到眼前嘅課室。

「哥哥你做咩呀？無啦啦跑過嚟呢到，跟住喺到發呆。」

「啊……無……我都唔知點解……」

啱啱啲景象，究竟係咩嚟？點解會無啦啦出現喺我腦海中？

叮噹—！

一道鐘聲響起，係放學嘅鐘聲！

而家已經到放學時間，要盡快上去先得！

我即刻轉身，沿住樓梯跑到上五樓，亦即係中五班級嘅樓層，未上到去已經聽到嘈雜嘅人聲。上到去，已經見到有學生孭住書包離開。

啲學生已經開始放學，喺嘈吵嘅人群中搵一個人係件幾麻煩嘅事，莫講話嗰個人可能放咗學。但要盡快問出少年所在，萬一唔喺呢個年級而係其他年級，再拖誤時間可能會俾佢走咗。

我見前面有一對男女，男嘅喺度同個女打情罵悄咁，雖然好似破壞佢哋氣氛，不過我照行上前問：

「唔該，我想問知唔知邊個叫龍梓傑？」

「喔，你搵龍梓傑呀……」男生突然細聲落嚟。

「知唔知佢係邊？」我好奇追問。

「呀……呢層我都唔知……」

「咁有邊個會知佢喺邊㗎？」

「唔……」男生好似有啲難言之隱。

「佢已經半個月無返過學。」女生見男生答唔出，幫佢回答，「同學同老師都聯絡唔到佢，大家都唔知佢點解無返學。」

呢個，對我嚟講簡直係個噩耗。

幾經搜索先搵到少年嘅地點，但係到最後竟然搵唔到少年。

狗狗嘅願望係想再次見到少年嘅一面，如果無法再見到佢嘅話，就無法了結狗狗嘅心願。

狗狗呢五年嚟嘅等待，五年嚟嘅思念，唔通真係無法傳達畀少年嗎？

po錯咗本身個名係舊名
個陣諗完之後發覺撞咗一個台灣演員嘅名
於是改咗，點知po錯咗
紅字先係啱嘅名

個故幾好睇，加油

支持 比力！

主角個樣喺其他人眼中鷹該修正過？

「你知唔知有啲咩人比較瞭解佢，可能會知道佢嘅消息？唔該你！呢件事對我嚟講好重要，我一定要搵到佢。」我甚至奮不顧身低下頭。

「哥哥……」小妹妹輕喃道。

並唔可以再次俾達叔嘅事情再發生，達叔嗰次雖然無法再見到佢老婆，但佢可以從佢嘅女口中聽到佢老婆同女兒嘅心底話，所以先得到救贖。

但係，狗狗失去見少年嘅機會嘅話，就連唯一僅餘嘅寄託都失去。

失去唯一嘅寄託，剩下嘅就只要無盡嘅空虛。

周圍嘅同學見到呢個情景，都不禁好奇過嚟圍觀。

「喂！呢個人做咩？」

「我都唔知呀！啱啱離遠見到佢行過嚟，講咗兩句，轉過頭就耷低頭。」

請一定要畀到我答案！

「啊……就算你咁問，我都答唔到你……」男生好慌忙咁講，「你抬返起個頭先喇！」

我抬起個頭，望向圍觀嘅同學們。

有另一個男生行出嚟，同我講：「並唔係我哋唔想答，而係連同班同學嘅我哋都唔知，真係無辦法回答到你。」

「你知唔知佢同邊啲人比較friend？」

「啊……佢本身份人奇奇怪怪，同佢平時相處做同學做朋友無咩嘢，但佢又無咩人特別friend……」

「啊……如果你話佢女朋友會唔會知？」另一個女生細細聲同個男生講。

「佢……都應該唔知，況且都無可能見到佢……」

「你哋講緊咩？」

「無，總言之我哋無人知道龍梓傑喺邊，唔好意思。」

問到呢個地步，睇嚟真係唔知少年喺邊……

「哥哥……係咪搵唔到嗰個人呀……」

我搖頭回答佢，然後望向小狗狗，狗狗低下頭，默不作聲。

類近不完全正確

主角喺龍梓傑 個細路女喺佢個妹
一路幫人完成心願到最尾佢地兩個先會記得起對方？

一心期待能夠遇見到少年，但到頭來都係無法搵到佢。

明明應該糾結緊應該用咩心應去面對少年，而唔係考慮有無機會見到少年。

呢五年嘅嚟思念，化成想再見少年一面嘅最後希望，而呢個希望太過強大了，強大得迷失咗失望嘅滋味。

直到失望嘅一刻，先感受到前所未有嘅沉重打擊。

希望愈大，失望愈大，原來係真的。

狗狗失落地轉過身，留下孤獨嘅背影離開，我同小妹妹跟上佢嘅步伐。

雖然狗狗無好似達叔咁，靈魂變得波動，但係狗狗嘅心願，卻永遠無法達成……

對唔住，我明明應承過你要將你帶到去你一直守侯嘅嗰個人……

對唔住，我畀咗假希望你，將你從天堂打返落地獄……

對唔住，我令已經逝去嘅你，依然要面對痛苦……

我第一次無法幫助到我想救助嘅人。

對唔住……

好睇 一星期前都有打算自殺

唔好亂咁嚟呀 死左就無故追架啦

巴打而家無事嗎

LM

利申：吸血鬼個故好睇

多謝
希望你會覺得呢個故都好睇

Case 4 守候了五年的忠犬—(24)

我哋離開學校，步行於街上。

我哋大家彼此都默不作聲，因為我哋都知道，唯一嘅線索已經斷咗，再無辦法幫狗狗完成到佢嘅心願……

但令我心更加酸嘅，並唔係因為咁而無法完成我嘅任務，而係我真真正正無法救助到我想救助嘅人。

呢種有心無力嘅感覺，令我感到十分疲倦。

「哥哥……」小妹妹輕輕叫喚，但我無理會佢。

死神小姐講得啱，我實在太天真。我以為只要有希望，就可以幫助到佢哋，但原來唔係。

逝者抱住唔同嘅心情死去，佢哋會對世上存有眷戀，形成最後嘅心願，所以先會對世界依依不捨，盼望能得到救贖，完滿最後嘅心願。

但佢哋有心願，並唔代表現實一定能夠實現，佢哋抱有希望，並唔代表接落嚟唔會有失望。

人生便是如此，總唔會照我哋嘅意思前進，總會有好多阻礙。

面對阻礙，我哋又可以如何？

達叔嘅先例，唔會每一次都發生。唔會再有個人無啦啦彈出嚟，同我哋講嗰個少年一直都好掛住隻狗，只係因為某啲原因而無辦法再嚟探佢。

這就是命運。

面對命運一剎那嘅感覺，很疲倦，就好似我以前都經歷過呢種感覺一樣……

我無辦法救贖到狗狗，喺呢刻我都唔知應該點做……

預計最慢聽日之內會完結
之後會等新post先開Case5

891咋喎

sor892

想新po開新case
唔想斷開
睇下到時幾多回覆
差唔太多就等開新po
順便比我整理一下啲文

第一次追故。幾正
辛苦作者了 加油

幫推

大力推

可以呀

第一次追故就追小絲嘅故
不勝榮幸

「哥哥……」

「哥哥……」

「哥哥！」小妹妹突然大叫，叫到我耳膜都就穿。

「做咩呀……」我頹廢地回答佢。

「哥哥諗住之後點做呀？」

「點做？」我望住狗狗落魄嘅身影，「重可以點做呀……唯一嘅線索都斷埋，我都唔知點幫狗狗搵到嗰個人。」

「雖然我哋無辦法再帶狗狗見到佢一直想見嘅人，但就算係咁……就算係咁，我都想為狗狗帶嚟歡樂，想佢開開心心。」

「歡樂？重可以點歡樂？」

「安慰佢，陪喺佢身邊，過開心嘅日子。」

「呢啲嘅歡樂只不過係一時嘅虛假，狗狗最想要嘅，係見到嗰個人一面……」

「我哋的確幫唔到佢了結心願，但唔通為佢帶嚟歡樂，將佢由失望中拉返上嚟，唔係都係救贖嘅一種咩？」

「但係，」我望向狗狗，「重記得達叔知道佢老婆已經過身時嘅情況？雖然狗狗依家睇落暫時無事，但佢都會好似達叔一樣，慢慢變得透明，而最終可能會消失……」

「唔通因為咁我哋就咩都唔做，任由狗狗消失咩？狗狗呢刻面對嘅係無盡嘅失望，所以如果我哋為狗狗著想，就應該為佢帶嚟歡樂……」

「就算係咁，我哋的確搵唔到佢一直等待嘅嗰個人，無辦法幫佢完成心願，點救贖到佢呀？」

「無嗰個人，就用我哋自己嘅雙手去做呀！無論結果係點……幫唔幫到佢完成心願都好，都要做……」

「就算消失……就算消失都好，笑住消失總好過喊住消失呀！」

自推

好呀好呀

見題材特別嘛 對死亡既野又好奇

我覺得個故可能太平淡 所以冇咩人入嚟追

但你仔細會發現 原來作者係加咗好多個人歷練落去 ，好多唔同嘅道理比我地學習
螺絲巴打辛苦了，多謝你比咗咁多感悟比我

主角係cathy男朋友，叫呀立自殺既朋友，拎左達叔袋錢既人，狗狗個主人同妹妹既呀哥？望角間接令cathy 呀立同達叔自殺。搵返袋錢間屋係主角同妹妹自己屋企，妹妹送過音樂盒比哥哥，就係屋企果個，所以佢對果段音樂咁有feel?

小絲

多謝你嘅感想呢個故的確比較平鋪直述
作為輕鬆小品 的確唔顯得高昂熱血
分拆為七個小故事同時每個小故事都會有小高潮
但可能功力未夠深厚 顯得平淡
而故事中我的確想帶出啲人生道理
唔知大家吸收幾多 但我希望可以令每個讀者都會覺得個故有意義

總結: 主角係個大仆街

主角叫陳庭佳！？

講還講

今日之內會完Case 4
回到學校會更文

好嘢

眼淚慢慢從小妹妹嘅眼中流下。

佢講咗返連我都無諗過嘅說話，從未想過嘅方法。

佢嘅說話，就好似把刀咁，刺進咗我心扉。

我從未想過，眼前呢個小妹妹，會係我當初遇上嘅天真小妹妹……

眼前嘅小妹妹，有一顆單純為人著想嘅心，佢無複雜嘅諗法，但求希望能令狗狗感到快樂嘅喜悅。

小妹妹講得好啱，既然我係真心想幫狗狗嘅，就算完成唔到任意又如何，點解一定要照死神小姐嘅意思去做？就算幫唔到完成心願，我哋仍然可以按照自己嘅意思，憑我哋嘅感覺，去「救贖」佢。

救贖，理應如此。

並唔係因為會得到結果，所以做；而係做咗，先會得到結果。

即使我無法為狗狗完成心願，但我仍然有我能夠做到嘅事情！

無論到最後點都好，至少叫做問心無愧。

我輕輕抹去小妹妹臉上嘅眼淚。

「多謝妳。」

「唔……」小妹妹眼都紅哂。

狗狗亦停低原地，轉頭望住我哋，唔知佢聽唔聽得明我哋嘅對話。

「狗狗。」

狗狗望住我，並無回應。

我踎低，撫摸住狗狗講：「對唔住，幫唔到你搵你一直想見嘅人，但係你唔會感到寂寞，因為今次我哋會一直陪住你到最後，直到你消失為止。」

「係呀！狗狗，我哋就一齊生活喇！以後我哋都會喺你身邊㗎！」小妹妹都加把嘴講。

「雖然今次搵唔到，但我會繼續搵落去，但喺搵到之前，我哋會一直陪伴你，照顧你，所以唔好灰心喇！」

「妹妹都會陪住妳！」小妹妹喺我哋頭頂飛嚟飛去。

「我哋一陣去邊度玩好呢？」

「我想去公園玩多次捉伊人！今次我一定唔會俾你哋搵到！」

「咁我哋行喇！」我輕撫狗狗嘅背，「行喇我哋！」

狗狗眼碌碌望實我，過幾秒後吠咗一聲。

「汪！」

我哋一家三口，沿住曾經行過嘅路，去返最初搵線索嘅公園。

但今次唔同，我哋並唔係為咗某個目的而行上呢條路，而係享受住呢一刻嘅喜悅，看著沿途風景與人事，細味呢種溫馨嘅感覺。

五年，狗狗守侯著一個人，等待著過往快樂嘅時光。

佢並無等待到嗰個人嘅出現，但我希望我同小妹妹可以給予佢多一次快樂嘅時光。

並唔係為咗取代嗰個不負責任嘅人，亦唔係見狗狗可憐而安慰佢，而係同狗狗建立一段新嘅關係，建立最後嘅回憶。

呢條路上，小妹妹同狗狗依然白厭，繼續玩佢哋穿透遊戲，除咗穿過人之外，甚至出現埋穿落地底同牆身中嘅新玩法，功力已經爐火純青。當以為佢哋玩到攰唔玩嘅時侯，佢哋注意力又唔知被啲咩引開咗，飛咗唔知去邊度睇嘢，為咗將佢哋拉返嚟，唔知行咗幾多冤枉路。

但係，感覺還不錯。

自從我復活以嚟，第一次真正咁拋下煩惱，享受現在。

行到公園，我哋又開始激烈嘅捉伊人遊戲，狗狗依然壓倒性咁捉到我哋，我懷疑係狗狗嘅聽覺同嗅覺太靈敏，可以聽到同聞到我哋嘅位置。但當我做鬼嘅時侯，無論點搵都搵唔到小妹妹同狗狗出嚟，輸得一塌糊塗。

最後先發現佢哋出術，穿咗落地底！

一道金黃嘅陽光照射落嚟，原來已經係黃昏，今日並無magic hour，反而係一個金黃嘅太陽掛喺天上。

「哇！好靚呀！」小妹妹目不轉睛望住天空。

「嗯，又真係幾靚嘅。」

呢個畫面，有啲似曾相識。

「如果每日都係咁就好。」小妹妹將狗狗抱起，企喺我隔離，「感覺好開心，太陽好溫暖。」

「咁嘅話都唔錯。」雖然我唔知重有幾多日子剩，「狗狗，開心嗎？」

「汪！」狗狗興奮地吠咗聲，唔知佢依家嘅心情係點，但大概都係開心掛！

「哥哥。」小妹妹叫道。

「嗯？」

「我哋幾時會去搵下一個人呀？」小妹妹嘅意思，應該係下個救贖者。

「應該唔會搵落去啦。」

「啊？點解嘅？」小妹妹驚訝地問。

「因為我幫唔到狗狗完成心願嘅話，死神小姐就唔會同我講下個救贖者嘅地點。」

咁死神小姐究竟同男主有咩關係呢

回家中
一陣會更新完Case4

「係，無錯。」

小妹妹低下頭，有點喪氣地講：「我以為幫唔到狗狗，但可以去幫其他人添……」

「我嘅任務係要救贖七個人，唔計狗狗嘅話都重有三個人等緊我，但我唔會因為咁而放棄狗狗。幸福，係唔可以量化，就算可以救贖多三個人，放棄狗狗而換取三個人嘅幸福本身呢件事就唔係一件公平嘅事。」

「哥哥……」

我記得死神小姐講過，我唔應該亂咁帶畀人希望同承諾，而且我事日無多，再唔快啲嘅話會有不可挽留嘅事情出現。

但係……既然眼前有想守護嘅事物，唔係應該就守護落去咩？

「任務呢啲嘢就由得佢，既然我知道眼前有啲咩要守護，咁守護住呢啲事物就夠。就算有三個人等緊我都好，我仍然會陪住狗狗，唔會俾佢消失，直到真正還佢心願為止。妹妹，呢樣嘢唔係妳教我嘅咩？」

小妹妹思索一會，然後展現笑容。

「嗯！我哋要一直陪住狗狗，直到還佢心願為止！」

咁樣就好了。

捉住眼前幸福嘅一刻，不受束縛，憑心而去。

人們為了幸福，都兜了很長嘅路，但其實幸福一直在眼前，只係無去嘗試察覺到佢嘅存在。

小妹妹向住懷中嘅狗狗講：「狗狗，聽日想去啲咩地方呀？我哋會陪你一齊去。」

「我哋聽日再去多次公園！」

「唔？」小妹妹歪頭，「做咩又去多次公園？」

「我要再挑戰捉伊人，我唔信贏唔到你哋班外掛佬！」

「哈！哥哥你再努力都係贏唔到㗎！」

「哼！睇下點！」我腦海忽現浮現一件事情，「狗狗，遲啲我再介紹多一個新成員畀你識呀！」

「吓？邊度重有新成員呀？」小妹妹聽完感到驚訝。

「當然有，佢一直就喺房到，係妳一直都無留意啫！」係我同Cathy喺冒險樂園夾返嚟嘅狗狗公仔，我一直將狗狗公仔好好咁收藏。

「哥哥又唔同人講，人哋點知啫！」

「下次介紹埋畀妳識！唔好嬲喇！」

「係一隻咩嘅公仔嚟㗎？」

「同狗狗差唔多樣嘅公仔。」

「啊！狗狗會唔會見到多一隻狗狗，妒忌佢，走去咬爛佢㗎！」小妹妹好擔憂咁望住狗狗。

「唔會嘅……」如果Cathy交代畀我嘅公仔被狗狗咬爛，我都愧對Cathy。

不過……

「我哋以後就係一家人。」

「嗯！咁我哋以後就一家人，我哋要一齊周圍玩！」小妹妹講。

「嗯，以後無論咩地方，我哋都會陪住你，你再唔使自己一個喺同一地點寂寞地守候住。」

「要每日都嚟呢度望住個鹹蛋黃日落！」

「唔同嘅係，你再唔係一個——」

「『今次，有我哋。』」

一日追曬 好正 加油啊

好溫馨

原本諗住琴日更埋Case 4去
但更唔哂
今日會完埋Case 4
還佢地一個最好嘅結局

狗狗聽完，過幾秒後，露出一個融化人心嘅燦爛笑容，然後回答一聲：

「汪！」

「咦……？」小妹妹望住自己嘅手，手臂俾眼淚沾濕咗。

但小妹妹並無喊，呢啲眼淚……

係狗狗嘅眼淚。

奇蹟嘅事情喺眼前發生。

眼淚閃耀著金色嘅光芒，並唔係夕陽反射而成嘅光，而係眼淚自己化作光點。

狗狗身體出現變化，但唔係慢慢變得透明，而係發出金色嘅光芒。

我認得呢個情況，係當救贖者心願已滿嘅時侯，先會出現嘅情況。

「狗狗……點解你？」

點解會發生呢個情況，明明狗狗都未見到佢最想見嘅人……

抑或係……

「狗狗，你唔通……點解要咁做？」

「哥哥，發生咩事呀？狗狗點解會變成光點㗎？」小妹妹叫道。

「你唔係等咗嗰個人五年嘅咩？見到嗰個人唔係你一直以嚟嘅心願咩？點解到依刻，你放棄咗自己嘅心願呀？」

「哥哥？狗狗佢……」

「你點可以為咗我哋，而放棄自己一直以嚟嘅心願！」

「唔通……狗狗知道若果佢心願未滿，哥哥你就唔可以繼續去救贖其他人，所以佢寧願放棄自己嘅願望，都唔想阻住哥哥嘅任務……！」

狗狗開始化作光點，從小妹妹嘅手上浮起。

「唔係咁……」我否定小妹妹嘅說話，「願望係無可能隨便話放棄就放棄，而會出現咁嘅情況，係因為狗狗認為有更加重要嘅事情，取替咗佢嘅願望，而嗰樣更加重要嘅事情，就係我哋……」

「但係，但係唔應該係咁！你重未見到你嘅主人，唔應該就咁放棄！咁樣嘅話，我根本無救贖到你……！」

「汪！」

「狗狗！唔好走呀！我同哥哥講過，會一直陪住你㗎！返嚟呀！」

「呢個心願，係你每日去同一地點，守候咗五年嘅願望！我哋只係你人生道路末段相識短暫嘅人，你點可以為咗我，將呢個願望放棄，將呢個願望畀咗我……你唔可以咁自私㗎！」

「我唔會俾你走！」小妹妹飛上空中，嘗試捉住化作光點嘅狗狗，但一捉嗰下，光點就四散開去。

「狗狗……！」我耷低頭，痛恨自己嘅無能為力。

『並唔係咁樣。』

呢把聲音……不，呢把唔係聲音，而係一把直接傳到心中嘅心聲。

『好多謝你哋，為咗我做咗咁多嘢，我好滿足。』

「並唔係咁樣……！我重未幫你搵返你等待嘅嗰個人呀！」我眼淚不禁缺堤而下。

『搵唔搵到已經唔重要，因為我眼前有更加重要嘅人，想守護。』

「唔係呀！呢個唔係你嘅願望！」

『五年時間過得太漫長，令我失去咗好多嘢，但喺最後呢一段路，我感受到人生真正嘅意義……唔在於時間長短，唔在時早晚相遇，而係呢一刻眼前擁有嘅事物。』

「狗狗……」

『呢段短短嘅時間，我好開心。我明白到喺呢一刻，有你哋喺身旁係有幾咁幸福。你哋能夠陪伴我，甚至為我放棄一切，已經足夠了，你已經救贖咗我。』

「並唔係……」

『人存活於世上，唔就係搵緊愛自己的人嗎？』

人……世上……愛自己嘅人……？

『我已經搵到了，所以我已經無憾，多謝你哋，同埋……我一直等待嘅嗰個人……』

狗狗欲言又止，佢無繼續講落去。

我抬起頭望住化成光芒嘅狗狗，佢喺化作光點嘅最後一刻，露出安詳嘅笑容。

『再見了……你哋要繼續開心生活落去……』

狗狗化作光點，消失喺空中。

好耐無見咁高質既故

開新post?

pushhhhhhhhh

一滴水點滴喺我臉頰上，喺來自我上方嘅小妹妹。

「狗狗，佢走咗……」

「係……」

「佢係咪帶住開心離開㗎？」

「嗯。」那個笑容，代表狗狗已得到救贖。

「係呀……」小妹妹降落返喺我身邊，「咁樣就好喇……」

我輕輕抹去小妹妹臉上嘅淚水，講：「既然呢個係狗狗期待嘅結局，咁我哋唔可以再繼續喊，而係笑住歡送佢。」

「白痴哥哥明明都有喊。」

「無呀！邊有！」我即刻抹走眼淚，用力索一索鼻涕。

「係啦！白痴哥哥！」小妹妹吊住條鼻涕同我講嘢。

呢次嘅救贖就咁樣落幕。

我始終無法幫狗狗搵返佢守侯嘅人，但狗狗覺得佢得到更加重要嘅事物——

就係我哋。

所以，佢先會滿懷笑容離開世界。

雖然唔知狗狗心裡面嘅願望係咩，但從佢話語當中，大概估到內容。

以往三次嘅救贖，我都站喺旁觀者嘅角度去思考人生道理，但今次狗狗親身教會我一啲事情。

人除咗尋找值得愛嘅人同時，也尋找願意愛自己嘅人。

即使係狗，只要擁有名為「心靈」嘅東西，道理都唔會有任何改變。

狗狗曾經為咗一個唔知愛唔愛自己嘅人，迷失喺霧霾之中，花費五年光陰，最後逝去。

為咗過去嘅執著，為咗想達成嘅目的，我哋漸漸迷失咗一啲嘢，而嗰樣嘢原來一直就喺我哋眼前，並不存在於過去或未來，而係現在。

只係我哋迷失咗，雙眼被蒙蔽咗，先會睇唔到。

倘若能散開呢陣迷霧，方能發現，想守護嘅事物，一直就喺我哋眼前。

一直守侯住過去嘅縹緲，倒不如珍惜眼前所擁有嘅事物。

狗狗以己身教會咗我呢個道理。

心裡面有種難以形容嘅感覺，既感到可惜，但為咗狗狗，我哋一定要繼續開心生活落去——

因為呢個係狗狗嘅願望。

「哥哥……」小妹妹突然叫道。

「做咩呀？」

「可唔可以攬住我一陣……」小妹妹低下頭講。

我並無猶豫，就將小妹妹抱入懷中。

呢個算係給予小妹妹嘅安慰。

雖然狗狗已經成佛，但我眼前仍然有要珍惜嘅事物。

哪怕生命只剩下最後一秒鐘，都要守護眼前擁有嘅笑容。

Case 4正式完結了
並唔係每個人嘅心願都能得到完滿
希望大家鐘意呢段篇章

然後Case 5會喺後日開始
聽日會停更一日作修文用途
後日會帶住新po同大家再見面
標題名會有少少修正 加入副標題名
希望喺新po會見到大家

當然大家得閒嘅幫我推爆呢個po
但留返1001畀我貼舊link就得

最後就係宣傳下fb page
支持呢篇文嘅希望入去個page留個like
當作對本小作者嘅一點小支持
fb page：

感動死了

呢篇好好！

1

3

4

5

6

7

8

9

仆街被人斷10連 推到呢度先 今晚打完牌再推

last page

唔使推咁快 一陣比人唔小心推爆左無位po link

啱啱開始睇，劉明先

實留比你嘅

?

推多吓

齊頭895

新po：

1001